{
    "copyright": "Copyright Trustees of Boston University",
    "description": "On the podcast Anything for Selena, Apple Podcasts\u2019 Show of the Year of 2021, Maria Garc\u00eda combines rigorous reporting with impassioned storytelling to honor Selena's legacy. She also explores the indelible mark she left on Latino identity and belonging, whether it\u2019s fatherhood, big-butt politics, and the fraught relationship with whiteness and language. ",
    "feedUrl": "https://rss.wbur.org/anythingforselena/podcast",
    "image": {
        "link": "http://www.wbur.org/podcasts/anythingforselena",
        "title": "Anything For Selena",
        "url": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2020/10/selena-new.jpeg"
    },
    "items": [
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Crime & Justice",
                "Life",
                "Investigations"
            ],
            "content": "<p>Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.</p>\r\n\r\n<p>Today, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. </p>\r\n\r\n<p>This is the first episode, \"Death Note.\"</p>",
            "content:encoded": "<p>Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.</p>\r\n\r\n<p>Today, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. </p>\r\n\r\n<p>This is the first episode, \"Death Note.\"</p>",
            "content:encodedSnippet": "Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.\n\r\n\r\nToday, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. \n\r\n\r\nThis is the first episode, \"Death Note.\"",
            "contentSnippet": "Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.\n\r\n\r\nToday, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. \n\r\n\r\nThis is the first episode, \"Death Note.\"",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "25864390",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR6711643833.mp3"
            },
            "guid": "f1f08ee5-0ba2-4a60-8182-f968f2261ec4",
            "isoDate": "2022-02-08T16:35:28.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:26:57",
                "explicit": "yes",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2022/02/Sonoro_Futuro_I\u0301DOLO.jpeg",
                "subtitle": "We're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez. The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. ",
                "summary": "Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.\r\n\r\nToday, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. \r\n\r\nThis is the first episode, \"Death Note.\""
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2022/02/08/idolo-chalino-sanchez",
            "pubDate": "Tue, 08 Feb 2022 11:35:28 -0500",
            "title": "Presenting '\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez'",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Frank Sinatra",
                    "Chalino Sanchez",
                    "Futuro Studios"
                ],
                "TIME": [
                    "every night"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez",
                    "Death Note"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "8"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "the \u201cKing of Corridos"
                ],
                "ORDINAL": [
                    "first"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.</p>",
            "content:encoded": "<p>Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.",
            "contentSnippet": "Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "43022788",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR4597153445.mp3"
            },
            "guid": "5e0fa4be-e969-477d-a7b1-7c169578c5b1",
            "isoDate": "2021-03-05T03:06:18.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:44:49",
                "episode": "11",
                "explicit": "yes",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/04/AFS_Album-Art_Final.jpg",
                "subtitle": "On the 26th anniversary of Selena's tragic death, Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez.",
                "summary": "Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/04/16/afs-selena-and-chris",
            "pubDate": "Thu, 04 Mar 2021 22:06:18 -0500",
            "title": "BONUS: Selena and Chris",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Joshua Tree",
                    "Chris Perez",
                    "Chris",
                    "Maria"
                ],
                "GPE": [
                    "California"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "Selena",
                    "Selena"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.</p>",
            "content:encoded": "<p>In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.</p>",
            "content:encodedSnippet": "In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.",
            "contentSnippet": "In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "43197913",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR2718189831.mp3"
            },
            "guid": "5c662d9c-43fa-498d-9b66-995589984a34",
            "isoDate": "2021-03-04T03:06:18.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:45:00",
                "episode": "10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/03/afs-live-ep-1.jpg",
                "subtitle": "The creators of Anything for Selena take listeners behind the scenes for a look at the making of the podcast.",
                "summary": "In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/03/24/bonus-anything-for-selena-live",
            "pubDate": "Wed, 03 Mar 2021 22:06:18 -0500",
            "title": "BONUS: Anything for Selena Live!",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Q&A",
                    "Selena",
                    "WBUR"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria Garcia",
                    "Antonia Cereijido",
                    "Kristin Torres"
                ],
                "GPE": [
                    "Anything"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina. \r\n</p>",
            "content:encoded": "<p>En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina. \r\n</p>",
            "content:encodedSnippet": "En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina.",
            "contentSnippet": "En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "36116014",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR1334659067.mp3"
            },
            "guid": "b0c52a52-8650-4b8b-8cea-caa87b5cbcfe",
            "isoDate": "2021-03-13T22:17:34.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:37:37",
                "episode": "20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/03/afsepisode9-a-1.jpg",
                "subtitle": "Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina.",
                "summary": "En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/03/03/selena-y-nosotros-espanol",
            "pubDate": "Sat, 13 Mar 2021 17:17:34 -0500",
            "title": "Selena y nosotros",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "el final de la serie Anything for"
                ],
                "GPE": [
                    "Selena",
                    "Selena"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria reflexiona",
                    "sobre lo",
                    "su a\u00f1o de an\u00e1lisis",
                    "sobre la",
                    "de La Reina"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.</p>",
            "content:encoded": "<p>In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.</p>",
            "content:encodedSnippet": "In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.",
            "contentSnippet": "In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "33885782",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR7057436387.mp3"
            },
            "guid": "d5e232bc-50e0-426c-88b7-58f062ba61d3",
            "isoDate": "2021-03-02T22:06:18.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:35:18",
                "episode": "9",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/03/afsepisode9-a.jpg",
                "subtitle": "Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about the singer's humanity.",
                "summary": "In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/03/03/selena-and-us-english",
            "pubDate": "Tue, 02 Mar 2021 17:06:18 -0500",
            "title": "Selena and Us",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Anything",
                    "Selena"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria",
                    "La Reina\u2019s"
                ],
                "DATE": [
                    "year-long"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.</p>",
            "content:encoded": "<p>Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.",
            "contentSnippet": "Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "33598645",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR4483217904.mp3"
            },
            "guid": "d14c7b3a-84d6-4e63-aec2-47b88b102661",
            "isoDate": "2021-03-12T23:44:52.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:35:00",
                "episode": "19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-2.jpg",
                "subtitle": " Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex.",
                "summary": "Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/24/selena-raza-spanish",
            "pubDate": "Fri, 12 Mar 2021 18:44:52 -0500",
            "title": "Selena y raza",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "algunos fans se\u00f1alaron"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria analiza",
                    "su exploraci\u00f3n de la raza",
                    "de su propia"
                ],
                "GPE": [
                    "del legado de la reina"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.</p>",
            "content:encoded": "<p>After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.</p>",
            "content:encodedSnippet": "After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.",
            "contentSnippet": "After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "43341691",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR7165850426.mp3"
            },
            "guid": "fa8de7f7-693d-4454-94a8-d0aa069976fd",
            "isoDate": "2021-02-23T21:42:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:45:09",
                "episode": "8",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-1.jpg",
                "subtitle": "Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy.",
                "summary": "After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/24/selena-race-english",
            "pubDate": "Tue, 23 Feb 2021 16:42:06 -0500",
            "title": "Selena and Race",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Netflix"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "Selena",
                    "Selena"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria analyzes",
                    "Maria"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.</p>",
            "content:encoded": "<p>Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.",
            "contentSnippet": "Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "28614481",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR9725789900.mp3"
            },
            "guid": "ed8049e5-b33c-4bba-bf05-917fdd3ddb98",
            "isoDate": "2021-03-11T22:05:58.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:29:48",
                "episode": "18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/Jeanjacket-2-1.jpg",
                "subtitle": "Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.",
                "summary": "Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/17/selena-y-la-internet-espanol",
            "pubDate": "Thu, 11 Mar 2021 17:05:58 -0500",
            "title": "Selena y la Internet",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "la imagen y la m\u00fasica de Selena",
                    "Instagram",
                    "TikTok",
                    "YouTube",
                    "un",
                    "el que",
                    "los",
                    "el vac\u00edo"
                ],
                "PERSON": [
                    "adquirido nueva",
                    "a\u00fan viv\u00eda",
                    "restaurar y presentar de nuevas",
                    "Maria explora"
                ],
                "FAC": [
                    "la memoria de Selena"
                ],
                "GPE": [
                    "Selena"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.</p>",
            "content:encoded": "<p>A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.</p>",
            "content:encodedSnippet": "A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.",
            "contentSnippet": "A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "40606984",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR9545083114.mp3"
            },
            "guid": "6ba5d653-f29c-4620-9c58-e9d8a9680f7f",
            "isoDate": "2021-02-16T21:55:52.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:42:18",
                "episode": "7",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/Jeanjacket-2-1000x499-1.jpg",
                "subtitle": "Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.",
                "summary": "A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/17/selena-and-the-internet",
            "pubDate": "Tue, 16 Feb 2021 16:55:52 -0500",
            "title": "Selena and the Internet",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "quarter century"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "Selena",
                    "Instagram",
                    "TikTok",
                    "Selena",
                    "Selena"
                ],
                "PERSON": [
                    "Youtube",
                    "Maria explores"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.  </p>",
            "content:encoded": "<p>Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.  </p>",
            "content:encodedSnippet": "Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.",
            "contentSnippet": "Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "28833492",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR1886653903.mp3"
            },
            "guid": "1e309ded-8adf-4133-92ac-8890c460224e",
            "isoDate": "2021-03-10T20:17:55.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:30:02",
                "episode": "17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape-1.jpg",
                "subtitle": "En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el\u00a0spanglish\u00a0de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca.",
                "summary": "Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/10/spanglish-espanol",
            "pubDate": "Wed, 10 Mar 2021 15:17:55 -0500",
            "title": "Spanglish",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa",
                    "los",
                    "el spanglish de Selena",
                    "un"
                ],
                "PERSON": [
                    "carrera",
                    "Aprendi\u00f3",
                    "vista del p\u00fablico",
                    "Maria explora",
                    "revolucionario para su \u00e9poca",
                    "nos lleva"
                ],
                "GPE": [
                    "la misma"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.</p>",
            "content:encoded": "<p>Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.",
            "contentSnippet": "Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "41347608",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR2569071854.mp3"
            },
            "guid": "d69823d0-0e1b-4ef4-857d-7da58b246b21",
            "isoDate": "2021-02-09T20:04:40.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:43:04",
                "episode": "6",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape.jpg",
                "subtitle": "Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans.",
                "summary": "Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/10/spanglish-english",
            "pubDate": "Tue, 09 Feb 2021 15:04:40 -0500",
            "title": "Spanglish",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Selena Quintanilla",
                    "Maria explores"
                ],
                "NORP": [
                    "Spanish",
                    "Spanish",
                    "Spanglish"
                ],
                "LANGUAGE": [
                    "Spanish"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena\u2019s"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed. </p>",
            "content:encoded": "<p>Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed. </p>",
            "content:encodedSnippet": "Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed.",
            "contentSnippet": "Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "32371934",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR3565324049.mp3"
            },
            "guid": "6aca3472-a05d-4092-8eb8-36317768ee92",
            "isoDate": "2021-03-09T19:32:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:33:43",
                "episode": "16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape-1.jpg",
                "subtitle": "Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana.\" Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia.",
                "summary": "Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/03/tension-tejana",
            "pubDate": "Tue, 09 Mar 2021 14:32:06 -0500",
            "title": "Tensi\u00f3n tejana ",
            "entities": {
                "WORK_OF_ART": [
                    "reina de la m\u00fasica tejana"
                ],
                "PERSON": [
                    "d\u00e9cada de",
                    "quien elev\u00f3",
                    "Incluso el",
                    "Pero",
                    "pas\u00f3 de la gloria",
                    "Maria descubre"
                ],
                "DATE": [
                    "1990"
                ],
                "ORG": [
                    "fue ella",
                    "Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica",
                    "New York Times",
                    "el g\u00e9nero",
                    "la m\u00fasica",
                    "la historia de su declive"
                ],
                "GPE": [
                    "Texas"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.</p>",
            "content:encoded": "<p>Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.",
            "contentSnippet": "Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "37025910",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR6985582793.mp3"
            },
            "guid": "ca82b6c6-da16-4327-88c2-4fb2979a1a6d",
            "isoDate": "2021-02-02T19:25:05.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:38:34",
                "episode": "5",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape.jpg",
                "subtitle": "Selena was the \"Queen of Tejano music.\" After her death, Tejano went from boom to bust. Maria discovers that the story of Tejano's decline isn't so simple. ",
                "summary": "Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/03/tejano-tension",
            "pubDate": "Tue, 02 Feb 2021 14:25:05 -0500",
            "title": "Tejano Tension",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "two"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "the New York Times",
                    "Tejano"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Queen of Tejano"
                ],
                "DATE": [
                    "the 1990s"
                ],
                "GPE": [
                    "Texas"
                ],
                "LOC": [
                    "Southwest"
                ],
                "PERSON": [
                    "Latino",
                    "Selena",
                    "Maria"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.  </p>",
            "content:encoded": "<p>En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.  </p>",
            "content:encodedSnippet": "En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.",
            "contentSnippet": "En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "32847572",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR1259253685.mp3"
            },
            "guid": "a7b6c763-4adf-4981-84d5-8c6af52490c8",
            "isoDate": "2021-03-08T17:38:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:34:13",
                "episode": "15",
                "explicit": "yes",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape-1.jpg",
                "subtitle": "Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. ",
                "summary": "En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/27/big-butt-politics-espanol",
            "pubDate": "Mon, 08 Mar 2021 12:38:07 -0500",
            "title": "La pol\u00edtica de las pompis ",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "los noventa",
                    "los traseros",
                    "los traseros"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Baby Got Back",
                    "belfie queen\" Jen Selter"
                ],
                "PERSON": [
                    "la obsesi\u00f3n",
                    "Cardi B y",
                    "Beyonc\u00e9",
                    "Kim Kardashian",
                    "pasaron de tab\u00fa",
                    "sobre la anti"
                ],
                "ORG": [
                    "Tambi\u00e9n",
                    "Selena"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.</p>",
            "content:encoded": "<p>Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.",
            "contentSnippet": "Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "42795836",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR4911266661.mp3"
            },
            "guid": "865275c0-c76e-4005-ad65-42bd9b39d14c",
            "isoDate": "2021-01-26T17:27:58.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:44:35",
                "episode": "4",
                "explicit": "yes",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape.jpg",
                "subtitle": "Ever since Sir Mix-a-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit nearly 30 years ago, the obsession in popular culture with big butts remains strong. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession -- and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race.",
                "summary": "Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/27/big-butt-politics",
            "pubDate": "Tue, 26 Jan 2021 12:27:58 -0500",
            "title": "Big Butt Politics",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "Nearly 30 years ago",
                    "Today"
                ],
                "PERSON": [
                    "-Mix-A-Lot\u2019s",
                    "Cardi B",
                    "Kim Kardashian",
                    "Jen Selter",
                    "Maria",
                    "Jennifer Lopez"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Baby Got Back"
                ],
                "ORG": [
                    "Beyonce",
                    "Selena",
                    "Latinx"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.</p>",
            "content:encoded": "<p>En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.</p>",
            "content:encodedSnippet": "En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.",
            "contentSnippet": "En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "32679134",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR9407001545.mp3"
            },
            "guid": "0a7fb37f-783b-4829-9e16-c0b17f6ce590",
            "isoDate": "2021-03-07T22:33:14.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:34:02",
                "episode": "14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape-1.jpg",
                "subtitle": " En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia.",
                "summary": "En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/20/nace-un-simbolo-espanol",
            "pubDate": "Sun, 07 Mar 2021 17:33:14 -0500",
            "title": "Nace un s\u00edmbolo ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza",
                    "luego de su muerte",
                    "nos revela",
                    "Maria le sigue la pista",
                    "Selena se",
                    "s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa",
                    "Curly Velasquez de Pero"
                ],
                "GPE": [
                    "el modelo"
                ],
                "ORG": [
                    "los Latinos"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.</p>",
            "content:encoded": "<p>In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.</p>",
            "content:encodedSnippet": "In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.",
            "contentSnippet": "In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "40224969",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR9778542368.mp3"
            },
            "guid": "ecd4ff28-0ce2-4127-ab2a-2c755b4b3ee5",
            "isoDate": "2021-01-19T20:25:21.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:41:54",
                "episode": "3",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape.jpg",
                "subtitle": " In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.",
                "summary": "In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/20/birth-of-a-symbol",
            "pubDate": "Tue, 19 Jan 2021 15:25:21 -0500",
            "title": "Birth of a Symbol",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "Selena",
                    "Selena"
                ],
                "PERSON": [
                    "Latinos",
                    "Maria"
                ],
                "NORP": [
                    "American"
                ],
                "DATE": [
                    "the 25 years"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas. </p>",
            "content:encoded": "<p>Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas. </p>",
            "content:encodedSnippet": "Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas.",
            "contentSnippet": "Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "35960950",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR5236689470.mp3"
            },
            "guid": "665190f1-cdc0-4c28-91c8-ecf656117c58",
            "isoDate": "2021-03-06T21:35:25.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:37:28",
                "episode": "13",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape-1.jpg",
                "subtitle": "Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado.",
                "summary": "Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-y-abraham-espanol",
            "pubDate": "Sat, 06 Mar 2021 16:35:25 -0500",
            "title": "Selena y Abraham",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "un",
                    "el padre de Selena",
                    "Mar\u00eda"
                ],
                "NORP": [
                    "sino tambi\u00e9n"
                ],
                "PERSON": [
                    "persona",
                    "la lleva",
                    "Abraham Quintanilla",
                    "de Abraham y conversa con la autora",
                    "Yesika Salgado",
                    "quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n"
                ],
                "GPE": [
                    "el legado complicado"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.</p>",
            "content:encoded": "<p>Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.",
            "contentSnippet": "Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "41867967",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR8722982531.mp3"
            },
            "guid": "f97a8e3b-b1bf-44cd-a19d-406cad140329",
            "isoDate": "2021-01-12T21:24:24.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:43:37",
                "episode": "2",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape.jpg",
                "subtitle": "Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.",
                "summary": "Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-and-abraham",
            "pubDate": "Tue, 12 Jan 2021 16:24:24 -0500",
            "title": "Selena and Abraham",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Selena",
                    "Selena Quintanilla\u2019s",
                    "Latinx"
                ],
                "GPE": [
                    "Corpus Christi"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria\u2019s",
                    "Abraham Quintanilla",
                    "Maria confronts"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo. </p>",
            "content:encoded": "<p>Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo. </p>",
            "content:encodedSnippet": "Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo.",
            "contentSnippet": "Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "36665211",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR8711233522.mp3"
            },
            "guid": "a316d190-5f54-4636-b175-01f6e9a4b6e9",
            "isoDate": "2021-03-05T21:06:17.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:38:12",
                "episode": "12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape-1.jpg",
                "subtitle": "Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. ",
                "summary": "Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-y-yo-espanol",
            "pubDate": "Fri, 05 Mar 2021 16:06:17 -0500",
            "title": "Selena y yo",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Estados Unidos",
                    "Selena",
                    "u otra",
                    "Selena la ayud\u00f3",
                    "el mundo"
                ],
                "PERSON": [
                    "mexicana y la estadounidense",
                    "persona",
                    "de estreno de \u201c",
                    "la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda",
                    "su propio"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Anything for Selena"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "muy"
                ],
                "GPE": [
                    "Mar\u00eda Hinojosa"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.</p>",
            "content:encoded": "<p>Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.</p>",
            "content:encodedSnippet": "Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.",
            "contentSnippet": "Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "28766618",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR5015104368.mp3"
            },
            "guid": "db0d9a0c-6e83-4126-b5c4-f8f3f9e3ce68",
            "isoDate": "2021-01-12T20:06:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:29:58",
                "episode": "1",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape.jpg",
                "subtitle": "Growing up along the U.S.-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena \u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d Maria explores how Selena helped Maria find her own place in the world.",
                "summary": "Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world."
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-and-me",
            "pubDate": "Tue, 12 Jan 2021 15:06:04 -0500",
            "title": "Selena and Me ",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "US"
                ],
                "PERSON": [
                    "Maria Garcia",
                    "Selena Quintanilla",
                    "Maria Garcia",
                    "Maria"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "two"
                ],
                "NORP": [
                    "Mexican",
                    "American",
                    "Mexican"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Anything for Selena"
                ],
                "ORG": [
                    "Selena"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                "Arts",
                "Music"
            ],
            "content": "<p>Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. </p>\r\n\r\n<p>First episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!</p>",
            "content:encoded": "<p>Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. </p>\r\n\r\n<p>First episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!</p>",
            "content:encodedSnippet": "Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. \n\r\n\r\nFirst episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!",
            "contentSnippet": "Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. \n\r\n\r\nFirst episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!",
            "creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "dc:creator": "WBUR &amp; Futuro Studios",
            "enclosure": {
                "length": "4195634",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://pdst.fm/e/dts.podtrac.com/redirect.mp3/traffic.megaphone.fm/BUR4689796143.mp3"
            },
            "guid": "a409f92c-5bf7-4824-b043-b6a723cd9f22",
            "isoDate": "2020-10-09T20:12:46.000Z",
            "itunes": {
                "author": " WBUR & Futuro Studios ",
                "duration": "00:04:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2020/10/selena2.jpg",
                "subtitle": "I can still see her if I close my eyes: red lips, brown skin, big hoops. I can also still see myself -- 7 years old, new to this country, figuring out how to belong. Then she was gone -- suddenly, violently. Her death changed us. It changed me.\u00a0A quarter century later, I\u2019m on the biggest quest of my career, investigating Selena's legacy. The journey has led me to some of the biggest revelations about my identity, my community and my country.\u00a0",
                "summary": "Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. \r\n\r\nFirst episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!"
            },
            "link": "http://www.wbur.org/anythingforselena/2020/10/09/selena-podcast-announcement",
            "pubDate": "Fri, 09 Oct 2020 16:12:46 -0400",
            "title": "A Podcast About Belonging",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Maria Garcia",
                    "Maria",
                    "Maria explores",
                    "Maria\u2019s"
                ],
                "DATE": [
                    "9 years old",
                    "Twenty five years later",
                    "January 2021"
                ],
                "ORG": [
                    "U.S.-Mexico",
                    "Selena",
                    "Selena",
                    "Selena"
                ],
                "GPE": [
                    "America"
                ],
                "ORDINAL": [
                    "First"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "WBUR & Futuro Studios",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://d279m997dpfwgl.cloudfront.net/wp/2020/10/selena-new.jpeg",
        "keywords": [
            "selena",
            " Quintanilla",
            " Maria Garcia",
            " wbur",
            " futuro"
        ],
        "owner": {
            "email": "webmaster@wbur.org",
            "name": "WBUR"
        },
        "subtitle": "On the podcast Anything for Selena, Apple Podcasts\u2019 Show of the Year of 2021, Maria Garc\u00eda combines rigorous reporting with impassioned storytelling to honor Selena's legacy. She also explores the indelible mark she left on Latino identity and belonging, whether it\u2019s fatherhood, big-butt politics, and the fraught relationship with whiteness and language. ",
        "summary": "On the podcast Anything for Selena, Apple Podcasts\u2019 Show of the Year of 2021, Maria Garc\u00eda combines rigorous reporting with impassioned storytelling to honor Selena's legacy. She also explores the indelible mark she left on Latino identity and belonging, whether it\u2019s fatherhood, big-butt politics, and the fraught relationship with whiteness and language. "
    },
    "language": "en-us",
    "lastBuildDate": "Sat, 23 Apr 2022 22:26:44 -0400",
    "link": "http://www.wbur.org/podcasts/anythingforselena",
    "paginationLinks": {
        "self": "https://rss.wbur.org/anythingforselena/podcast"
    },
    "palette": [
        "D37B54",
        "261D22",
        "F9F5E3",
        "872B25",
        "CB7EBB",
        "5B645C"
    ],
    "title": "Anything For Selena",
    "entities": {
        "ORG": [
            "Selena",
            "Selena"
        ],
        "DATE": [
            "2021"
        ],
        "PERSON": [
            "Maria Garc\u00eda"
        ]
    }
}