{
    "copyright": "France M\u00e9dias Monde",
    "description": "<p>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul.</p>",
    "image": {
        "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
        "title": "Archives d'Afrique",
        "url": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n\u00c0 la t\u00eate de l\u2019\u00c9tat sud-africain, Frederik De Klerk respecte les engagements pris par son pr\u00e9d\u00e9cesseur Peter Botha et lib\u00e8re les prisonniers condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 avec Nelson Mandela, tels que ses compagnons Walter Sisulu, Raymond Mhlaba et Ahmed Kathrada. Mais il va plus loin en prenant une d\u00e9cision tout aussi symbolique, l\u2019abrogation de la fameuse Reservation of Separate Amenities Act, la loi qui l\u00e9galise la s\u00e9gr\u00e9gation raciale des locaux, v\u00e9hicules et services publics.\n \nD\u00e9sormais, l\u2019ensemble des citoyens sud-africains pourront fr\u00e9quenter les jardins publics, les plages, les toilettes, mais aussi les restaurants et les bus, sans se pr\u00e9occuper de la couleur de leur peau.\n",
            "contentSnippet": "\u00c0 la t\u00eate de l\u2019\u00c9tat sud-africain, Frederik De Klerk respecte les engagements pris par son pr\u00e9d\u00e9cesseur Peter Botha et lib\u00e8re les prisonniers condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 avec Nelson Mandela, tels que ses compagnons Walter Sisulu, Raymond Mhlaba et Ahmed Kathrada. Mais il va plus loin en prenant une d\u00e9cision tout aussi symbolique, l\u2019abrogation de la fameuse Reservation of Separate Amenities Act, la loi qui l\u00e9galise la s\u00e9gr\u00e9gation raciale des locaux, v\u00e9hicules et services publics.\n \nD\u00e9sormais, l\u2019ensemble des citoyens sud-africains pourront fr\u00e9quenter les jardins publics, les plages, les toilettes, mais aussi les restaurants et les bus, sans se pr\u00e9occuper de la couleur de leur peau.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Frederik%20De%20Klerk%2C%20l%E2%80%99homme%20qui%20a%20lib%C3%A9r%C3%A9%20Mandela%20%285%266%29&l4=WBMZ159012-RFI-FR-20220414&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr267%2Farchives_d_afrique_20220416.mp3"
            },
            "guid": "1911ddac-bbd3-11ec-938a-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-04-15T05:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n\u00c0 la t\u00eate de l\u2019\u00c9tat sud-africain, Frederik De Klerk respecte les engagements pris par son pr\u00e9d\u00e9cesseur Peter Botha et lib\u00e8re les prisonniers condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 avec Nelson Mandela, tels que ses compagnons Walter Sisulu, Raymond Mhlaba et Ahmed Ka\u2026",
                "summary": "\n\u00c0 la t\u00eate de l\u2019\u00c9tat sud-africain, Frederik De Klerk respecte les engagements pris par son pr\u00e9d\u00e9cesseur Peter Botha et lib\u00e8re les prisonniers condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 avec Nelson Mandela, tels que ses compagnons Walter Sisulu, Raymond Mhlaba et Ahmed Kathrada. Mais il va plus loin en prenant une d\u00e9cision tout aussi symbolique, l\u2019abrogation de la fameuse Reservation of Separate Amenities Act, la loi qui l\u00e9galise la s\u00e9gr\u00e9gation raciale des locaux, v\u00e9hicules et services publics.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220415-frederik-de-klerk-l-homme-qui-a-lib%C3%A9r%C3%A9-mandela-5-6",
            "pubDate": "Fri, 15 Apr 2022 07:00:02 +0200",
            "title": "Frederik De Klerk, l\u2019homme qui a lib\u00e9r\u00e9 Mandela (5&6)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Frederik De Klerk",
                    "Peter Botha",
                    "condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9",
                    "Nelson Mandela",
                    "Walter Sisulu",
                    "Raymond Mhlaba",
                    "Ahmed Kathrada",
                    "la loi qui",
                    "D\u00e9sormais",
                    "aussi",
                    "se pr\u00e9occuper de la",
                    "couleur de leur"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nSi tout semblait pr\u00e9destiner Frederik Willem De Klerk, petit-fils d\u2019un des fondateurs du National Party sud-africain, initiateur du sinistre r\u00e9gime d\u2019apartheid, \u00e0 une belle carri\u00e8re politique, rien a priori ne laissait penser qu\u2019il serait l\u2019acteur de la fin du syst\u00e8me. Surtout que pendant de nombreuses d\u00e9cennies, il aura \u00e9t\u00e9 de tous les gouvernements racistes et violents qui ont g\u00e9r\u00e9 l\u2019Afrique du Sud. Il croyait au syst\u00e8me de la s\u00e9gr\u00e9gation.\n",
            "contentSnippet": "Si tout semblait pr\u00e9destiner Frederik Willem De Klerk, petit-fils d\u2019un des fondateurs du National Party sud-africain, initiateur du sinistre r\u00e9gime d\u2019apartheid, \u00e0 une belle carri\u00e8re politique, rien a priori ne laissait penser qu\u2019il serait l\u2019acteur de la fin du syst\u00e8me. Surtout que pendant de nombreuses d\u00e9cennies, il aura \u00e9t\u00e9 de tous les gouvernements racistes et violents qui ont g\u00e9r\u00e9 l\u2019Afrique du Sud. Il croyait au syst\u00e8me de la s\u00e9gr\u00e9gation.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=En%20Afrique%20du%20Sud%2C%20la%20prise%20de%20pouvoir%20de%20Frederik%20De%20Klerk%20%283%264%29&l4=WBMZ156338-RFI-FR-20220407&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr267%2Farchives_d_afrique_20220409.mp3"
            },
            "guid": "2fcda3bc-b653-11ec-8419-005056a97652",
            "isoDate": "2022-04-08T05:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nSi tout semblait pr\u00e9destiner Frederik Willem De Klerk, petit-fils d\u2019un des fondateurs du National Party sud-africain, initiateur du sinistre r\u00e9gime d\u2019apartheid, \u00e0 une belle carri\u00e8re politique, rien a priori ne laissait penser qu\u2019il serait l\u2019acteur de la\u2026",
                "summary": "\nSi tout semblait pr\u00e9destiner Frederik Willem De Klerk, petit-fils d\u2019un des fondateurs du National Party sud-africain, initiateur du sinistre r\u00e9gime d\u2019apartheid, \u00e0 une belle carri\u00e8re politique, rien a priori ne laissait penser qu\u2019il serait l\u2019acteur de la fin du syst\u00e8me. Surtout que pendant de nombreuses d\u00e9cennies, il aura \u00e9t\u00e9 de tous les gouvernements racistes et violents qui ont g\u00e9r\u00e9 l\u2019Afrique du Sud. Il croyait au syst\u00e8me de la s\u00e9gr\u00e9gation.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220408-en-afrique-du-sud-la-prise-de-pouvoir-de-frederik-de-klerk-3-4",
            "pubDate": "Fri, 08 Apr 2022 07:00:01 +0200",
            "title": "En Afrique du Sud, la prise de pouvoir de Frederik De Klerk (3&4)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Frederik Willem",
                    "De Klerk",
                    "du sinistre r\u00e9gime d\u2019apartheid",
                    "rien a",
                    "l\u2019acteur de la",
                    "Il croyait"
                ],
                "ORG": [
                    "National Party",
                    "une"
                ],
                "GPE": [
                    "belle"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n\u00c0 l'ouverture de la s\u00e9ance du Parlement sud-africain, le 2 f\u00e9vrier 1990, l'annonce fait l'effet d'une bombe. Cette fois, c'est officiel, c'est le pr\u00e9sident Frederik De Klerk lui-m\u00eame qui l'annonce : Nelson Mandela va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9. C'est manifestement l'\u00e9v\u00e8nement plan\u00e9taire que tous attendaient, celui pour qui l'ensemble de la plan\u00e8te s'est mobilis\u00e9.\n \n\u00c0 la grande surprise du pr\u00e9sident, Nelson Mandela r\u00e9clame un d\u00e9lai d'une semaine pour se pr\u00e9parer. Un compromis sera trouv\u00e9 finalement entre les deux hommes. Frederik De Klerk sert deux verres de whisky. L'histoire est en marche.\n",
            "contentSnippet": "\u00c0 l'ouverture de la s\u00e9ance du Parlement sud-africain, le 2 f\u00e9vrier 1990, l'annonce fait l'effet d'une bombe. Cette fois, c'est officiel, c'est le pr\u00e9sident Frederik De Klerk lui-m\u00eame qui l'annonce : Nelson Mandela va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9. C'est manifestement l'\u00e9v\u00e8nement plan\u00e9taire que tous attendaient, celui pour qui l'ensemble de la plan\u00e8te s'est mobilis\u00e9.\n \n\u00c0 la grande surprise du pr\u00e9sident, Nelson Mandela r\u00e9clame un d\u00e9lai d'une semaine pour se pr\u00e9parer. Un compromis sera trouv\u00e9 finalement entre les deux hommes. Frederik De Klerk sert deux verres de whisky. L'histoire est en marche.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Afrique%20du%20Sud%3A%20Frederik%20De%20Klerk%20et%20la%20fin%20de%20l%27Apartheid%20%281%262%29&l4=WBMZ153719-RFI-FR-20220331&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr267%2Farchives_d_afrique_20220402.mp3"
            },
            "guid": "6c889d8a-b0f8-11ec-9e0a-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-04-01T05:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n\u00c0 l'ouverture de la s\u00e9ance du Parlement sud-africain, le 2 f\u00e9vrier 1990, l'annonce fait l'effet d'une bombe. Cette fois, c'est officiel, c'est le pr\u00e9sident Frederik De Klerk lui-m\u00eame qui l'annonce : Nelson Mandela va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9. C'est manifestement l'\u00e9\u2026",
                "summary": "\n\u00c0 l'ouverture de la s\u00e9ance du Parlement sud-africain, le 2 f\u00e9vrier 1990, l'annonce fait l'effet d'une bombe. Cette fois, c'est officiel, c'est le pr\u00e9sident Frederik De Klerk lui-m\u00eame qui l'annonce : Nelson Mandela va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9. C'est manifestement l'\u00e9v\u00e8nement plan\u00e9taire que tous attendaient, celui pour qui l'ensemble de la plan\u00e8te s'est mobilis\u00e9.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220401-afrique-du-sud-frederik-de-klerk-et-la-fin-de-l-apartheid",
            "pubDate": "Fri, 01 Apr 2022 07:00:03 +0200",
            "title": "Afrique du Sud: Frederik De Klerk et la fin de l'Apartheid (1&2)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Frederik De Klerk",
                    "Nelson Mandela",
                    "Nelson Mandela",
                    "Frederik De Klerk"
                ],
                "ORG": [
                    "un d\u00e9lai d'une semaine",
                    "Un"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nAdrien Houngb\u00e9dji, le Premier ministre nomm\u00e9 par Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, jette l\u2019\u00e9ponge. L\u2019homme se sent marginalis\u00e9, peu respect\u00e9 par les ministres et peu soutenu par le pr\u00e9sident. En 1999, il est \u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, acquise \u00e0 l\u2019opposition. Chaque camp aff\u00fbte ses armes. Tous les coups ou presque sont permis en cette p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale. Comment Mathieu K\u00e9r\u00e9kou va-t-il g\u00e9rer cette nouvelle donne\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "Adrien Houngb\u00e9dji, le Premier ministre nomm\u00e9 par Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, jette l\u2019\u00e9ponge. L\u2019homme se sent marginalis\u00e9, peu respect\u00e9 par les ministres et peu soutenu par le pr\u00e9sident. En 1999, il est \u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, acquise \u00e0 l\u2019opposition. Chaque camp aff\u00fbte ses armes. Tous les coups ou presque sont permis en cette p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale. Comment Mathieu K\u00e9r\u00e9kou va-t-il g\u00e9rer cette nouvelle donne\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%3A%20au%20B%C3%A9nin%2C%20la%20fin%20d%E2%80%99une%20%C3%A8re%20%2813%2614%29&l4=WBMZ150618-RFI-FR-20220323&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr266%2Farchives_d_afrique_20220326.mp3"
            },
            "guid": "f7040c56-aaa9-11ec-9c01-005056a97652",
            "isoDate": "2022-03-25T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nAdrien Houngb\u00e9dji, le Premier ministre nomm\u00e9 par Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, jette l\u2019\u00e9ponge. L\u2019homme se sent marginalis\u00e9, peu respect\u00e9 par les ministres et peu soutenu par le pr\u00e9sident. En 1999, il est \u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, acquise \u00e0 l\u2019opposition\u2026",
                "summary": "\nAdrien Houngb\u00e9dji, le Premier ministre nomm\u00e9 par Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, jette l\u2019\u00e9ponge. L\u2019homme se sent marginalis\u00e9, peu respect\u00e9 par les ministres et peu soutenu par le pr\u00e9sident. En 1999, il est \u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, acquise \u00e0 l\u2019opposition. Chaque camp aff\u00fbte ses armes. Tous les coups ou presque sont permis en cette p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale. Comment Mathieu K\u00e9r\u00e9kou va-t-il g\u00e9rer cette nouvelle donne\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220325-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-au-b%C3%A9nin-la-fin-d-une-%C3%A8re-13-14",
            "pubDate": "Fri, 25 Mar 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou: au B\u00e9nin, la fin d\u2019une \u00e8re (13&14)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Adrien Houngb\u00e9dji",
                    "ministre nomm\u00e9",
                    "L\u2019homme se sent marginalis\u00e9"
                ],
                "GPE": [
                    "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"
                ],
                "DATE": [
                    "1999"
                ],
                "ORG": [
                    "Chaque"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n1996. Mathieu K\u00e9r\u00e9kou surprend la Communaut\u00e9 internationale en remportant tr\u00e8s d\u00e9mocratiquement l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, cinq ans apr\u00e8s son \u00e9viction du pouvoir. Cette fois, l\u2019ancien marxiste-l\u00e9niniste devient le chantre de la d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019occidentale et s\u2019engage \u00e0 respecter les institutions. Dans la foul\u00e9e, il nomme un Premier ministre, Adrien Houngb\u00e9dji, candidat malheureux arriv\u00e9 \u00e0 la 3\u00e8me place au 1er tour du scrutin.\n",
            "contentSnippet": "1996. Mathieu K\u00e9r\u00e9kou surprend la Communaut\u00e9 internationale en remportant tr\u00e8s d\u00e9mocratiquement l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, cinq ans apr\u00e8s son \u00e9viction du pouvoir. Cette fois, l\u2019ancien marxiste-l\u00e9niniste devient le chantre de la d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019occidentale et s\u2019engage \u00e0 respecter les institutions. Dans la foul\u00e9e, il nomme un Premier ministre, Adrien Houngb\u00e9dji, candidat malheureux arriv\u00e9 \u00e0 la 3\u00e8me place au 1er tour du scrutin.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Au%20B%C3%A9nin%2C%20Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%20le%20d%C3%A9mocrate%20%2811%2612%29&l4=WBMZ147857-RFI-FR-20220316&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr266%2Farchives_d_afrique_20220319.mp3"
            },
            "guid": "ee509d42-a525-11ec-80fc-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-03-18T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n1996. Mathieu K\u00e9r\u00e9kou surprend la Communaut\u00e9 internationale en remportant tr\u00e8s d\u00e9mocratiquement l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, cinq ans apr\u00e8s son \u00e9viction du pouvoir. Cette fois, l\u2019ancien marxiste-l\u00e9niniste devient le chantre de la d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019occidental\u2026",
                "summary": "\n1996. Mathieu K\u00e9r\u00e9kou surprend la Communaut\u00e9 internationale en remportant tr\u00e8s d\u00e9mocratiquement l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, cinq ans apr\u00e8s son \u00e9viction du pouvoir. Cette fois, l\u2019ancien marxiste-l\u00e9niniste devient le chantre de la d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019occidentale et s\u2019engage \u00e0 respecter les institutions. Dans la foul\u00e9e, il nomme un Premier ministre, Adrien Houngb\u00e9dji, candidat malheureux arriv\u00e9 \u00e0 la 3\u00e8me place au 1er tour du scrutin.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220318-au-b%C3%A9nin-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-le-d%C3%A9mocrate-11-12",
            "pubDate": "Fri, 18 Mar 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "Au B\u00e9nin, Mathieu K\u00e9r\u00e9kou le d\u00e9mocrate (11&12)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1996"
                ],
                "ORG": [
                    "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou",
                    "l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "Cette",
                    "un"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Communaut\u00e9"
                ],
                "NORP": [
                    "Dans"
                ],
                "PERSON": [
                    "ministre",
                    "Adrien Houngb\u00e9dji",
                    "candidat malheureux"
                ],
                "ORDINAL": [
                    "1er"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLe 11 d\u00e9cembre 1990, une nouvelle loi fondamentale, celle de la V\u00e8me R\u00e9publique, est promulgu\u00e9e au B\u00e9nin apr\u00e8s son adoption par voie r\u00e9f\u00e9rendaire. Elle a pour trame la d\u00e9mocratie et l\u2019\u00c9tat de droit et opte pour un r\u00e9gime r\u00e9publicain pr\u00e9sidentiel avec la s\u00e9paration des trois pouvoirs\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif, le l\u00e9gislatif et le judiciaire.\n",
            "contentSnippet": "Le 11 d\u00e9cembre 1990, une nouvelle loi fondamentale, celle de la V\u00e8me R\u00e9publique, est promulgu\u00e9e au B\u00e9nin apr\u00e8s son adoption par voie r\u00e9f\u00e9rendaire. Elle a pour trame la d\u00e9mocratie et l\u2019\u00c9tat de droit et opte pour un r\u00e9gime r\u00e9publicain pr\u00e9sidentiel avec la s\u00e9paration des trois pouvoirs\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif, le l\u00e9gislatif et le judiciaire.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%2C%20le%20retour%20dans%20le%20jeu%20politique%20%289%2610%29&l4=WBMZ142780-RFI-FR-20220302&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr266%2Farchives_d_afrique_20220312.mp3"
            },
            "guid": "e03c9254-9a28-11ec-9b44-005056a97652",
            "isoDate": "2022-03-11T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLe 11 d\u00e9cembre 1990, une nouvelle loi fondamentale, celle de la V\u00e8me R\u00e9publique, est promulgu\u00e9e au B\u00e9nin apr\u00e8s son adoption par voie r\u00e9f\u00e9rendaire. Elle a pour trame la d\u00e9mocratie et l\u2019\u00c9tat de droit et opte pour un r\u00e9gime r\u00e9publicain pr\u00e9sidentiel avec la\u2026",
                "summary": "\nLe 11 d\u00e9cembre 1990, une nouvelle loi fondamentale, celle de la V\u00e8me R\u00e9publique, est promulgu\u00e9e au B\u00e9nin apr\u00e8s son adoption par voie r\u00e9f\u00e9rendaire. Elle a pour trame la d\u00e9mocratie et l\u2019\u00c9tat de droit et opte pour un r\u00e9gime r\u00e9publicain pr\u00e9sidentiel avec la s\u00e9paration des trois pouvoirs\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif, le l\u00e9gislatif et le judiciaire.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220311-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-le-retour-dans-le-jeu-politique-9-10",
            "pubDate": "Fri, 11 Mar 2022 07:00:01 +0100",
            "title": "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, le retour dans le jeu politique (9&10)",
            "entities": {
                "FAC": [
                    "Le 11"
                ],
                "ORG": [
                    "une nouvelle loi fondamentale",
                    "celle de la V\u00e8me R\u00e9publique",
                    "un"
                ],
                "NORP": [
                    "B\u00e9nin"
                ],
                "GPE": [
                    "trois"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nEn f\u00e9vrier 1990, les B\u00e9ninois, lass\u00e9s de la r\u00e9volution marxiste-l\u00e9niniste, r\u00e9clament du changement.\n \nApr\u00e8s 18 ans de pouvoir sans partage, Mathieu K\u00e9r\u00e9kou accepte le dialogue et la tenue d\u2019une conf\u00e9rence nationale souveraine des forces vives de la Nation avec ces mots\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Nous sommes venus nous confesser. Ce type de conf\u00e9rence est rare en Afrique. Et la fiert\u00e9 du B\u00e9nin, c\u2019est d\u2019avoir dans cette salle ses anciens pr\u00e9sidents. Il ne faut pas trahir l\u2019Afrique. Si cette conf\u00e9rence \u00e9choue, le B\u00e9nin tombera dans le chaos.\u00a0\u00bb\n",
            "contentSnippet": "En f\u00e9vrier 1990, les B\u00e9ninois, lass\u00e9s de la r\u00e9volution marxiste-l\u00e9niniste, r\u00e9clament du changement.\n \nApr\u00e8s 18 ans de pouvoir sans partage, Mathieu K\u00e9r\u00e9kou accepte le dialogue et la tenue d\u2019une conf\u00e9rence nationale souveraine des forces vives de la Nation avec ces mots\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Nous sommes venus nous confesser. Ce type de conf\u00e9rence est rare en Afrique. Et la fiert\u00e9 du B\u00e9nin, c\u2019est d\u2019avoir dans cette salle ses anciens pr\u00e9sidents. Il ne faut pas trahir l\u2019Afrique. Si cette conf\u00e9rence \u00e9choue, le B\u00e9nin tombera dans le chaos.\u00a0\u00bb",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=La%20repentance%20de%20Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%20%287%268%29&l4=WBMZ142757-RFI-FR-20220302&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr266%2Farchives_d_afrique_20220305.mp3"
            },
            "guid": "f846fb3e-9a1c-11ec-868c-005056a97652",
            "isoDate": "2022-03-04T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nEn f\u00e9vrier 1990, les B\u00e9ninois, lass\u00e9s de la r\u00e9volution marxiste-l\u00e9niniste, r\u00e9clament du changement.\n",
                "summary": "\nEn f\u00e9vrier 1990, les B\u00e9ninois, lass\u00e9s de la r\u00e9volution marxiste-l\u00e9niniste, r\u00e9clament du changement.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220304-la-repentance-de-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-7-8",
            "pubDate": "Fri, 04 Mar 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "La repentance de Mathieu K\u00e9r\u00e9kou (7&8)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1990"
                ],
                "PERSON": [
                    "B\u00e9ninois",
                    "salle",
                    "conf\u00e9rence \u00e9choue"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "18",
                    "d\u2019une"
                ],
                "ORG": [
                    "ans de pouvoir",
                    "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou accepte"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nEn 1988, le B\u00e9nin va mal. Les banques sont en faillite. En cinq ans, la Banque Commerciale du B\u00e9nin a perdu \u00e0 elle seule l\u2019\u00e9quivalent de 42 fois son capital. Les autres \u00e9tablissement bancaires sont en redressement judiciaire. Le gouvernement ne parvient plus \u00e0 payer les salaires des 50\u00a0000 fonctionnaires, ni les bourses des \u00e9tudiants. Le pays est plac\u00e9 sous la tutelle du Fonds mon\u00e9taire international. \u00a0\n",
            "contentSnippet": "En 1988, le B\u00e9nin va mal. Les banques sont en faillite. En cinq ans, la Banque Commerciale du B\u00e9nin a perdu \u00e0 elle seule l\u2019\u00e9quivalent de 42 fois son capital. Les autres \u00e9tablissement bancaires sont en redressement judiciaire. Le gouvernement ne parvient plus \u00e0 payer les salaires des 50\u00a0000 fonctionnaires, ni les bourses des \u00e9tudiants. Le pays est plac\u00e9 sous la tutelle du Fonds mon\u00e9taire international.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%20et%20la%20conf%C3%A9rence%20nationale%20%285%266%29&l4=WBMZ137510-RFI-FR-20220216&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr265%2Farchives_d_afrique_20220226.mp3"
            },
            "guid": "42a3e24c-8f2c-11ec-a4a1-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-02-25T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nEn 1988, le B\u00e9nin va mal. Les banques sont en faillite. En cinq ans, la Banque Commerciale du B\u00e9nin a perdu \u00e0 elle seule l\u2019\u00e9quivalent de 42 fois son capital. Les autres \u00e9tablissement bancaires sont en redressement judiciaire. Le gouvernement ne parvient\u2026",
                "summary": "\nEn 1988, le B\u00e9nin va mal. Les banques sont en faillite. En cinq ans, la Banque Commerciale du B\u00e9nin a perdu \u00e0 elle seule l\u2019\u00e9quivalent de 42 fois son capital. Les autres \u00e9tablissement bancaires sont en redressement judiciaire. Le gouvernement ne parvient plus \u00e0 payer les salaires des 50\u00a0000 fonctionnaires, ni les bourses des \u00e9tudiants. Le pays est plac\u00e9 sous la tutelle du Fonds mon\u00e9taire international. \u00a0\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220225-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-et-la-conf%C3%A9rence-nationale-5-6",
            "pubDate": "Fri, 25 Feb 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou et la conf\u00e9rence nationale (5&6)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1988"
                ],
                "GPE": [
                    "B\u00e9nin va mal",
                    "Fonds"
                ],
                "ORG": [
                    "Banque Commerciale"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "42",
                    "50"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n30 novembre 1975. Le Dahomey, nom jug\u00e9 \u00e0 consonance trop coloniale, est rebaptis\u00e9 B\u00e9nin. Apr\u00e8s l\u2019instabilit\u00e9 politique et sociale qui r\u00e8gne dans le pays depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, les officiers sup\u00e9rieurs renversent le r\u00e9gime civil avec son conseil pr\u00e9sidentiel et d\u00e9cident d\u2019instaurer l\u2019option marxiste-l\u00e9niniste. \u00c0 sa t\u00eate, un certain commandant Mathieu K\u00e9r\u00e9kou.\n \nLe nouvel homme fort du pays a d\u00e9cid\u00e9 dans cette p\u00e9riode de guerre froide de tourner le dos \u00e0 l\u2019Occident et d\u2019embrasser le bloc de l\u2019Est.\n",
            "contentSnippet": "30 novembre 1975. Le Dahomey, nom jug\u00e9 \u00e0 consonance trop coloniale, est rebaptis\u00e9 B\u00e9nin. Apr\u00e8s l\u2019instabilit\u00e9 politique et sociale qui r\u00e8gne dans le pays depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, les officiers sup\u00e9rieurs renversent le r\u00e9gime civil avec son conseil pr\u00e9sidentiel et d\u00e9cident d\u2019instaurer l\u2019option marxiste-l\u00e9niniste. \u00c0 sa t\u00eate, un certain commandant Mathieu K\u00e9r\u00e9kou.\n \nLe nouvel homme fort du pays a d\u00e9cid\u00e9 dans cette p\u00e9riode de guerre froide de tourner le dos \u00e0 l\u2019Occident et d\u2019embrasser le bloc de l\u2019Est.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%2C%20la%20r%C3%A9volution%20%283%264%29&l4=WBMZ137500-RFI-FR-20220216&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr265%2Farchives_d_afrique_20220219.mp3"
            },
            "guid": "4b20c286-8f28-11ec-a574-005056a97652",
            "isoDate": "2022-02-18T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n30 novembre 1975. Le Dahomey, nom jug\u00e9 \u00e0 consonance trop coloniale, est rebaptis\u00e9 B\u00e9nin. Apr\u00e8s l\u2019instabilit\u00e9 politique et sociale qui r\u00e8gne dans le pays depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, les officiers sup\u00e9rieurs renversent le r\u00e9gime civil avec son \u2026",
                "summary": "\n30 novembre 1975. Le Dahomey, nom jug\u00e9 \u00e0 consonance trop coloniale, est rebaptis\u00e9 B\u00e9nin. Apr\u00e8s l\u2019instabilit\u00e9 politique et sociale qui r\u00e8gne dans le pays depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, les officiers sup\u00e9rieurs renversent le r\u00e9gime civil avec son conseil pr\u00e9sidentiel et d\u00e9cident d\u2019instaurer l\u2019option marxiste-l\u00e9niniste. \u00c0 sa t\u00eate, un certain commandant Mathieu K\u00e9r\u00e9kou.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220218-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-la-r%C3%A9volution-3-4",
            "pubDate": "Fri, 18 Feb 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, la r\u00e9volution (3&4)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1975"
                ],
                "FAC": [
                    "Le Dahomey"
                ],
                "PERSON": [
                    "qui",
                    "Le",
                    "homme fort",
                    "p\u00e9riode de guerre",
                    "bloc de l\u2019Est"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ],
                "GPE": [
                    "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nMathieu K\u00e9r\u00e9kou, surnomm\u00e9 le \u00abCam\u00e9l\u00e9on\u00bb en raison de ses multiples revirements, aura pass\u00e9 pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 la t\u00eate du B\u00e9nin. Le regard souvent dissimul\u00e9 derri\u00e8re des lunettes aux verres fum\u00e9s, l'ancien putschiste dahom\u00e9en reconna\u00eet l'\u00e9chec du mod\u00e8le marxiste-l\u00e9niniste et instaure le multipartisme en 1990, suite \u00e0 une Conf\u00e9rence nationale souveraine in\u00e9dite sur le continent.\n",
            "contentSnippet": "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, surnomm\u00e9 le \u00abCam\u00e9l\u00e9on\u00bb en raison de ses multiples revirements, aura pass\u00e9 pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 la t\u00eate du B\u00e9nin. Le regard souvent dissimul\u00e9 derri\u00e8re des lunettes aux verres fum\u00e9s, l'ancien putschiste dahom\u00e9en reconna\u00eet l'\u00e9chec du mod\u00e8le marxiste-l\u00e9niniste et instaure le multipartisme en 1990, suite \u00e0 une Conf\u00e9rence nationale souveraine in\u00e9dite sur le continent.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Mathieu%20K%C3%A9r%C3%A9kou%2C%20le%20putsch%20de%201972%20%281%262%29&l4=WBMZ134482-RFI-FR-20220211&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr265%2Farchives_d_afrique_20220212.mp3"
            },
            "guid": "2c4a74c8-8b1e-11ec-b847-005056a97652",
            "isoDate": "2022-02-11T10:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nMathieu K\u00e9r\u00e9kou, surnomm\u00e9 le \u00abCam\u00e9l\u00e9on\u00bb en raison de ses multiples revirements, aura pass\u00e9 pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 la t\u00eate du B\u00e9nin. Le regard souvent dissimul\u00e9 derri\u00e8re des lunettes aux verres fum\u00e9s, l'ancien putschiste dahom\u00e9en reconna\u00eet l'\u00e9chec du \u2026",
                "summary": "\nMathieu K\u00e9r\u00e9kou, surnomm\u00e9 le \u00abCam\u00e9l\u00e9on\u00bb en raison de ses multiples revirements, aura pass\u00e9 pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 la t\u00eate du B\u00e9nin. Le regard souvent dissimul\u00e9 derri\u00e8re des lunettes aux verres fum\u00e9s, l'ancien putschiste dahom\u00e9en reconna\u00eet l'\u00e9chec du mod\u00e8le marxiste-l\u00e9niniste et instaure le multipartisme en 1990, suite \u00e0 une Conf\u00e9rence nationale souveraine in\u00e9dite sur le continent.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220211-mathieu-k%C3%A9r%C3%A9kou-le-putsch-de-1972-1-2",
            "pubDate": "Fri, 11 Feb 2022 11:00:01 +0100",
            "title": "Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, le putsch de 1972 (1&2)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "du B\u00e9nin"
                ],
                "DATE": [
                    "1990"
                ],
                "ORG": [
                    "Conf\u00e9rence"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent. Il lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres.\n \nL\u2019archev\u00eaque et prix Nobel de la paix est sur tous les fronts, participe inlassablement \u00e0 toutes les batailles.\n",
            "contentSnippet": "Si, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent. Il lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres.\n \nL\u2019archev\u00eaque et prix Nobel de la paix est sur tous les fronts, participe inlassablement \u00e0 toutes les batailles.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=En%20Afrique%20du%20Sud%2C%20l%E2%80%99infatigable%20Desmond%20Tutu%20%2811%2612%29&l4=WBMZ131058-RFI-FR-20220202&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr265%2Farchives_d_afrique_20220205.mp3"
            },
            "guid": "ff38341c-840a-11ec-9303-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-02-04T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent.\u2026",
                "summary": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent. Il lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220204-en-afrique-du-sud-l-infatigable-desmond-tutu-11-12",
            "pubDate": "Fri, 04 Feb 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "En Afrique du Sud, l\u2019infatigable Desmond Tutu (11&12)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Desmond Tutu",
                    "cet"
                ],
                "GPE": [
                    "l\u2019homophobie",
                    "Rohingyas"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Nobel de la paix est"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix, et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n \nC\u2019est dans un esprit de pardon que Desmond Tutu va recueillir les t\u00e9moignages des victimes et de leurs bourreaux. La Commission offre une amnistie pleine et enti\u00e8re des crimes commis en \u00e9change de leur confession publique. Une initiative risqu\u00e9e qui r\u00e9v\u00e8lera aux Sud-Africains l\u2019ampleur des atrocit\u00e9s commises par les autorit\u00e9s, et notamment les travaux du docteur Wouter Basson, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Docteur la Mort\u00a0\u00bb.\n",
            "contentSnippet": "Comment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix, et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n \nC\u2019est dans un esprit de pardon que Desmond Tutu va recueillir les t\u00e9moignages des victimes et de leurs bourreaux. La Commission offre une amnistie pleine et enti\u00e8re des crimes commis en \u00e9change de leur confession publique. Une initiative risqu\u00e9e qui r\u00e9v\u00e8lera aux Sud-Africains l\u2019ampleur des atrocit\u00e9s commises par les autorit\u00e9s, et notamment les travaux du docteur Wouter Basson, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Docteur la Mort\u00a0\u00bb.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=L%E2%80%99Archev%C3%AAque%20Desmond%20Tutu%20face%20au%20d%C3%A9fi%20de%20la%20nation%20arc-en-ciel%20%289%2610%29&l4=WBMZ128680-RFI-FR-20220126&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220129.mp3"
            },
            "guid": "b266595e-7ecc-11ec-98c1-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-01-28T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel d\u2026",
                "summary": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix, et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220128-l-archev%C3%AAque-desmond-tutu-face-au-d%C3%A9fi-de-la-nation-arc-en-ciel-9-10",
            "pubDate": "Fri, 28 Jan 2022 07:00:03 +0100",
            "title": "L\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu face au d\u00e9fi de la nation arc-en-ciel (9&10)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "35 millions",
                    "6 millions",
                    "3 millions"
                ],
                "PERSON": [
                    "Nelson Mandela",
                    "Desmond Tutu",
                    "d\u2019apartheid\u00a0",
                    "Desmond Tutu",
                    "qui r\u00e9v\u00e8lera",
                    "Sud-Africains",
                    "autorit\u00e9s",
                    "Wouter Basson",
                    "Mort\u00a0\u00bb"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Nobel de la Paix"
                ],
                "ORG": [
                    "d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation",
                    "La Commission",
                    "une"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui.\n \nNous n'avons pas d'autre choix que de continuer. Notre lutte a atteint un moment d\u00e9cisif. Nous appelons notre peuple \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9, afin que nous puissions acc\u00e9der rapidement \u00e0 la d\u00e9mocratie. Nous avons attendu trop longtemps notre libert\u00e9. Nous ne pouvons plus attendre davantage. C'est le moment d'intensifier notre combat sur tous les fronts. (\u2026) Notre marche vers la libert\u00e9 est irr\u00e9versible. Nous ne pouvons pas laisser la peur l'emporter. Le suffrage universel dans une Afrique du Sud d\u00e9mocratique, unie et non raciale est notre seule voie vers la paix et l'harmonie entre les peuples.\u00a0\u00bb Le ton est donn\u00e9.\n",
            "contentSnippet": "F\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui.\n \nNous n'avons pas d'autre choix que de continuer. Notre lutte a atteint un moment d\u00e9cisif. Nous appelons notre peuple \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9, afin que nous puissions acc\u00e9der rapidement \u00e0 la d\u00e9mocratie. Nous avons attendu trop longtemps notre libert\u00e9. Nous ne pouvons plus attendre davantage. C'est le moment d'intensifier notre combat sur tous les fronts. (\u2026) Notre marche vers la libert\u00e9 est irr\u00e9versible. Nous ne pouvons pas laisser la peur l'emporter. Le suffrage universel dans une Afrique du Sud d\u00e9mocratique, unie et non raciale est notre seule voie vers la paix et l'harmonie entre les peuples.\u00a0\u00bb Le ton est donn\u00e9.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Afrique%20du%20Sud%3A%20Desmond%20Tutu%20et%20la%20lib%C3%A9ration%20de%20Nelson%20Mandela%20%287%268%29&l4=WBMZ125887-RFI-FR-20220119&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220122.mp3"
            },
            "guid": "c5f3ba0e-790c-11ec-b3af-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-01-21T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce\u2026",
                "summary": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220121-afrique-du-sud-desmond-tutu-et-la-lib%C3%A9ration-de-nelson-mandela-7-8",
            "pubDate": "Fri, 21 Jan 2022 07:00:01 +0100",
            "title": "Afrique du Sud: Desmond Tutu et la lib\u00e9ration de Nelson Mandela (7&8)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1990"
                ],
                "PERSON": [
                    "Nelson Mandela",
                    "de l\u2019H\u00f4tel de ville",
                    "Cap",
                    "comme votre",
                    "La",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "du Sud"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "27"
                ],
                "ORG": [
                    "une",
                    "un",
                    "Notre",
                    "un",
                    "notre combat sur tous",
                    "Notre marche",
                    "la libert\u00e9 est",
                    "unie",
                    "notre seule"
                ],
                "LOC": [
                    "Le ton est"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLa situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre contre le g\u00e9ant nig\u00e9rian\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "La situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre contre le g\u00e9ant nig\u00e9rian\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Au%20Biafra%2C%20Odumegwu%20Emeka%20Ojukwu%20dans%20l%E2%80%99impasse%20%285%266%29&l4=WBMZ107286-RFI-FR-20211125&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220115.mp3"
            },
            "guid": "e6890954-4e0a-11ec-b9f2-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-01-14T06:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLa situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre c\u2026",
                "summary": "\nLa situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre contre le g\u00e9ant nig\u00e9rian\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220114-au-biafra-odumegwu-emeka-ojukwu-dans-l-impasse-5-6",
            "pubDate": "Fri, 14 Jan 2022 07:00:06 +0100",
            "title": "Au Biafra, Odumegwu Emeka Ojukwu dans l\u2019impasse (5&6)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Biafra",
                    "Ojukwu",
                    "guerre"
                ],
                "ORG": [
                    "La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement"
                ],
                "GPE": [
                    "Lagos",
                    "Biafrais"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "millions"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n \nAvec l\u2019\u00e9clairage de John Allen, journaliste et ancien collaborateur de Desmond Tutu, auteur de Desmond Tutu: Die Biographie.\n",
            "contentSnippet": "Malgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n \nAvec l\u2019\u00e9clairage de John Allen, journaliste et ancien collaborateur de Desmond Tutu, auteur de Desmond Tutu: Die Biographie.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Desmond%20Tutu%2C%20ap%C3%B4tre%20de%20la%20non-violence%20%283%264%29&l4=WBMZ107289-RFI-FR-20211125&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220108.mp3"
            },
            "guid": "75fb6b9e-4e0c-11ec-8825-005056a97652",
            "isoDate": "2022-01-07T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la co\u2026",
                "summary": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220107-desmond-tutu-ap%C3%B4tre-de-la-non-violence-3-4",
            "pubDate": "Fri, 07 Jan 2022 07:00:01 +0100",
            "title": "Desmond Tutu, ap\u00f4tre de la non-violence (3&4)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "du Sud",
                    "Desmond Tutu",
                    "vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che",
                    "Avec l\u2019\u00e9clairage de",
                    "John Allen",
                    "de Desmond Tutu",
                    "auteur de Desmond Tutu:"
                ],
                "ORG": [
                    "qui",
                    "m\u00eame temps",
                    "d\u2019\u00eatre",
                    "Die Biographie"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.\n",
            "contentSnippet": "Desmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Afrique%20du%20Sud%20%3A%20Desmond%20Tutu%20et%20l%27instauration%20de%20l%27apartheid%20%281%262%29&l4=WBMZ118942-RFI-FR-20211230&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220101.mp3"
            },
            "guid": "42c5325c-6980-11ec-a7e8-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-12-31T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019a\u2026",
                "summary": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211231-afrique-du-sud-desmond-tutu-et-l-instauration-de-l-apartheid-1-2",
            "pubDate": "Fri, 31 Dec 2021 07:00:01 +0100",
            "title": "Afrique du Sud : Desmond Tutu et l'instauration de l'apartheid (1&2)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Desmond Tutu",
                    "l\u2019homme de",
                    "Celui qui",
                    "d\u2019apartheid en Afrique"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Nobel de la Paix"
                ],
                "DATE": [
                    "1984"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais un acte de sauvetage du peuple en danger. Pierre Buyoya est donc nomm\u00e9 pr\u00e9sident par int\u00e9rim. Les partis politiques et l\u2019Assembl\u00e9e nationale sont suspendus \u00ab\u00a0jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00a0\u00bb et les manifestations interdites. \u00a0\n",
            "contentSnippet": "25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais un acte de sauvetage du peuple en danger. Pierre Buyoya est donc nomm\u00e9 pr\u00e9sident par int\u00e9rim. Les partis politiques et l\u2019Assembl\u00e9e nationale sont suspendus \u00ab\u00a0jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00a0\u00bb et les manifestations interdites.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Burundi%20%3A%20Pierre%20Buyoya%20et%20les%20accords%20d%E2%80%99Arusha%20%287%268%29&l4=WBMZ111744-RFI-FR-20211208&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211225.mp3"
            },
            "guid": "7d4789cc-5835-11ec-800e-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-12-24T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais\u2026",
                "summary": "\n25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais un acte de sauvetage du peuple en danger. Pierre Buyoya est donc nomm\u00e9 pr\u00e9sident par int\u00e9rim. Les partis politiques et l\u2019Assembl\u00e9e nationale sont suspendus \u00ab\u00a0jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00a0\u00bb et les manifestations interdites. \u00a0\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211224-burundi-pierre-buyoya-et-les-accords-d-arusha-7-8",
            "pubDate": "Fri, 24 Dec 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Burundi : Pierre Buyoya et les accords d\u2019Arusha (7&8)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "25"
                ],
                "DATE": [
                    "1996"
                ],
                "GPE": [
                    "Burundi"
                ],
                "PERSON": [
                    "Pierre Buyoya",
                    "Pierre Buyoya"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nCent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences commises sur les leurs par les Hutus au lendemain de l\u2019assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye par l\u2019arm\u00e9e, vont massacrer des milliers de Hutus. Le Burundi s\u2019enfonce dans la guerre civile.\n",
            "contentSnippet": "Cent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences commises sur les leurs par les Hutus au lendemain de l\u2019assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye par l\u2019arm\u00e9e, vont massacrer des milliers de Hutus. Le Burundi s\u2019enfonce dans la guerre civile.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Avec%20la%20guerre%20civile%20burundaise%2C%20le%20retour%20de%20Pierre%20Buyoya%20%285%266%29&l4=WBMZ106642-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211218.mp3"
            },
            "guid": "a75e6bbc-4c74-11ec-b5db-005056a97652",
            "isoDate": "2021-12-17T06:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nCent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences \u2026",
                "summary": "\nCent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences commises sur les leurs par les Hutus au lendemain de l\u2019assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye par l\u2019arm\u00e9e, vont massacrer des milliers de Hutus. Le Burundi s\u2019enfonce dans la guerre civile.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211217-avec-la-guerre-civile-burundaise-le-retour-de-pierre-buyoya-5-6",
            "pubDate": "Fri, 17 Dec 2021 07:00:04 +0100",
            "title": "Avec la guerre civile burundaise, le retour de Pierre Buyoya (5&6)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Pierre Buyoya",
                    "la guerre"
                ],
                "NORP": [
                    "Tutsis",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "des milliers de Hutus"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eux vers le Rwanda voisin. Dans un tel climat, comment le pr\u00e9sident Pierre Buyoya peut-il esp\u00e9rer la r\u00e9conciliation nationale\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "Dans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eux vers le Rwanda voisin. Dans un tel climat, comment le pr\u00e9sident Pierre Buyoya peut-il esp\u00e9rer la r\u00e9conciliation nationale\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Burundi%3A%20Pierre%20Buyoya%20entre%20violences%20ethniques%20et%20ouverture%20d%C3%A9mocratique%20%283%264%29&l4=WBMZ106636-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211211.mp3"
            },
            "guid": "152f9910-4c73-11ec-ad64-005056a97652",
            "isoDate": "2021-12-10T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eu\u2026",
                "summary": "\nDans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eux vers le Rwanda voisin. Dans un tel climat, comment le pr\u00e9sident Pierre Buyoya peut-il esp\u00e9rer la r\u00e9conciliation nationale\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211210-burundi-pierre-buyoya-entre-violences-ethniques-et-ouverture-d%C3%A9mocratique-3-4",
            "pubDate": "Fri, 10 Dec 2021 07:00:02 +0100",
            "title": "Burundi: Pierre Buyoya entre violences ethniques et ouverture d\u00e9mocratique (3&4)",
            "entities": {
                "NORP": [
                    "Dans",
                    "dans",
                    "Dans"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "14"
                ],
                "DATE": [
                    "1988"
                ],
                "ORG": [
                    "de nombreux",
                    "un"
                ],
                "GPE": [
                    "Tutsi",
                    "Burundi",
                    "Rwanda"
                ],
                "PERSON": [
                    "de Ntega",
                    "Pierre Buyoya"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nBurundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Baptiste Bagaza, en d\u00e9placement au Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie, ne peut pas regagner le Burundi.\n \n48 heures apr\u00e8s ce coup de force des militaires, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans effusion de sang, les auteurs sortent enfin de leur mutisme et se pr\u00e9sentent au pays et \u00e0 la presse internationale. \u00c0 leur t\u00eate, un certain Pierre Buyoya.\n",
            "contentSnippet": "Burundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Baptiste Bagaza, en d\u00e9placement au Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie, ne peut pas regagner le Burundi.\n \n48 heures apr\u00e8s ce coup de force des militaires, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans effusion de sang, les auteurs sortent enfin de leur mutisme et se pr\u00e9sentent au pays et \u00e0 la presse internationale. \u00c0 leur t\u00eate, un certain Pierre Buyoya.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Au%20Burundi%2C%20l%E2%80%99ascension%20de%20Pierre%20Buyoya%20%281%262%29&l4=WBMZ106619-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211204.mp3"
            },
            "guid": "caf6fc24-4c6a-11ec-ae90-005056a97652",
            "isoDate": "2021-12-03T06:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nBurundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Bapt\u2026",
                "summary": "\nBurundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Baptiste Bagaza, en d\u00e9placement au Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie, ne peut pas regagner le Burundi.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211203-au-burundi-l-ascension-de-pierre-buyoya-1-2",
            "pubDate": "Fri, 03 Dec 2021 07:00:04 +0100",
            "title": "Au Burundi, l\u2019ascension de Pierre Buyoya (1&2)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1987"
                ],
                "ORG": [
                    "fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique",
                    "qui",
                    "un"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Bujumbura",
                    "Burundi"
                ],
                "PERSON": [
                    "Jean-Baptiste Bagaza",
                    "Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie",
                    "Pierre Buyoya"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "48"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capital Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "Mali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capital Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Au%20Mali%2C%20la%20r%C3%A9habilitation%20de%20Modibo%20Ke%C3%AFta%20%287%268%29&l4=WBMZ106577-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211127.mp3"
            },
            "guid": "2aaa8b06-4c50-11ec-8085-005056a97652",
            "isoDate": "2021-11-26T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9p\u2026",
                "summary": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capital Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211126-au-mali-la-r%C3%A9habilitation-de-modibo-keita-7-8",
            "pubDate": "Fri, 26 Nov 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Au Mali, la r\u00e9habilitation de Modibo Ke\u00efta (7&8)",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1968"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "7"
                ],
                "ORG": [
                    "la radio",
                    "vieux",
                    "craindre un coup de force"
                ],
                "PERSON": [
                    "de la",
                    "Banzoumana Sissoko",
                    "Bamako",
                    "Modibo Ke\u00efta"
                ],
                "GPE": [
                    "Grand Mali"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n",
            "contentSnippet": "Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Mali%3A%20Modibo%20Ke%C3%AFta%20en%20qu%C3%AAte%20de%20l%E2%80%99unit%C3%A9%20africaine%20%285%266%29&l4=WBMZ104332-RFI-FR-20211116&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211120.mp3"
            },
            "guid": "0ce669ba-46eb-11ec-a357-005056a97652",
            "isoDate": "2021-11-19T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                "summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211119-mali-modibo-ke%C3%AFta-en-qu%C3%AAte-de-l-unit%C3%A9-africaine-5-6",
            "pubDate": "Fri, 19 Nov 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Mali: Modibo Ke\u00efta en qu\u00eate de l\u2019unit\u00e9 africaine (5&6)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "se r\u00e9soudre",
                    "pu mettre",
                    "Modibo Ke\u00efta",
                    "yeux",
                    "\u00c9tats ouest-",
                    "Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "qui",
                    "S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor",
                    "Kwam\u00e9 Nkrumah"
                ],
                "GPE": [
                    "Ghana"
                ]
            }
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n \nAvec la participation d'Omar Sorili, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 malienne d'import-export (SOMIEX) et du Pr Bakary Kamian, \u00e9crivain, professeur d'Histoire et compagnon de lutte du pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta.\n",
            "contentSnippet": "Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n \nAvec la participation d'Omar Sorili, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 malienne d'import-export (SOMIEX) et du Pr Bakary Kamian, \u00e9crivain, professeur d'Histoire et compagnon de lutte du pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914&l3=Modibo%20Ke%C3%AFta%20et%20l%E2%80%99%C3%A9clatement%20de%20la%20f%C3%A9d%C3%A9ration%20du%20Mali%20%283%264%29&l4=WBMZ101702-RFI-FR-20211108&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211113.mp3"
            },
            "guid": "29490162-407e-11ec-a64f-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-11-12T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                "summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211112-modibo-ke%C3%AFta-et-l-%C3%A9clatement-de-la-f%C3%A9d%C3%A9ration-du-mali-3-4",
            "pubDate": "Fri, 12 Nov 2021 07:00:02 +0100",
            "title": "Modibo Ke\u00efta et l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali (3&4)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "se r\u00e9soudre",
                    "pu mettre",
                    "Modibo Ke\u00efta",
                    "yeux",
                    "\u00c9tats ouest-",
                    "Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9",
                    "d'Omar Sorili",
                    "malienne d'import",
                    "Modibo Ke\u00efta"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "qui",
                    "S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor",
                    "Kwam\u00e9 Nkrumah",
                    "SOMIEX"
                ],
                "GPE": [
                    "Ghana",
                    "d'Histoire"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "RFI",
        "categories": [
            "News & Politics"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "News & Politics",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@francemm.com",
            "name": "France M\u00e9dias Monde"
        },
        "summary": "<p>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul.</p>"
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Fri, 22 Apr 2022 19:40:24 +0200",
    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
    "palette": [
        "E30404",
        "3D3745",
        "D9DDF0",
        "956758",
        "91A1D9",
        "9384A0"
    ],
    "title": "Archives d'Afrique",
    "entities": {
        "ORG": [
            "un",
            "un"
        ],
        "PERSON": [
            "Alain Foka",
            "Delphine Michaud"
        ]
    }
}