{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "L'\u00e9clairage des pr\u00e9c\u00e9dents historiques sur l'actualit\u00e9 Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/chaines/france-culture2/emissions/concordance/index.php?emission_id=8",
        "title": "Concordance des temps",
        "url": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/417de754-d0bb-4edc-b19d-096e28c55f71/1400x1400_rf_omm_0000034488_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:54 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La profusion du talent de ses membres s\u2019est d\u00e9ploy\u00e9e entre la th\u00e9ologie et la cr\u00e9ation musicale, entre la litt\u00e9rature et la philosophie, entre l\u2019Histoire et les beaux-arts. Depuis un ghetto en Bavi\u00e8re jusqu\u2019aux cercles de la mondanit\u00e9 parisienne, Vincent Duclerc revient sur la dynastie des Hal\u00e9vy. - invit\u00e9s : Vincent Duclert historien, chercheur titulaire \u00e0 l'Ehess, inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences-Po. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:54 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La profusion du talent de ses membres s\u2019est d\u00e9ploy\u00e9e entre la th\u00e9ologie et la cr\u00e9ation musicale, entre la litt\u00e9rature et la philosophie, entre l\u2019Histoire et les beaux-arts. Depuis un ghetto en Bavi\u00e8re jusqu\u2019aux cercles de la mondanit\u00e9 parisienne, Vincent Duclerc revient sur la dynastie des Hal\u00e9vy. - invit\u00e9s : Vincent Duclert historien, chercheur titulaire \u00e0 l'Ehess, inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences-Po.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56587550",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7aa79a98-11a7-4833-a8d8-67840f4895b7/16278-27.05.2023-ITEMA_23391963-2023C6278E0030-21.mp3"
            },
            "guid": "891c50a2-e905-4d56-ba15-66b08e5b3810",
            "isoDate": "2023-05-27T08:58:51.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Les,Hal\u00e9vy,,famille,plurielle",
                "subtitle": "Les Hal\u00e9vy, famille plurielle",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:54 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La profusion du talent de ses membres s\u2019est d\u00e9ploy\u00e9e entre la th\u00e9ologie et la cr\u00e9ation musicale, entre la litt\u00e9rature et la philosophie, entre l\u2019Histoire et les beaux-arts. Depuis un ghetto en Bavi\u00e8re jusqu\u2019aux cercles de la mondanit\u00e9 parisienne, Vincent Duclerc revient sur la dynastie des Hal\u00e9vy. - invit\u00e9s : Vincent Duclert historien, chercheur titulaire \u00e0 l'Ehess, inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences-Po. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/les-halevy-famille-plurielle-3630581",
            "pubDate": "Sat, 27 May 2023 10:58:51 +0200",
            "title": "Les Hal\u00e9vy, famille plurielle",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - La",
                    "Depuis un ghetto",
                    "Vincent Duclerc",
                    "Vincent Duclert"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "membres"
                ],
                "ORG": [
                    "l'Ehess",
                    "de l'Education",
                    "professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences-Po"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:20 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Dans l'antiquit\u00e9, le pugilat organis\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus dangereux, mais aussi comme le plus noble des sports. Jean-Manuel Roubineau revient sur l'histoire de la boxe dans ses dimensions non seulement sportives, mais aussi sociales, financi\u00e8res ou esth\u00e9tiques. - invit\u00e9s : Jean-Manuel Roubineau Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire grecque \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes II ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:20 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Dans l'antiquit\u00e9, le pugilat organis\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus dangereux, mais aussi comme le plus noble des sports. Jean-Manuel Roubineau revient sur l'histoire de la boxe dans ses dimensions non seulement sportives, mais aussi sociales, financi\u00e8res ou esth\u00e9tiques. - invit\u00e9s : Jean-Manuel Roubineau Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire grecque \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes II",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56994557",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/98077169-bd13-426d-be15-ffbb8763263a/16278-20.05.2023-ITEMA_23384703-2023C6278E0029-21.mp3"
            },
            "guid": "2dc76477-1677-45a5-9fbc-104bd67ba821",
            "isoDate": "2023-05-20T08:59:21.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:59:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Boxeurs,antiques,,gloire,et,douleurs",
                "subtitle": "Boxeurs antiques, gloire et douleurs",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:20 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Dans l'antiquit\u00e9, le pugilat organis\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus dangereux, mais aussi comme le plus noble des sports. Jean-Manuel Roubineau revient sur l'histoire de la boxe dans ses dimensions non seulement sportives, mais aussi sociales, financi\u00e8res ou esth\u00e9tiques. - invit\u00e9s : Jean-Manuel Roubineau Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire grecque \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes II "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/boxeurs-antiques-gloire-et-douleurs-5693771",
            "pubDate": "Sat, 20 May 2023 10:59:21 +0200",
            "title": "Boxeurs antiques, gloire et douleurs",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - Dans",
                    "mais aussi comme",
                    "Jean-Manuel Roubineau",
                    "mais aussi",
                    "Jean-Manuel Roubineau Historien",
                    "ma\u00eetre de conf\u00e9rences"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:17 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La notion de fraternit\u00e9 laisse ouverte beaucoup d\u2019incertitudes. Ce flou est n\u00e9 de l\u2019Histoire qui lui a conf\u00e9r\u00e9, au long des si\u00e8cles, des contenus fort vari\u00e9s et c\u2019est donc l\u2019Histoire aussi qui peut lui restituer \u00e0 la fois sa complexit\u00e9 et sa densit\u00e9.  - invit\u00e9s : Alexandre de Vitry Chercheur en litt\u00e9rature ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:17 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La notion de fraternit\u00e9 laisse ouverte beaucoup d\u2019incertitudes. Ce flou est n\u00e9 de l\u2019Histoire qui lui a conf\u00e9r\u00e9, au long des si\u00e8cles, des contenus fort vari\u00e9s et c\u2019est donc l\u2019Histoire aussi qui peut lui restituer \u00e0 la fois sa complexit\u00e9 et sa densit\u00e9.  - invit\u00e9s : Alexandre de Vitry Chercheur en litt\u00e9rature",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56951495",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/aa73adf1-f148-42f4-9e2a-c903804dd38b/16278-13.05.2023-ITEMA_23377486-2023C6278E0020-21.mp3"
            },
            "guid": "5fad6a4c-ef45-48e0-9771-742f14b54401",
            "isoDate": "2023-05-13T08:59:18.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:59:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Fraternit\u00e9\u00a0:,pas,si,simple",
                "subtitle": "Fraternit\u00e9\u00a0: pas si simple",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:17 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La notion de fraternit\u00e9 laisse ouverte beaucoup d\u2019incertitudes. Ce flou est n\u00e9 de l\u2019Histoire qui lui a conf\u00e9r\u00e9, au long des si\u00e8cles, des contenus fort vari\u00e9s et c\u2019est donc l\u2019Histoire aussi qui peut lui restituer \u00e0 la fois sa complexit\u00e9 et sa densit\u00e9.  - invit\u00e9s : Alexandre de Vitry Chercheur en litt\u00e9rature "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/fraternite-pas-si-simple-7828263",
            "pubDate": "Sat, 13 May 2023 10:59:18 +0200",
            "title": "Fraternit\u00e9\u00a0: pas si simple",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - La",
                    "aussi qui",
                    "Alexandre de Vitry Chercheur"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:09 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La vague actuelle de d\u00e9boulonnage des statues se manifeste avec une grande violence et provoque en r\u00e9action des protestations non moins charg\u00e9es en \u00e9motion. Bertrand Tillier s'interroge sur la port\u00e9e de ces conflits de m\u00e9moire depuis la R\u00e9volution. - invit\u00e9s : Bertrand Tillier ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:09 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La vague actuelle de d\u00e9boulonnage des statues se manifeste avec une grande violence et provoque en r\u00e9action des protestations non moins charg\u00e9es en \u00e9motion. Bertrand Tillier s'interroge sur la port\u00e9e de ces conflits de m\u00e9moire depuis la R\u00e9volution. - invit\u00e9s : Bertrand Tillier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55862266",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a06ebc84-58c2-4114-ae5a-5b8bca3205b8/16278-06.05.2023-ITEMA_23370254-2023C6278E0019-21.mp3"
            },
            "guid": "58d4bb2e-0d6c-4e1e-98d6-4e53b1d55040",
            "isoDate": "2023-05-06T08:58:09.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:09",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Les,statues,,enjeu,de,m\u00e9moire,",
                "subtitle": "Les statues, enjeu de m\u00e9moire ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:09 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La vague actuelle de d\u00e9boulonnage des statues se manifeste avec une grande violence et provoque en r\u00e9action des protestations non moins charg\u00e9es en \u00e9motion. Bertrand Tillier s'interroge sur la port\u00e9e de ces conflits de m\u00e9moire depuis la R\u00e9volution. - invit\u00e9s : Bertrand Tillier "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/les-statues-enjeu-de-memoire-3061690",
            "pubDate": "Sat, 06 May 2023 10:58:09 +0200",
            "title": "Les statues, enjeu de m\u00e9moire ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - La",
                    "Bertrand Tillier s'interroge sur la port\u00e9e de ces",
                    "Bertrand Tillier"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:51 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Michel Pastoureau revient sur la question de la rousseur\u00a0: comment les roux et les rousses, qui ne constituent qu'un \u00e0 deux pour cent de l'humanit\u00e9, ont-ils pu susciter tant de sentiments violents \u00e0 travers les \u00e2ges\u00a0? - invit\u00e9s : Michel Pastoureau Historien, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole Pratique des Hautes Etudes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:51 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Michel Pastoureau revient sur la question de la rousseur\u00a0: comment les roux et les rousses, qui ne constituent qu'un \u00e0 deux pour cent de l'humanit\u00e9, ont-ils pu susciter tant de sentiments violents \u00e0 travers les \u00e2ges\u00a0? - invit\u00e9s : Michel Pastoureau Historien, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole Pratique des Hautes Etudes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56527587",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/703fb58f-de6c-44d1-a33e-fe70a18de6ca/16278-29.04.2023-ITEMA_23363139-2023C6278E0018-21.mp3"
            },
            "guid": "746e105a-493f-4b34-b40c-d7f0dabba20a",
            "isoDate": "2023-04-29T08:58:15.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Roux\u00a0!,L'\u00e9trange,obsession",
                "subtitle": "Roux\u00a0! L'\u00e9trange obsession",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:51 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Michel Pastoureau revient sur la question de la rousseur\u00a0: comment les roux et les rousses, qui ne constituent qu'un \u00e0 deux pour cent de l'humanit\u00e9, ont-ils pu susciter tant de sentiments violents \u00e0 travers les \u00e2ges\u00a0? - invit\u00e9s : Michel Pastoureau Historien, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole Pratique des Hautes Etudes "
            },
            "link": "http://www.radiofrance.fr/chaines/france-culture2/emissions/concordance/index.php?emission_id=8",
            "pubDate": "Sat, 29 Apr 2023 10:58:15 +0200",
            "title": "Roux\u00a0! L'\u00e9trange obsession",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - Michel Pastoureau",
                    "qui",
                    "de l'humanit\u00e9",
                    "Michel Pastoureau",
                    "Historien"
                ],
                "ORG": [
                    "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole Pratique des Hautes Etudes"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:49 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Retour en compagnie de Blanche El Gammal sur l'histoire du mythique train de luxe qui relia \u00e0 partir de 1883 Paris \u00e0 Constantinople. \n - invit\u00e9s : Blanche El Gammal agr\u00e9g\u00e9e de lettres, docteure en litt\u00e9rature compar\u00e9e, auteure de deux ouvrages sur l\u2019OE : \u201cL' Orient-Express : Du voyage extraordinaire aux illusions perdues\u201d ed. Les Belles lettres et \"L'Orient-Express racont\u00e9 par les \u00e9crivains\u201d, ed. Phoebus.\u00a0 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:49 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Retour en compagnie de Blanche El Gammal sur l'histoire du mythique train de luxe qui relia \u00e0 partir de 1883 Paris \u00e0 Constantinople. \n - invit\u00e9s : Blanche El Gammal agr\u00e9g\u00e9e de lettres, docteure en litt\u00e9rature compar\u00e9e, auteure de deux ouvrages sur l\u2019OE : \u201cL' Orient-Express : Du voyage extraordinaire aux illusions perdues\u201d ed. Les Belles lettres et \"L'Orient-Express racont\u00e9 par les \u00e9crivains\u201d, ed. Phoebus.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56498139",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/23253dad-4d42-46b7-b98b-56233022f61b/16278-22.04.2023-ITEMA_23356347-2023C6278E0017-21.mp3"
            },
            "guid": "d1eb976f-d188-4fff-b7dc-52816b40e5e6",
            "isoDate": "2023-04-22T08:58:13.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "L'Orient-Express,,fantasmatique",
                "subtitle": "L'Orient-Express, fantasmatique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:49 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Retour en compagnie de Blanche El Gammal sur l'histoire du mythique train de luxe qui relia \u00e0 partir de 1883 Paris \u00e0 Constantinople. \n - invit\u00e9s : Blanche El Gammal agr\u00e9g\u00e9e de lettres, docteure en litt\u00e9rature compar\u00e9e, auteure de deux ouvrages sur l\u2019OE : \u201cL' Orient-Express : Du voyage extraordinaire aux illusions perdues\u201d ed. Les Belles lettres et \"L'Orient-Express racont\u00e9 par les \u00e9crivains\u201d, ed. Phoebus.\u00a0 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/l-orient-express-fantasmatique-9822096",
            "pubDate": "Sat, 22 Apr 2023 10:58:13 +0200",
            "title": "L'Orient-Express, fantasmatique",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - Retour",
                    "Blanche El Gammal"
                ],
                "DATE": [
                    "1883"
                ],
                "ORG": [
                    "Paris \u00e0 Constantinople",
                    "L'Orient-Express",
                    "Phoebus"
                ],
                "GPE": [
                    "Les Belles"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Robert Muchembled revient sur les avatars de la s\u00e9duction amoureuse, entre civilit\u00e9 et cynismes, entre hypocrisies et sinc\u00e9rit\u00e9s, entre tendresses et violences.  - invit\u00e9s : Robert Muchembled Historien, professeur honoraire des Universit\u00e9s de Paris (Sorbonne-Paris-Cit\u00e9) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Robert Muchembled revient sur les avatars de la s\u00e9duction amoureuse, entre civilit\u00e9 et cynismes, entre hypocrisies et sinc\u00e9rit\u00e9s, entre tendresses et violences.  - invit\u00e9s : Robert Muchembled Historien, professeur honoraire des Universit\u00e9s de Paris (Sorbonne-Paris-Cit\u00e9)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56025932",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/22013e3f-8bbe-4f3c-a1b2-49a272900023/16278-15.04.2023-ITEMA_23349788-2023C6278E0016-21.mp3"
            },
            "guid": "b37738cd-f973-4fbe-a1a8-876c38d282b0",
            "isoDate": "2023-04-15T08:58:19.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "M\u00e9tamorphoses,de,la,s\u00e9duction,",
                "subtitle": "M\u00e9tamorphoses de la s\u00e9duction ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Robert Muchembled revient sur les avatars de la s\u00e9duction amoureuse, entre civilit\u00e9 et cynismes, entre hypocrisies et sinc\u00e9rit\u00e9s, entre tendresses et violences.  - invit\u00e9s : Robert Muchembled Historien, professeur honoraire des Universit\u00e9s de Paris (Sorbonne-Paris-Cit\u00e9) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/metamorphoses-de-la-seduction-5830212",
            "pubDate": "Sat, 15 Apr 2023 10:58:19 +0200",
            "title": "M\u00e9tamorphoses de la s\u00e9duction ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - Robert Muchembled",
                    "de la",
                    "Robert Muchembled Historien",
                    "Universit\u00e9s de Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "professeur",
                    "Sorbonne-Paris-Cit\u00e9"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Si nulle nation n\u2019a jamais banni la pauvret\u00e9, le regard jet\u00e9 sur elle est\u00a0marqu\u00e9 par bien des variations. Laurence Fontaine revient sur un temps o\u00f9 la pauvret\u00e9 fut end\u00e9mique et o\u00f9 les Lumi\u00e8res et les autorit\u00e9s royales firent de celle-ci un sujet d\u2019indignation ou d\u2019inqui\u00e9tude. - invit\u00e9s : Laurence Fontaine Historienne, directrice de recherche au CNRS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Si nulle nation n\u2019a jamais banni la pauvret\u00e9, le regard jet\u00e9 sur elle est\u00a0marqu\u00e9 par bien des variations. Laurence Fontaine revient sur un temps o\u00f9 la pauvret\u00e9 fut end\u00e9mique et o\u00f9 les Lumi\u00e8res et les autorit\u00e9s royales firent de celle-ci un sujet d\u2019indignation ou d\u2019inqui\u00e9tude. - invit\u00e9s : Laurence Fontaine Historienne, directrice de recherche au CNRS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55997331",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e4b41ee1-1d14-48ab-b561-11e7a8b9e714/16278-08.04.2023-ITEMA_23342831-2023C6278E0015-21.mp3"
            },
            "guid": "3ea961b9-d6d6-4c19-919d-8a9e61fdc7dc",
            "isoDate": "2023-04-08T08:58:17.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "La,pauvret\u00e9,au,temps,des,Lumi\u00e8res,",
                "subtitle": "La pauvret\u00e9 au temps des Lumi\u00e8res ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Si nulle nation n\u2019a jamais banni la pauvret\u00e9, le regard jet\u00e9 sur elle est\u00a0marqu\u00e9 par bien des variations. Laurence Fontaine revient sur un temps o\u00f9 la pauvret\u00e9 fut end\u00e9mique et o\u00f9 les Lumi\u00e8res et les autorit\u00e9s royales firent de celle-ci un sujet d\u2019indignation ou d\u2019inqui\u00e9tude. - invit\u00e9s : Laurence Fontaine Historienne, directrice de recherche au CNRS "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/la-pauvrete-au-temps-des-lumieres-3135136",
            "pubDate": "Sat, 08 Apr 2023 10:58:17 +0200",
            "title": "La pauvret\u00e9 au temps des Lumi\u00e8res ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - Si",
                    "banni la pauvret\u00e9",
                    "Laurence Fontaine",
                    "Lumi\u00e8res",
                    "Laurence Fontaine Historienne",
                    "directrice de recherche"
                ],
                "ORG": [
                    "n\u2019a jamais",
                    "un",
                    "un"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "end\u00e9mique"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Fran\u00e7ois Walter revient sur la premi\u00e8re des saisons, celle du retour au travail de la terre, des f\u00eates du cycle pascal, de l'\u00e9veil des sens et des luttes sociales. Alors que nous sommes de plus en plus d\u00e9boussol\u00e9s par le changement climatique, le printemps existe-t-il encore\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7ois Walter historien suisse ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Fran\u00e7ois Walter revient sur la premi\u00e8re des saisons, celle du retour au travail de la terre, des f\u00eates du cycle pascal, de l'\u00e9veil des sens et des luttes sociales. Alors que nous sommes de plus en plus d\u00e9boussol\u00e9s par le changement climatique, le printemps existe-t-il encore\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7ois Walter historien suisse",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56339566",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7afcfebe-2812-4494-80a1-88f149414f6a/16278-01.04.2023-ITEMA_23335592-2023C6278E0014-21.mp3"
            },
            "guid": "30a6a76a-43ce-4e00-9fef-aadc5024299c",
            "isoDate": "2023-04-01T08:58:39.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Printemps\u00a0!",
                "subtitle": "Printemps\u00a0!",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Fran\u00e7ois Walter revient sur la premi\u00e8re des saisons, celle du retour au travail de la terre, des f\u00eates du cycle pascal, de l'\u00e9veil des sens et des luttes sociales. Alors que nous sommes de plus en plus d\u00e9boussol\u00e9s par le changement climatique, le printemps existe-t-il encore\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7ois Walter historien suisse "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/printemps-3171832",
            "pubDate": "Sat, 01 Apr 2023 10:58:39 +0200",
            "title": "Printemps\u00a0!",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean-No\u00ebl Jeanneney - Fran\u00e7ois Walter",
                    "cycle pascal",
                    "Fran\u00e7ois Walter"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2005-11-30T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Wed, 30 Nov 2005 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Retrouvez"
                ],
                "ORG": [
                    "Radio France"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/417de754-d0bb-4edc-b19d-096e28c55f71/1400x1400_rf_omm_0000034488_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Concordance des temps",
        "summary": "L'\u00e9clairage des pr\u00e9c\u00e9dents historiques sur l'actualit\u00e9 Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sun, 28 May 2023 00:28:30 +0200",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/chaines/france-culture2/emissions/concordance/index.php?emission_id=8",
    "palette": [
        "65437F",
        "16151D",
        "DECFD2",
        "2E776D",
        "84A9B0",
        "7546E7"
    ],
    "title": "Concordance des temps",
    "entities": {
        "PERSON": [
            "Rendez"
        ],
        "ORG": [
            "Radio France"
        ]
    }
}