{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Cultures monde",
        "url": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Vincent Jolly revient de Somaliland, un pays non reconnu depuis 32 ans, qui se distingue par sa s\u00fbret\u00e9 et sa prosp\u00e9rit\u00e9 / L\u2019entourage du pr\u00e9sident ukrainien Zelensky, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des critiques qui se multiplient, observe avec f\u00e9brilit\u00e9 la popularit\u00e9 au z\u00e9nith du commandant en chef Zaloujny. - invit\u00e9s : Annie Daubenton Journaliste, essayiste, ancienne conseill\u00e8re culturelle \u00e0 l\u2019ambassade de France \u00e0 Kiev de 1998 \u00e0 2001; Clara Marchaud Journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9e en Ukraine pour L\u2019Express, Le Figaro et Mediapart ; Vincent Jolly Journaliste au Figaro ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Vincent Jolly revient de Somaliland, un pays non reconnu depuis 32 ans, qui se distingue par sa s\u00fbret\u00e9 et sa prosp\u00e9rit\u00e9 / L\u2019entourage du pr\u00e9sident ukrainien Zelensky, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des critiques qui se multiplient, observe avec f\u00e9brilit\u00e9 la popularit\u00e9 au z\u00e9nith du commandant en chef Zaloujny. - invit\u00e9s : Annie Daubenton Journaliste, essayiste, ancienne conseill\u00e8re culturelle \u00e0 l\u2019ambassade de France \u00e0 Kiev de 1998 \u00e0 2001; Clara Marchaud Journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9e en Ukraine pour L\u2019Express, Le Figaro et Mediapart ; Vincent Jolly Journaliste au Figaro",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55690249",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4ef61846-17e6-4b72-b644-ffe266164fe6/11701-08.12.2023-ITEMA_23577821-2023C16756S0342-21.mp3"
            },
            "guid": "eeb2f43a-8337-4e1b-8492-51cd9df1f64b-NET_MFC_03F692CA-F883-43B2-AA55-66C29DE1B335",
            "isoDate": "2023-12-08T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Somaliland,/,Ukraine,,le,spectre,de,la,division",
                "subtitle": "Retour de Somaliland / Ukraine, le spectre de la division",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Vincent Jolly revient de Somaliland, un pays non reconnu depuis 32 ans, qui se distingue par sa s\u00fbret\u00e9 et sa prosp\u00e9rit\u00e9 / L\u2019entourage du pr\u00e9sident ukrainien Zelensky, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des critiques qui se multiplient, observe avec f\u00e9brilit\u00e9 la popularit\u00e9 au z\u00e9nith du commandant en chef Zaloujny. - invit\u00e9s : Annie Daubenton Journaliste, essayiste, ancienne conseill\u00e8re culturelle \u00e0 l\u2019ambassade de France \u00e0 Kiev de 1998 \u00e0 2001; Clara Marchaud Journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9e en Ukraine pour L\u2019Express, Le Figaro et Mediapart ; Vincent Jolly Journaliste au Figaro "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-somaliland-ukraine-le-spectre-de-la-division-2561743",
            "pubDate": "Fri, 08 Dec 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Retour de Somaliland / Ukraine, le spectre de la division",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Vincent Jolly",
                    "qui se distingue",
                    "qui se",
                    "z\u00e9nith du",
                    "Zaloujny",
                    "Annie Daubenton Journaliste",
                    "Clara Marchaud Journaliste",
                    "Vincent Jolly Journaliste au"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Somaliland"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Zelensky",
                    "culturelle \u00e0 l\u2019ambassade de France",
                    "Mediapart"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "32"
                ],
                "GPE": [
                    "Ukraine",
                    "L\u2019Express"
                ],
                "FAC": [
                    "Le Figaro"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au gr\u00e9 des tendances, bookers, directeurs de castings, photographes et cr\u00e9ateurs ont le pouvoir de faire briller les mannequins, comme de les faire tomber dans l\u2019oubli. Un rapport de force devenu le terreau de bien des d\u00e9rives, entre contrats abusifs, agressions sexuelles et pr\u00e9carit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.  - invit\u00e9s : K\u00e9vin Flamme Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de gestion \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille, chercheur au Lumen (laboratoire de recherche de l\u2019\u00e9cole de management de l\u2019universit\u00e9 de Lille); Florence Miettaux Journaliste ind\u00e9pendante, correspondante \u00e0 Juba pour RFI et Le Monde ; Ekaterina Ozhiganova Pr\u00e9sidente et fondatrice de l\u2019association Model Law, mannequin ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au gr\u00e9 des tendances, bookers, directeurs de castings, photographes et cr\u00e9ateurs ont le pouvoir de faire briller les mannequins, comme de les faire tomber dans l\u2019oubli. Un rapport de force devenu le terreau de bien des d\u00e9rives, entre contrats abusifs, agressions sexuelles et pr\u00e9carit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.  - invit\u00e9s : K\u00e9vin Flamme Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de gestion \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille, chercheur au Lumen (laboratoire de recherche de l\u2019\u00e9cole de management de l\u2019universit\u00e9 de Lille); Florence Miettaux Journaliste ind\u00e9pendante, correspondante \u00e0 Juba pour RFI et Le Monde ; Ekaterina Ozhiganova Pr\u00e9sidente et fondatrice de l\u2019association Model Law, mannequin",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55951084",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4b2bd495-1cb5-45f2-8912-e0b09d460639/11701-07.12.2023-ITEMA_23576470-2023C16756S0341-21.mp3"
            },
            "guid": "a7e9390d-ce9d-4bfa-91f0-dceb16e41d02-NET_MFC_78DCC675-7E00-4695-8F0D-0877F8F21564",
            "isoDate": "2023-12-07T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Industries,de,la,mode,,nouvelles,tendances,,4/4,:,Mannequinat\u00a0:,les,fashion,victims,du,syst\u00e8me,",
                "subtitle": "Industries de la mode, nouvelles tendances  4/4 : Mannequinat\u00a0: les fashion victims du syst\u00e8me ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au gr\u00e9 des tendances, bookers, directeurs de castings, photographes et cr\u00e9ateurs ont le pouvoir de faire briller les mannequins, comme de les faire tomber dans l\u2019oubli. Un rapport de force devenu le terreau de bien des d\u00e9rives, entre contrats abusifs, agressions sexuelles et pr\u00e9carit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.  - invit\u00e9s : K\u00e9vin Flamme Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de gestion \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille, chercheur au Lumen (laboratoire de recherche de l\u2019\u00e9cole de management de l\u2019universit\u00e9 de Lille); Florence Miettaux Journaliste ind\u00e9pendante, correspondante \u00e0 Juba pour RFI et Le Monde ; Ekaterina Ozhiganova Pr\u00e9sidente et fondatrice de l\u2019association Model Law, mannequin "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/mannequinat-les-fashion-victims-du-systeme-9396170",
            "pubDate": "Thu, 07 Dec 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Industries de la mode, nouvelles tendances  4/4 : Mannequinat\u00a0: les fashion victims du syst\u00e8me ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Au",
                    "comme de",
                    "terreau de bien des",
                    "contrats abusifs",
                    "K\u00e9vin Flamme Ma\u00eetre de",
                    "l\u2019universit\u00e9 de Lille",
                    "Florence Miettaux Journaliste",
                    "Juba",
                    "Ekaterina Ozhiganova Pr\u00e9sidente",
                    "Model Law"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Un",
                    "RFI"
                ],
                "GPE": [
                    "Lumen"
                ],
                "FAC": [
                    "Le Monde"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:45 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les exc\u00e8s de la fast fashion sont r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9s. Face \u00e0 cette mode \u201cexpress\u201d et \"jetable\", la tendance est \u00e0 la mode \"\u00e9thique\u201d : en 2019, 250 marques ont sign\u00e9 le \u201cFashion Pact\u201d, qui fixe des engagements sociaux et environnementaux. R\u00e9elle prise de conscience, ou strat\u00e9gie marketing\u00a0? - invit\u00e9s : Majdouline Sba\u00ef Sociologue de l'environnement; Catherine Dauriac Pr\u00e9sidente de Fashion Revolution France; Benjamin Cabanes Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'\u00c9cole des Ponts ParisTech, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Interdisciplinaire de l'Innovation ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:45 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les exc\u00e8s de la fast fashion sont r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9s. Face \u00e0 cette mode \u201cexpress\u201d et \"jetable\", la tendance est \u00e0 la mode \"\u00e9thique\u201d : en 2019, 250 marques ont sign\u00e9 le \u201cFashion Pact\u201d, qui fixe des engagements sociaux et environnementaux. R\u00e9elle prise de conscience, ou strat\u00e9gie marketing\u00a0? - invit\u00e9s : Majdouline Sba\u00ef Sociologue de l'environnement; Catherine Dauriac Pr\u00e9sidente de Fashion Revolution France; Benjamin Cabanes Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'\u00c9cole des Ponts ParisTech, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Interdisciplinaire de l'Innovation",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55472524",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d875919a-d87d-47d4-892f-40e743d5c62b/11701-06.12.2023-ITEMA_23575277-2023C16756S0340-21.mp3"
            },
            "guid": "a8a595c9-d756-45ff-a12f-2acbe1febdd5-NET_MFC_F7EF61F3-51BD-41AC-98E0-A0DEB515C1A7",
            "isoDate": "2023-12-06T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Industries,de,la,mode,,nouvelles,tendances,,3/4,:,Mode,\u201c\u00e9thique\u201d,:,sortir,des,exc\u00e8s,de,la,fast,fashion",
                "subtitle": "Industries de la mode, nouvelles tendances  3/4 : Mode \u201c\u00e9thique\u201d : sortir des exc\u00e8s de la fast fashion",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:45 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les exc\u00e8s de la fast fashion sont r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9s. Face \u00e0 cette mode \u201cexpress\u201d et \"jetable\", la tendance est \u00e0 la mode \"\u00e9thique\u201d : en 2019, 250 marques ont sign\u00e9 le \u201cFashion Pact\u201d, qui fixe des engagements sociaux et environnementaux. R\u00e9elle prise de conscience, ou strat\u00e9gie marketing\u00a0? - invit\u00e9s : Majdouline Sba\u00ef Sociologue de l'environnement; Catherine Dauriac Pr\u00e9sidente de Fashion Revolution France; Benjamin Cabanes Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'\u00c9cole des Ponts ParisTech, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Interdisciplinaire de l'Innovation "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/mode-ethique-sortir-des-exces-de-la-fast-fashion-8376649",
            "pubDate": "Wed, 06 Dec 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Industries de la mode, nouvelles tendances  3/4 : Mode \u201c\u00e9thique\u201d : sortir des exc\u00e8s de la fast fashion",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Les",
                    "qui fixe des",
                    "Majdouline Sba\u00ef Sociologue de l'environnement",
                    "Catherine Dauriac Pr\u00e9sidente de Fashion"
                ],
                "DATE": [
                    "2019"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "250"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Fashion Pact"
                ],
                "ORG": [
                    "Benjamin Cabanes Ma\u00eetre de conf\u00e9rences"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "ParisTech"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les enseignes historiques du luxe tentent de se rendre visibles sur les march\u00e9s dits \u00e9mergents. Face \u00e0 cette client\u00e8le plus jeune et \u00e0 ces cultures du luxe diff\u00e9rant d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre, les grands groupes adaptent leur strat\u00e9gie marketing, leur communication et m\u00eame leurs collections. \n\n - invit\u00e9s : Sophie Kurkdjian Historienne, assistant professor \u00e0 l\u2019universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; Sabine Chr\u00e9tien-Ichikawa Chercheuse sur les industries cr\u00e9atives et le luxe; Franck Delpal Economiste \u00e0 l\u2019Institut Fran\u00e7ais de la Mode ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les enseignes historiques du luxe tentent de se rendre visibles sur les march\u00e9s dits \u00e9mergents. Face \u00e0 cette client\u00e8le plus jeune et \u00e0 ces cultures du luxe diff\u00e9rant d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre, les grands groupes adaptent leur strat\u00e9gie marketing, leur communication et m\u00eame leurs collections. \n\n - invit\u00e9s : Sophie Kurkdjian Historienne, assistant professor \u00e0 l\u2019universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; Sabine Chr\u00e9tien-Ichikawa Chercheuse sur les industries cr\u00e9atives et le luxe; Franck Delpal Economiste \u00e0 l\u2019Institut Fran\u00e7ais de la Mode",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55763840",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/936ae902-af13-4ecd-a354-396dd1e25353/11701-05.12.2023-ITEMA_23573983-2023C16756S0339-21.mp3"
            },
            "guid": "a77d72fa-ac3a-45cd-abdc-8549d8757aa5-NET_MFC_C383E99F-EBCC-44F5-B737-4759BE33A5D5",
            "isoDate": "2023-12-05T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Industries,de,la,mode,,nouvelles,tendances,,2/4,:,Dior,,Chanel,,Gucci\u00a0:,rester,sur,le,podium,\u00e0,tout,prix,,",
                "subtitle": "Industries de la mode, nouvelles tendances  2/4 : Dior, Chanel, Gucci\u00a0: rester sur le podium \u00e0 tout prix  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les enseignes historiques du luxe tentent de se rendre visibles sur les march\u00e9s dits \u00e9mergents. Face \u00e0 cette client\u00e8le plus jeune et \u00e0 ces cultures du luxe diff\u00e9rant d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre, les grands groupes adaptent leur strat\u00e9gie marketing, leur communication et m\u00eame leurs collections. \n\n - invit\u00e9s : Sophie Kurkdjian Historienne, assistant professor \u00e0 l\u2019universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; Sabine Chr\u00e9tien-Ichikawa Chercheuse sur les industries cr\u00e9atives et le luxe; Franck Delpal Economiste \u00e0 l\u2019Institut Fran\u00e7ais de la Mode "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/dior-chanel-gucci-rester-sur-le-podium-a-tout-prix-4238216",
            "pubDate": "Tue, 05 Dec 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Industries de la mode, nouvelles tendances  2/4 : Dior, Chanel, Gucci\u00a0: rester sur le podium \u00e0 tout prix  ",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "00:58:03 - Cultures Monde - par",
                    "luxe tentent de se",
                    "luxe diff\u00e9rant d\u2019un",
                    "Franck Delpal Economiste"
                ],
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Les",
                    "Sophie Kurkdjian Historienne",
                    "Sabine Chr\u00e9tien-Ichikawa",
                    "Fran\u00e7ais de la Mode"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:43 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Du 4 au 8 d\u00e9cembre, se tient l\u2019Africa Fashion Week \u00e0 Nairobi. Revendiquant une cr\u00e9ativit\u00e9 et un savoir-faire propre, l'industrie de la mode africaine souffre encore de sous-financements et d\u2019un manque de reconnaissance. - invit\u00e9s : Toussaint Tendrebeogo Chef de l\u2019entit\u00e9 diversit\u00e9 des expressions culturelles de l\u2019Unesco; Anne Grosfilley Anthropologue, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le textile et la mode en Afrique; Alphadi Cr\u00e9ateur de mode nig\u00e9rien et fondateur de la FIMA  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:43 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Du 4 au 8 d\u00e9cembre, se tient l\u2019Africa Fashion Week \u00e0 Nairobi. Revendiquant une cr\u00e9ativit\u00e9 et un savoir-faire propre, l'industrie de la mode africaine souffre encore de sous-financements et d\u2019un manque de reconnaissance. - invit\u00e9s : Toussaint Tendrebeogo Chef de l\u2019entit\u00e9 diversit\u00e9 des expressions culturelles de l\u2019Unesco; Anne Grosfilley Anthropologue, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le textile et la mode en Afrique; Alphadi Cr\u00e9ateur de mode nig\u00e9rien et fondateur de la FIMA",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56404031",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/03c536ae-244c-483c-909e-40b4928bb10f/11701-04.12.2023-ITEMA_23572710-2023C16756S0338-21.mp3"
            },
            "guid": "4bb018d5-ddf3-4539-80d2-2e985a04b297-NET_MFC_20B48466-B1DB-4AF8-B28A-57E442EFA0C0",
            "isoDate": "2023-12-04T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:43",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_sc_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Industries,de,la,mode,,nouvelles,tendances,,1/4,:,De,Lagos,\u00e0,Nairobi\u00a0:,les,cr\u00e9ateurs,africains,imposent,leur,style,",
                "subtitle": "Industries de la mode, nouvelles tendances  1/4 : De Lagos \u00e0 Nairobi\u00a0: les cr\u00e9ateurs africains imposent leur style ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:43 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Du 4 au 8 d\u00e9cembre, se tient l\u2019Africa Fashion Week \u00e0 Nairobi. Revendiquant une cr\u00e9ativit\u00e9 et un savoir-faire propre, l'industrie de la mode africaine souffre encore de sous-financements et d\u2019un manque de reconnaissance. - invit\u00e9s : Toussaint Tendrebeogo Chef de l\u2019entit\u00e9 diversit\u00e9 des expressions culturelles de l\u2019Unesco; Anne Grosfilley Anthropologue, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le textile et la mode en Afrique; Alphadi Cr\u00e9ateur de mode nig\u00e9rien et fondateur de la FIMA  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-lagos-a-nairobi-les-createurs-africains-imposent-leur-style-6833648",
            "pubDate": "Mon, 04 Dec 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Industries de la mode, nouvelles tendances  1/4 : De Lagos \u00e0 Nairobi\u00a0: les cr\u00e9ateurs africains imposent leur style ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:43 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Du",
                    "l'industrie de la",
                    "Anne Grosfilley Anthropologue",
                    "Alphadi Cr\u00e9ateur de mode"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "8"
                ],
                "DATE": [
                    "Week \u00e0"
                ],
                "GPE": [
                    "Nairobi"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Chef de l\u2019entit\u00e9",
                    "fondateur de la FIMA  "
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong a re\u00e7u le Prix Albert Londres pour son documentaire sur l'incarc\u00e9ration en Syrie d'enfants de djihadistes / Alors que s'ouvre la COP28 \u00e0 Duba\u00ef, regards sur la puissance diplomatique des \u00c9mirats arabes unis au Moyen-Orient. - invit\u00e9s : Agn\u00e8s Levallois Vice-pr\u00e9sidente de l'iReMMO (Institut de Recherche et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient), charg\u00e9e de cours \u00e0 Science-Po Paris; St\u00e9phane Lacroix Professeur \u00e0 Sciences Po et chercheur au CERI; H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong R\u00e9alisatrice ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong a re\u00e7u le Prix Albert Londres pour son documentaire sur l'incarc\u00e9ration en Syrie d'enfants de djihadistes / Alors que s'ouvre la COP28 \u00e0 Duba\u00ef, regards sur la puissance diplomatique des \u00c9mirats arabes unis au Moyen-Orient. - invit\u00e9s : Agn\u00e8s Levallois Vice-pr\u00e9sidente de l'iReMMO (Institut de Recherche et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient), charg\u00e9e de cours \u00e0 Science-Po Paris; St\u00e9phane Lacroix Professeur \u00e0 Sciences Po et chercheur au CERI; H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong R\u00e9alisatrice",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55581045",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d0b07fed-68fb-416f-b2b6-1320f4bdbf53/11701-01.12.2023-ITEMA_23570261-2023C16756S0335-21.mp3"
            },
            "guid": "ab3ac966-26d8-459a-bd31-4db725ef55d3-NET_MFC_CC73A922-D319-471C-8E98-6E113DCB0837",
            "isoDate": "2023-12-01T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Syrie,/,COP28,:,l'influence,diplomatique,des,\u00c9mirats,arabes,unis,",
                "subtitle": "Retour de Syrie / COP28 : l'influence diplomatique des \u00c9mirats arabes unis ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong a re\u00e7u le Prix Albert Londres pour son documentaire sur l'incarc\u00e9ration en Syrie d'enfants de djihadistes / Alors que s'ouvre la COP28 \u00e0 Duba\u00ef, regards sur la puissance diplomatique des \u00c9mirats arabes unis au Moyen-Orient. - invit\u00e9s : Agn\u00e8s Levallois Vice-pr\u00e9sidente de l'iReMMO (Institut de Recherche et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient), charg\u00e9e de cours \u00e0 Science-Po Paris; St\u00e9phane Lacroix Professeur \u00e0 Sciences Po et chercheur au CERI; H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong R\u00e9alisatrice "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-syrie-cop28-l-influence-des-emirats-arabes-unis-6201548",
            "pubDate": "Fri, 01 Dec 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Retour de Syrie / COP28 : l'influence diplomatique des \u00c9mirats arabes unis ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong",
                    "Prix Albert Londres",
                    "Syrie d'enfants de",
                    "Agn\u00e8s Levallois",
                    "St\u00e9phane Lacroix",
                    "Sciences Po"
                ],
                "ORG": [
                    "s'ouvre la COP28 \u00e0 Duba\u00ef",
                    "Moyen-Orient",
                    "Institut de Recherche",
                    "d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient",
                    "Science-Po Paris",
                    "CERI",
                    "H\u00e9l\u00e8ne Lam Trong R\u00e9alisatrice"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le Maroc veut atteindre 52\u2009% d'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine renouvelable d'ici \u00e0 2030. Cette politique volontariste men\u00e9e par le roi Mohammed VI, notamment concernant l'\u00e9nergie solaire, pourrait cependant ne pas suffire \u00e0 combler les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques d'un pays \u00e0 forte vuln\u00e9rabilit\u00e9 climatique. - invit\u00e9s : Mohamed Ali Hatimy Ing\u00e9nieur agro\u00e9conomiste au sein de l'ONG Nitidae et co-fondateur de la plateforme marocaine de vulgarisation climatique Nechfate.; Nadia Benalouache G\u00e9ographe, docteure d\u2019Aix-Marseille Universit\u00e9 et de l\u2019universit\u00e9 de Sfax.; Imen Louati Chercheuse et responsable du programme \u00e9cologie politique au bureau Afrique du Nord de la Fondation Rosa Luxemburg bas\u00e9 \u00e0 Tunis.  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le Maroc veut atteindre 52\u2009% d'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine renouvelable d'ici \u00e0 2030. Cette politique volontariste men\u00e9e par le roi Mohammed VI, notamment concernant l'\u00e9nergie solaire, pourrait cependant ne pas suffire \u00e0 combler les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques d'un pays \u00e0 forte vuln\u00e9rabilit\u00e9 climatique. - invit\u00e9s : Mohamed Ali Hatimy Ing\u00e9nieur agro\u00e9conomiste au sein de l'ONG Nitidae et co-fondateur de la plateforme marocaine de vulgarisation climatique Nechfate.; Nadia Benalouache G\u00e9ographe, docteure d\u2019Aix-Marseille Universit\u00e9 et de l\u2019universit\u00e9 de Sfax.; Imen Louati Chercheuse et responsable du programme \u00e9cologie politique au bureau Afrique du Nord de la Fondation Rosa Luxemburg bas\u00e9 \u00e0 Tunis.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55577412",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/447a9091-e23e-42dd-a572-c87aa5f14208/11701-30.11.2023-ITEMA_23568866-2023C16756S0334-21.mp3"
            },
            "guid": "1390439a-7482-46e8-aead-576b5879e259-NET_MFC_FB647778-A5F1-471E-850F-D72287655BB6",
            "isoDate": "2023-11-30T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Climat\u00a0:,les,Suds,en,qu\u00eate,de,transition,,3/4,:,Maroc,,leader,des,renouvelables,au,Maghreb\u00a0?,,",
                "subtitle": "Climat\u00a0: les Suds en qu\u00eate de transition  3/4 : Maroc, leader des renouvelables au Maghreb\u00a0?  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le Maroc veut atteindre 52\u2009% d'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine renouvelable d'ici \u00e0 2030. Cette politique volontariste men\u00e9e par le roi Mohammed VI, notamment concernant l'\u00e9nergie solaire, pourrait cependant ne pas suffire \u00e0 combler les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques d'un pays \u00e0 forte vuln\u00e9rabilit\u00e9 climatique. - invit\u00e9s : Mohamed Ali Hatimy Ing\u00e9nieur agro\u00e9conomiste au sein de l'ONG Nitidae et co-fondateur de la plateforme marocaine de vulgarisation climatique Nechfate.; Nadia Benalouache G\u00e9ographe, docteure d\u2019Aix-Marseille Universit\u00e9 et de l\u2019universit\u00e9 de Sfax.; Imen Louati Chercheuse et responsable du programme \u00e9cologie politique au bureau Afrique du Nord de la Fondation Rosa Luxemburg bas\u00e9 \u00e0 Tunis.  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/maroc-leader-des-renouvelables-au-maghreb-6435574",
            "pubDate": "Thu, 30 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Climat\u00a0: les Suds en qu\u00eate de transition  3/4 : Maroc, leader des renouvelables au Maghreb\u00a0?  ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "volontariste men\u00e9e par",
                    "Mohammed VI",
                    "d'un",
                    "Mohamed Ali Hatimy Ing\u00e9nieur",
                    "Rosa Luxemburg"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Le Maroc",
                    "Cette",
                    "sein de",
                    "Nechfate",
                    "Nadia Benalouache G\u00e9ographe",
                    "Imen Louati Chercheuse"
                ],
                "PERCENT": [
                    "52\u2009%"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "d'ici \u00e0 2030"
                ],
                "GPE": [
                    "Nitidae"
                ],
                "LANGUAGE": [
                    "Tunis"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:35 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le pr\u00e9sident Gustavo Petro avait fait de la transition \u00e9nerg\u00e9tique l\u2019un des mots d'ordre de sa campagne. Alors que la Colombie ne devrait plus d\u00e9livrer de permis d'exploration gazi\u00e8re et tandis que l'opposition de la droite se fait entendre, le pays peut-il proposer un horizon post-extractiviste\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Louis Martin Economiste Chercheur associ\u00e9 sur l'Am\u00e9rique latine \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (Ifri) ; Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine), chercheuse au CREDA (Centre de recherches d\u2019\u00e9tudes et de documentation sur les Am\u00e9riques); Claire Duboscq Doctorante en sciences politiques \u00e0 Science Po Paris  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:35 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le pr\u00e9sident Gustavo Petro avait fait de la transition \u00e9nerg\u00e9tique l\u2019un des mots d'ordre de sa campagne. Alors que la Colombie ne devrait plus d\u00e9livrer de permis d'exploration gazi\u00e8re et tandis que l'opposition de la droite se fait entendre, le pays peut-il proposer un horizon post-extractiviste\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Louis Martin Economiste Chercheur associ\u00e9 sur l'Am\u00e9rique latine \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (Ifri) ; Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine), chercheuse au CREDA (Centre de recherches d\u2019\u00e9tudes et de documentation sur les Am\u00e9riques); Claire Duboscq Doctorante en sciences politiques \u00e0 Science Po Paris",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56277524",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5199fa1c-aca0-4076-9083-970daea34f3d/11701-29.11.2023-ITEMA_23567589-2023C16756S0333-21.mp3"
            },
            "guid": "3cc3221f-ed07-498a-8f4a-2b553f9217c1-NET_MFC_24B0FCE0-7C72-470E-8D0B-BD2BCAB7BC3C",
            "isoDate": "2023-11-29T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Climat\u00a0:,les,Suds,en,qu\u00eate,de,transition,,2/4,:,Colombie\u00a0:,l\u2019horizon,post-extractiviste,",
                "subtitle": "Climat\u00a0: les Suds en qu\u00eate de transition  2/4 : Colombie\u00a0: l\u2019horizon post-extractiviste ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:35 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le pr\u00e9sident Gustavo Petro avait fait de la transition \u00e9nerg\u00e9tique l\u2019un des mots d'ordre de sa campagne. Alors que la Colombie ne devrait plus d\u00e9livrer de permis d'exploration gazi\u00e8re et tandis que l'opposition de la droite se fait entendre, le pays peut-il proposer un horizon post-extractiviste\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Louis Martin Economiste Chercheur associ\u00e9 sur l'Am\u00e9rique latine \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (Ifri) ; Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine), chercheuse au CREDA (Centre de recherches d\u2019\u00e9tudes et de documentation sur les Am\u00e9riques); Claire Duboscq Doctorante en sciences politiques \u00e0 Science Po Paris  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/colombie-l-horizon-post-extractiviste-6330821",
            "pubDate": "Wed, 29 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Climat\u00a0: les Suds en qu\u00eate de transition  2/4 : Colombie\u00a0: l\u2019horizon post-extractiviste ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:35 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Le",
                    "d'ordre de sa",
                    "Colombie",
                    "Jean-Louis Martin Economiste Chercheur",
                    "Ifri",
                    "Claire Duboscq Doctorante"
                ],
                "ORG": [
                    "Gustavo Petro",
                    "fait de la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "un",
                    "Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0",
                    "l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine",
                    "CREDA (Centre de",
                    "Am\u00e9riques"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En Inde, le combat pour contrer les effets de la R\u00e9volution verte des ann\u00e9es 60 a essaim\u00e9 en de nombreuses initiatives. Subhash Palekar, Vandana Shiva\u00a0: ils sont plusieurs \u00e0 promouvoir avec ferveur une agriculture naturelle fond\u00e9e sur des principes comme \"z\u00e9ro pesticides\" afin de changer la donne. - invit\u00e9s : Fr\u00e9d\u00e9ric Landy G\u00e9ographe, directeur de l\u2019Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry; B\u00e9n\u00e9dicte Manier Journaliste et autrice de plusieurs ouvrages sur les initiatives citoyennes et sur l\u2019Inde dont La route verte des Indes publi\u00e9 aux \u00e9ditions Rue de l\u2019\u00e9chiquier ; Lionel Astruc Journaliste ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En Inde, le combat pour contrer les effets de la R\u00e9volution verte des ann\u00e9es 60 a essaim\u00e9 en de nombreuses initiatives. Subhash Palekar, Vandana Shiva\u00a0: ils sont plusieurs \u00e0 promouvoir avec ferveur une agriculture naturelle fond\u00e9e sur des principes comme \"z\u00e9ro pesticides\" afin de changer la donne. - invit\u00e9s : Fr\u00e9d\u00e9ric Landy G\u00e9ographe, directeur de l\u2019Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry; B\u00e9n\u00e9dicte Manier Journaliste et autrice de plusieurs ouvrages sur les initiatives citoyennes et sur l\u2019Inde dont La route verte des Indes publi\u00e9 aux \u00e9ditions Rue de l\u2019\u00e9chiquier ; Lionel Astruc Journaliste",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56045532",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e7fcec57-b7a0-4f01-a522-73fa8dd19b5a/11701-28.11.2023-ITEMA_23566327-2023C16756S0332-21.mp3"
            },
            "guid": "dfb2b9bc-570a-431e-b103-36b938823eea-NET_MFC_2C0B1195-A8B4-4EAE-B699-01C15A73F3A6",
            "isoDate": "2023-11-28T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,dissidents,du,climat,,,4/4,:,Inde\u00a0:,mener,la,contre-r\u00e9volution,verte,",
                "subtitle": "Les dissidents du climat   4/4 : Inde\u00a0: mener la contre-r\u00e9volution verte ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En Inde, le combat pour contrer les effets de la R\u00e9volution verte des ann\u00e9es 60 a essaim\u00e9 en de nombreuses initiatives. Subhash Palekar, Vandana Shiva\u00a0: ils sont plusieurs \u00e0 promouvoir avec ferveur une agriculture naturelle fond\u00e9e sur des principes comme \"z\u00e9ro pesticides\" afin de changer la donne. - invit\u00e9s : Fr\u00e9d\u00e9ric Landy G\u00e9ographe, directeur de l\u2019Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry; B\u00e9n\u00e9dicte Manier Journaliste et autrice de plusieurs ouvrages sur les initiatives citoyennes et sur l\u2019Inde dont La route verte des Indes publi\u00e9 aux \u00e9ditions Rue de l\u2019\u00e9chiquier ; Lionel Astruc Journaliste "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/inde-mener-la-contre-revolution-verte-4388720",
            "pubDate": "Tue, 28 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les dissidents du climat   4/4 : Inde\u00a0: mener la contre-r\u00e9volution verte ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon - En Inde",
                    "Shiva",
                    "de changer la donne",
                    "directeur de l\u2019Institut",
                    "B\u00e9n\u00e9dicte Manier Journaliste",
                    "Rue de l\u2019\u00e9chiquier"
                ],
                "ORG": [
                    "de la R\u00e9volution",
                    "Palekar",
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Landy G\u00e9ographe",
                    "de Pondich\u00e9ry"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "60"
                ],
                "GPE": [
                    "Vandana",
                    "La"
                ],
                "DATE": [
                    "naturelle"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En septembre 2023, la \"D\u00e9claration de Nairobi\u201d a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par 54 dirigeants du continent africain dans l'objectif de d\u00e9finir une position commune en vue des n\u00e9gociations de la COP28. Une nouvelle \u00e9tape semble s'ouvrir dans la capacit\u00e9 des pays africains \u00e0 s'unir pour faire valoir leurs int\u00e9r\u00eats. - invit\u00e9s : S\u00e9bastien Treyer Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Iddri, Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales, think tank ind\u00e9pendant de recherche sur les politiques, qui oeuvre \u00e0 placer le d\u00e9veloppement durable au c\u0153ur des relations internationales; Martial Ze Belinga Chercheur ind\u00e9pendant en \u00e9conomie et en sciences sociales; Nicolas Barbier Chercheur en \u00c9cologie Tropicale \u00e0 l'UMR AMAP, Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD)  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En septembre 2023, la \"D\u00e9claration de Nairobi\u201d a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par 54 dirigeants du continent africain dans l'objectif de d\u00e9finir une position commune en vue des n\u00e9gociations de la COP28. Une nouvelle \u00e9tape semble s'ouvrir dans la capacit\u00e9 des pays africains \u00e0 s'unir pour faire valoir leurs int\u00e9r\u00eats. - invit\u00e9s : S\u00e9bastien Treyer Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Iddri, Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales, think tank ind\u00e9pendant de recherche sur les politiques, qui oeuvre \u00e0 placer le d\u00e9veloppement durable au c\u0153ur des relations internationales; Martial Ze Belinga Chercheur ind\u00e9pendant en \u00e9conomie et en sciences sociales; Nicolas Barbier Chercheur en \u00c9cologie Tropicale \u00e0 l'UMR AMAP, Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56051392",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/edfd9c3f-4b81-419e-90bf-1f9485ced1c9/11701-27.11.2023-ITEMA_23565026-2023C16756S0331-21.mp3"
            },
            "guid": "d0d81742-efc7-4272-8ccb-c4d78b8dbf2a-NET_MFC_507AD9BF-69D6-49C2-A618-D5A290ABB204",
            "isoDate": "2023-11-27T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Climat\u00a0:,les,Suds,en,qu\u00eate,de,transition,,1/4,:,L\u2019Afrique,s\u2019unit,pour,faire,entendre,sa,voix,",
                "subtitle": "Climat\u00a0: les Suds en qu\u00eate de transition  1/4 : L\u2019Afrique s\u2019unit pour faire entendre sa voix ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En septembre 2023, la \"D\u00e9claration de Nairobi\u201d a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par 54 dirigeants du continent africain dans l'objectif de d\u00e9finir une position commune en vue des n\u00e9gociations de la COP28. Une nouvelle \u00e9tape semble s'ouvrir dans la capacit\u00e9 des pays africains \u00e0 s'unir pour faire valoir leurs int\u00e9r\u00eats. - invit\u00e9s : S\u00e9bastien Treyer Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Iddri, Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales, think tank ind\u00e9pendant de recherche sur les politiques, qui oeuvre \u00e0 placer le d\u00e9veloppement durable au c\u0153ur des relations internationales; Martial Ze Belinga Chercheur ind\u00e9pendant en \u00e9conomie et en sciences sociales; Nicolas Barbier Chercheur en \u00c9cologie Tropicale \u00e0 l'UMR AMAP, Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD)  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/l-afrique-s-unit-pour-faire-entendre-sa-voix-1510547",
            "pubDate": "Mon, 27 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Climat\u00a0: les Suds en qu\u00eate de transition  1/4 : L\u2019Afrique s\u2019unit pour faire entendre sa voix ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:21 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En",
                    "S\u00e9bastien Treyer",
                    "qui oeuvre \u00e0 placer",
                    "Martial Ze Belinga Chercheur",
                    "Nicolas Barbier Chercheur"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "s'ouvrir dans la capacit\u00e9 des",
                    "\u00c9cologie Tropicale",
                    "AMAP",
                    "Institut",
                    "IRD"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - La journaliste Ga\u00eblle Borgia revient de Madagascar, o\u00f9 les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles se d\u00e9roulent dans un climat de contestation et de mis\u00e8re sociale / En Allemagne, la coalition au pouvoir appara\u00eet en crise, alors que la Cour constitutionnelle vient d'invalider certaines dispositions du budget. - invit\u00e9s : Elisa Goudin-Steinmann Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes germaniques \u00e0 la Sorbonne Nouvelle et co-r\u00e9dactrice du blog 'Regards sur la RDA et l\u2019Allemagne de l\u2019Est'; Eric-Andr\u00e9 Martin Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 d\u2019\u00e9tudes des relations franco-allemandes (Cerfa) de l'Ifri, sp\u00e9cialiste de la politique europ\u00e9enne et des relations internationales de l\u2019Union europ\u00e9enne; Ga\u00eblle Borgia Correspondante \u00e0 France 24 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - La journaliste Ga\u00eblle Borgia revient de Madagascar, o\u00f9 les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles se d\u00e9roulent dans un climat de contestation et de mis\u00e8re sociale / En Allemagne, la coalition au pouvoir appara\u00eet en crise, alors que la Cour constitutionnelle vient d'invalider certaines dispositions du budget. - invit\u00e9s : Elisa Goudin-Steinmann Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes germaniques \u00e0 la Sorbonne Nouvelle et co-r\u00e9dactrice du blog 'Regards sur la RDA et l\u2019Allemagne de l\u2019Est'; Eric-Andr\u00e9 Martin Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 d\u2019\u00e9tudes des relations franco-allemandes (Cerfa) de l'Ifri, sp\u00e9cialiste de la politique europ\u00e9enne et des relations internationales de l\u2019Union europ\u00e9enne; Ga\u00eblle Borgia Correspondante \u00e0 France 24",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55743772",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5b097d91-6b76-4216-bcb5-abec0946fc58/11701-24.11.2023-ITEMA_23562564-2023C16756S0328-21.mp3"
            },
            "guid": "4d383c21-a2b0-4352-9a55-b79350eb83de-NET_MFC_50485DB2-4B87-4648-8C3E-1E267F63EB44",
            "isoDate": "2023-11-24T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Madagascar,/,Budget,allemand,2024,:,tensions,dans,la,coalition,",
                "subtitle": "Retour de Madagascar / Budget allemand 2024 : tensions dans la coalition ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - La journaliste Ga\u00eblle Borgia revient de Madagascar, o\u00f9 les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles se d\u00e9roulent dans un climat de contestation et de mis\u00e8re sociale / En Allemagne, la coalition au pouvoir appara\u00eet en crise, alors que la Cour constitutionnelle vient d'invalider certaines dispositions du budget. - invit\u00e9s : Elisa Goudin-Steinmann Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes germaniques \u00e0 la Sorbonne Nouvelle et co-r\u00e9dactrice du blog 'Regards sur la RDA et l\u2019Allemagne de l\u2019Est'; Eric-Andr\u00e9 Martin Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 d\u2019\u00e9tudes des relations franco-allemandes (Cerfa) de l'Ifri, sp\u00e9cialiste de la politique europ\u00e9enne et des relations internationales de l\u2019Union europ\u00e9enne; Ga\u00eblle Borgia Correspondante \u00e0 France 24 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-madagascar-budget-allemand-2024-tensions-dans-la-coalition-7068134",
            "pubDate": "Fri, 24 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Retour de Madagascar / Budget allemand 2024 : tensions dans la coalition ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - La",
                    "Ga\u00eblle Borgia",
                    "la Cour",
                    "Elisa Goudin-Steinmann Ma\u00eetresse de",
                    "Sorbonne Nouvelle",
                    "Eric-Andr\u00e9 Martin Secr\u00e9taire",
                    "de l'Ifri",
                    "de la",
                    "europ\u00e9enne et"
                ],
                "ORG": [
                    "dans un climat de contestation et de mis\u00e8re",
                    "Cerfa",
                    "Ga\u00eblle Borgia Correspondante \u00e0"
                ],
                "GPE": [
                    "En Allemagne",
                    "France"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:56 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Loin du fracas des balles qui sifflent et du sang qui coule, le crime organis\u00e9 prosp\u00e8re aussi dans un autre monde\u00a0: celui des soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans, des g\u00e9rants de paille et du secret bancaire. Afin de blanchir leur argent sale, les mafias peuvent compter sur la complicit\u00e9 de certains banquiers. - invit\u00e9s : Christophe Bouquet R\u00e9alisateur; Christian Chavagneux Economiste, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d'Alternatives \u00e9conomiques  ; Giovanni Privitera Sociologue et enseignant \u00e0 Science Po Aix ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:56 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Loin du fracas des balles qui sifflent et du sang qui coule, le crime organis\u00e9 prosp\u00e8re aussi dans un autre monde\u00a0: celui des soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans, des g\u00e9rants de paille et du secret bancaire. Afin de blanchir leur argent sale, les mafias peuvent compter sur la complicit\u00e9 de certains banquiers. - invit\u00e9s : Christophe Bouquet R\u00e9alisateur; Christian Chavagneux Economiste, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d'Alternatives \u00e9conomiques  ; Giovanni Privitera Sociologue et enseignant \u00e0 Science Po Aix",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55657238",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/233162f6-e2b8-4602-a301-7336cedb69d2/11701-23.11.2023-ITEMA_23561158-2023C16756S0327-21.mp3"
            },
            "guid": "7cf4189f-8669-4339-9a81-37b74bf18f7c-NET_MFC_9A9CFD89-9B71-45D4-8331-B6032B8DF5CF",
            "isoDate": "2023-11-23T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:56",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,mafias,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,4/4,:,Banques,et,mafias\u00a0:,les,liaisons,dangereuses",
                "subtitle": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 4/4 : Banques et mafias\u00a0: les liaisons dangereuses",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:56 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Loin du fracas des balles qui sifflent et du sang qui coule, le crime organis\u00e9 prosp\u00e8re aussi dans un autre monde\u00a0: celui des soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans, des g\u00e9rants de paille et du secret bancaire. Afin de blanchir leur argent sale, les mafias peuvent compter sur la complicit\u00e9 de certains banquiers. - invit\u00e9s : Christophe Bouquet R\u00e9alisateur; Christian Chavagneux Economiste, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d'Alternatives \u00e9conomiques  ; Giovanni Privitera Sociologue et enseignant \u00e0 Science Po Aix "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/banques-et-mafias-les-liaisons-dangereuses-7376286",
            "pubDate": "Thu, 23 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 4/4 : Banques et mafias\u00a0: les liaisons dangereuses",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Loin",
                    "sang qui coule",
                    "Christian Chavagneux Economiste",
                    "Science Po Aix"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Giovanni"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "sur la complicit\u00e9 de",
                    "Christophe Bouquet R\u00e9alisateur"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 Marseille, 13 membres du gang nig\u00e9rian \u201cSupreme Vikings\u201d comparaissent pour prox\u00e9n\u00e9tisme, viols en r\u00e9union et r\u00e9seaux d\u2019immigration clandestine. Loin d\u2019\u00eatre un cas isol\u00e9, ce \"cult\" fait partie d\u2019une n\u00e9buleuse de groupes criminels aux allures de mafia, qui pullulent en Europe. - invit\u00e9s : C\u00e9lia Lebur Journaliste \u00e0 l\u2019AFP, coordonne la cellule d\u2019investigation num\u00e9rique pour l\u2019Afrique francophone; Joan Tilouine Journaliste \u00e0 Africa Intelligence ; B\u00e9n\u00e9dicte Lavaud-Legendre Juriste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux, charg\u00e9e de recherche au CNRS. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 Marseille, 13 membres du gang nig\u00e9rian \u201cSupreme Vikings\u201d comparaissent pour prox\u00e9n\u00e9tisme, viols en r\u00e9union et r\u00e9seaux d\u2019immigration clandestine. Loin d\u2019\u00eatre un cas isol\u00e9, ce \"cult\" fait partie d\u2019une n\u00e9buleuse de groupes criminels aux allures de mafia, qui pullulent en Europe. - invit\u00e9s : C\u00e9lia Lebur Journaliste \u00e0 l\u2019AFP, coordonne la cellule d\u2019investigation num\u00e9rique pour l\u2019Afrique francophone; Joan Tilouine Journaliste \u00e0 Africa Intelligence ; B\u00e9n\u00e9dicte Lavaud-Legendre Juriste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux, charg\u00e9e de recherche au CNRS.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55985746",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d0fff917-4a1a-4f10-ad3a-f7e80a7620f5/11701-22.11.2023-ITEMA_23559953-2023C16756S0326-21.mp3"
            },
            "guid": "d5bbde77-aa74-4776-b594-aaf7fd221a31-NET_MFC_417ADE71-0D7A-4391-8C4D-DA58CF54A2B9",
            "isoDate": "2023-11-22T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,mafias,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,3/4,:,De,Lagos,\u00e0,Marseille\u00a0:,l\u2019emprise,des,gangs,nig\u00e9rians",
                "subtitle": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 3/4 : De Lagos \u00e0 Marseille\u00a0: l\u2019emprise des gangs nig\u00e9rians",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 Marseille, 13 membres du gang nig\u00e9rian \u201cSupreme Vikings\u201d comparaissent pour prox\u00e9n\u00e9tisme, viols en r\u00e9union et r\u00e9seaux d\u2019immigration clandestine. Loin d\u2019\u00eatre un cas isol\u00e9, ce \"cult\" fait partie d\u2019une n\u00e9buleuse de groupes criminels aux allures de mafia, qui pullulent en Europe. - invit\u00e9s : C\u00e9lia Lebur Journaliste \u00e0 l\u2019AFP, coordonne la cellule d\u2019investigation num\u00e9rique pour l\u2019Afrique francophone; Joan Tilouine Journaliste \u00e0 Africa Intelligence ; B\u00e9n\u00e9dicte Lavaud-Legendre Juriste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux, charg\u00e9e de recherche au CNRS. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-lagos-a-marseille-l-emprise-des-gangs-nigerians-4036018",
            "pubDate": "Wed, 22 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 3/4 : De Lagos \u00e0 Marseille\u00a0: l\u2019emprise des gangs nig\u00e9rians",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:17 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 Marseille",
                    "qui pullulent",
                    "C\u00e9lia Lebur Journaliste",
                    "Joan Tilouine Journaliste",
                    "B\u00e9n\u00e9dicte Lavaud-Legendre Juriste"
                ],
                "QUANTITY": [
                    "13 membres"
                ],
                "ORG": [
                    "\u201cSupreme Vikings",
                    "Loin d\u2019\u00eatre",
                    "un"
                ],
                "LOC": [
                    "Europe"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s la marijuana et la coca\u00efne, c'est une autre drogue qui occupe les cartels mexicains\u00a0: le fentanyl. Cinquante fois plus l\u00e9tal que l'h\u00e9ro\u00efne, cet opio\u00efde de synth\u00e8se est aussi plus facile \u00e0 produire, et permet aux cartels d'engendrer des marges consid\u00e9rables. - invit\u00e9s : Bertrand Monnet Professeur, titulaire de la chaire management des risques criminels \u00e0 l\u2019Edhec Business School; Romain Le Cour Grandmaison Docteur en Science Politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris-1 Panth\u00e9on-Sorbonne et Expert Senior chez Global Initiative. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s la marijuana et la coca\u00efne, c'est une autre drogue qui occupe les cartels mexicains\u00a0: le fentanyl. Cinquante fois plus l\u00e9tal que l'h\u00e9ro\u00efne, cet opio\u00efde de synth\u00e8se est aussi plus facile \u00e0 produire, et permet aux cartels d'engendrer des marges consid\u00e9rables. - invit\u00e9s : Bertrand Monnet Professeur, titulaire de la chaire management des risques criminels \u00e0 l\u2019Edhec Business School; Romain Le Cour Grandmaison Docteur en Science Politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris-1 Panth\u00e9on-Sorbonne et Expert Senior chez Global Initiative.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55952293",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/88093302-f502-4d82-b8d0-7414ec1c1840/11701-21.11.2023-ITEMA_23558673-2023C16756S0325-21.mp3"
            },
            "guid": "492bdc11-ad3f-4858-b05c-0d1fc9fe295a-NET_MFC_14BC7A38-0B56-4DAC-8F9A-5D4D95B09224",
            "isoDate": "2023-11-21T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,mafias,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,2/4,:,Cartels,mexicains\u00a0:,le,boom,du,fentanyl,",
                "subtitle": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 2/4 : Cartels mexicains\u00a0: le boom du fentanyl ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s la marijuana et la coca\u00efne, c'est une autre drogue qui occupe les cartels mexicains\u00a0: le fentanyl. Cinquante fois plus l\u00e9tal que l'h\u00e9ro\u00efne, cet opio\u00efde de synth\u00e8se est aussi plus facile \u00e0 produire, et permet aux cartels d'engendrer des marges consid\u00e9rables. - invit\u00e9s : Bertrand Monnet Professeur, titulaire de la chaire management des risques criminels \u00e0 l\u2019Edhec Business School; Romain Le Cour Grandmaison Docteur en Science Politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris-1 Panth\u00e9on-Sorbonne et Expert Senior chez Global Initiative. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/cartels-mexicains-le-boom-du-fentanyl-2480489",
            "pubDate": "Tue, 21 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 2/4 : Cartels mexicains\u00a0: le boom du fentanyl ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s",
                    "marijuana",
                    "drogue qui",
                    "Cinquante",
                    "cet opio\u00efde de synth\u00e8se est",
                    "Monnet Professeur",
                    "Romain Le"
                ],
                "GPE": [
                    "la coca\u00efne"
                ],
                "ORG": [
                    "c'est",
                    "de la chaire management des risques criminels \u00e0 l\u2019Edhec Business School"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s avoir supplant\u00e9 la c\u00e9l\u00e8bre Cosa Nostra sicilienne, la \u2018Ndrangheta appara\u00eet comme une organisation criminelle \u00e0 la puissance tentaculaire\u00a0: \u00e0 travers un r\u00e9seau international, la mafia r\u00e9aliserait un chiffre d\u2019affaires annuel de 50 milliards d\u2019euros. - invit\u00e9s : Clotilde Champeyrache Economiste, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences au Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers (CNAM); Julie D\u00e9l\u00e9ant Journaliste ind\u00e9pendante ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s avoir supplant\u00e9 la c\u00e9l\u00e8bre Cosa Nostra sicilienne, la \u2018Ndrangheta appara\u00eet comme une organisation criminelle \u00e0 la puissance tentaculaire\u00a0: \u00e0 travers un r\u00e9seau international, la mafia r\u00e9aliserait un chiffre d\u2019affaires annuel de 50 milliards d\u2019euros. - invit\u00e9s : Clotilde Champeyrache Economiste, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences au Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers (CNAM); Julie D\u00e9l\u00e9ant Journaliste ind\u00e9pendante",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56043417",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fba80aad-dc9b-46a7-8db8-2c8eb2b110c6/11701-20.11.2023-ITEMA_23554403-2023C16756S0324-21.mp3"
            },
            "guid": "ad9e3750-d309-4d5c-b727-d9d5945435ab-NET_MFC_1818E3A0-50AF-4B00-9C6E-DC44B69C2A2F",
            "isoDate": "2023-11-20T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_sc_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,mafias,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,1/4,:,La,\u2018Ndrangheta,,une,organisation,tentaculaire,",
                "subtitle": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 1/4 : La \u2018Ndrangheta, une organisation tentaculaire ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s avoir supplant\u00e9 la c\u00e9l\u00e8bre Cosa Nostra sicilienne, la \u2018Ndrangheta appara\u00eet comme une organisation criminelle \u00e0 la puissance tentaculaire\u00a0: \u00e0 travers un r\u00e9seau international, la mafia r\u00e9aliserait un chiffre d\u2019affaires annuel de 50 milliards d\u2019euros. - invit\u00e9s : Clotilde Champeyrache Economiste, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences au Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers (CNAM); Julie D\u00e9l\u00e9ant Journaliste ind\u00e9pendante "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/la-ndrangheta-une-organisation-tentaculaire-4399746",
            "pubDate": "Mon, 20 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les mafias \u00e0 la conqu\u00eate du monde 1/4 : La \u2018Ndrangheta, une organisation tentaculaire ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s",
                    "Cosa Nostra",
                    "d\u2019euros",
                    "Julie D\u00e9l\u00e9ant Journaliste"
                ],
                "ORG": [
                    "la \u2018Ndrangheta",
                    "un",
                    "la mafia",
                    "un",
                    "Clotilde Champeyrache Economiste",
                    "Conservatoire",
                    "CNAM"
                ],
                "GPE": [
                    "criminelle"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Le journaliste Ludovic Lamant revient d'Argentine, o\u00f9 la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du libertarien Milei donne \u00e0 voir la polarisation d'un pays traversant une crise \u00e9conomique majeure / \u00c0 Ta\u00efwan, en pleine campagne \u00e9lectorale, l'\u00eele demeure au c\u0153ur des tensions entre les \u00c9tats-Unis et la Chine. - invit\u00e9s : Arnaud Vaulerin Journaliste pour Lib\u00e9ration; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Ludovic Lamant Journaliste \u00e0 M\u00e9diapart ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Le journaliste Ludovic Lamant revient d'Argentine, o\u00f9 la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du libertarien Milei donne \u00e0 voir la polarisation d'un pays traversant une crise \u00e9conomique majeure / \u00c0 Ta\u00efwan, en pleine campagne \u00e9lectorale, l'\u00eele demeure au c\u0153ur des tensions entre les \u00c9tats-Unis et la Chine. - invit\u00e9s : Arnaud Vaulerin Journaliste pour Lib\u00e9ration; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Ludovic Lamant Journaliste \u00e0 M\u00e9diapart",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55669421",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0677b528-7d64-41d3-b8ea-1e7e6e9a6406/11701-17.11.2023-ITEMA_23554999-2023C16756S0321-21.mp3"
            },
            "guid": "2a327b80-ac5b-4e7c-8822-82062e8d8370-NET_MFC_3E4B7F2D-E7AE-4FDA-8D92-C39ACFD19B36",
            "isoDate": "2023-11-17T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,d'Argentine,/,Ta\u00efwan\u00a0:,une,pr\u00e9sidentielle,sous,menace,chinoise\u00a0?,,",
                "subtitle": "Retour d'Argentine / Ta\u00efwan\u00a0: une pr\u00e9sidentielle sous menace chinoise\u00a0?  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Le journaliste Ludovic Lamant revient d'Argentine, o\u00f9 la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du libertarien Milei donne \u00e0 voir la polarisation d'un pays traversant une crise \u00e9conomique majeure / \u00c0 Ta\u00efwan, en pleine campagne \u00e9lectorale, l'\u00eele demeure au c\u0153ur des tensions entre les \u00c9tats-Unis et la Chine. - invit\u00e9s : Arnaud Vaulerin Journaliste pour Lib\u00e9ration; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Ludovic Lamant Journaliste \u00e0 M\u00e9diapart "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-d-argentine-taiwan-une-presidentielle-sous-menace-chinoise-1864449",
            "pubDate": "Fri, 17 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Retour d'Argentine / Ta\u00efwan\u00a0: une pr\u00e9sidentielle sous menace chinoise\u00a0?  ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Le",
                    "Ludovic Lamant",
                    "Milei donne",
                    "voir la",
                    "d'un",
                    "Arnaud Vaulerin Journaliste",
                    "Val\u00e9rie Niquet",
                    "Ludovic Lamant Journaliste \u00e0 M\u00e9diapart"
                ],
                "ORG": [
                    "d'Argentine",
                    "la candidature \u00e0",
                    "Asie \u00e0 la Fondation"
                ],
                "GPE": [
                    "la pr\u00e9sidentielle",
                    "Ta\u00efwan",
                    "la Chine"
                ],
                "NORP": [
                    "\u00c9tats-Unis"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 2021, la Cour p\u00e9nale internationale se reconnaissait comp\u00e9tente pour enqu\u00eater sur les crimes de guerre commis dans les territoires palestiniens. Mais depuis l'\u00e9lection de Karim Khan en tant que nouveau procureur g\u00e9n\u00e9ral, les enqu\u00eates semblent au point mort. - invit\u00e9s : Fran\u00e7ois Dubuisson Professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Jean-Marc Sorel Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne; Insaf Rezagui Doctorante en droit international (public) \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient (Ifpo) \u00e0 J\u00e9rusalem ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 2021, la Cour p\u00e9nale internationale se reconnaissait comp\u00e9tente pour enqu\u00eater sur les crimes de guerre commis dans les territoires palestiniens. Mais depuis l'\u00e9lection de Karim Khan en tant que nouveau procureur g\u00e9n\u00e9ral, les enqu\u00eates semblent au point mort. - invit\u00e9s : Fran\u00e7ois Dubuisson Professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Jean-Marc Sorel Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne; Insaf Rezagui Doctorante en droit international (public) \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient (Ifpo) \u00e0 J\u00e9rusalem",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55431072",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e9634a4a-31a2-4222-8a40-5c7312787bbb/11701-16.11.2023-ITEMA_23553606-2023C16756S0320-21.mp3"
            },
            "guid": "2c0604e2-7e7c-4cdb-9190-2e98db415423-NET_MFC_11239FEC-4491-41C5-9FC1-539A0740538E",
            "isoDate": "2023-11-16T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:42",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Crimes,internationaux\u00a0:,la,qu\u00eate,de,justice,,4/4,:,Conflit,isra\u00e9lo-palestinien,,les,d\u00e9\u00e7us,de,la,CPI,",
                "subtitle": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  4/4 : Conflit isra\u00e9lo-palestinien, les d\u00e9\u00e7us de la CPI ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 2021, la Cour p\u00e9nale internationale se reconnaissait comp\u00e9tente pour enqu\u00eater sur les crimes de guerre commis dans les territoires palestiniens. Mais depuis l'\u00e9lection de Karim Khan en tant que nouveau procureur g\u00e9n\u00e9ral, les enqu\u00eates semblent au point mort. - invit\u00e9s : Fran\u00e7ois Dubuisson Professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Jean-Marc Sorel Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne; Insaf Rezagui Doctorante en droit international (public) \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient (Ifpo) \u00e0 J\u00e9rusalem "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/conflit-israelo-palestinien-les-decus-de-la-cpi-6643618",
            "pubDate": "Thu, 16 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  4/4 : Conflit isra\u00e9lo-palestinien, les d\u00e9\u00e7us de la CPI ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:57:42 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En",
                    "Mais",
                    "de Karim Khan",
                    "nouveau procureur",
                    "Fran\u00e7ois Dubuisson Professeur de",
                    "Jean-Marc Sorel Professeur de"
                ],
                "DATE": [
                    "2021"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "l'Universit\u00e9 Paris",
                    "l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9",
                    "Proche-Orient"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "1"
                ],
                "GPE": [
                    "Insaf Rezagui Doctorante",
                    "J\u00e9rusalem"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Civils tu\u00e9s en pleine rue, maternit\u00e9s bombard\u00e9es, tortures dans les zones occup\u00e9es\u2026 En Ukraine, alors m\u00eame que les combats se poursuivent, enqu\u00eateurs, ONG et civils collectent les preuves qui permettront peut-\u00eatre un jour de juger les responsables de ces crimes de guerre. - invit\u00e9s : Julian Fernandez Professeur de droit international \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 2 Panth\u00e9on-Assas, en d\u00e9tachement \u00e0 l'Universit\u00e9 Galatasaray; Nathalie Belhoste Professeur associ\u00e9e \u00e0 l'EM Lyon Business School; Clara G\u00e9rard-Rodriguez Avocate au barreau de Paris, ancienne juriste \u00e0 la CPI. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Civils tu\u00e9s en pleine rue, maternit\u00e9s bombard\u00e9es, tortures dans les zones occup\u00e9es\u2026 En Ukraine, alors m\u00eame que les combats se poursuivent, enqu\u00eateurs, ONG et civils collectent les preuves qui permettront peut-\u00eatre un jour de juger les responsables de ces crimes de guerre. - invit\u00e9s : Julian Fernandez Professeur de droit international \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 2 Panth\u00e9on-Assas, en d\u00e9tachement \u00e0 l'Universit\u00e9 Galatasaray; Nathalie Belhoste Professeur associ\u00e9e \u00e0 l'EM Lyon Business School; Clara G\u00e9rard-Rodriguez Avocate au barreau de Paris, ancienne juriste \u00e0 la CPI.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55953113",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5ff8d1ac-5892-49e8-8dd5-2bcbce26c435/11701-15.11.2023-ITEMA_23552414-2023C16756S0319-21.mp3"
            },
            "guid": "def3bcc6-de45-4086-89ef-91afd6b0869e-NET_MFC_C21C6260-6AFC-48DE-A65D-E3166333F288",
            "isoDate": "2023-11-15T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Crimes,internationaux\u00a0:,la,qu\u00eate,de,justice,,3/4,:,Guerre,en,Ukraine,,la,justice,en,temps,r\u00e9el",
                "subtitle": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  3/4 : Guerre en Ukraine, la justice en temps r\u00e9el",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Civils tu\u00e9s en pleine rue, maternit\u00e9s bombard\u00e9es, tortures dans les zones occup\u00e9es\u2026 En Ukraine, alors m\u00eame que les combats se poursuivent, enqu\u00eateurs, ONG et civils collectent les preuves qui permettront peut-\u00eatre un jour de juger les responsables de ces crimes de guerre. - invit\u00e9s : Julian Fernandez Professeur de droit international \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 2 Panth\u00e9on-Assas, en d\u00e9tachement \u00e0 l'Universit\u00e9 Galatasaray; Nathalie Belhoste Professeur associ\u00e9e \u00e0 l'EM Lyon Business School; Clara G\u00e9rard-Rodriguez Avocate au barreau de Paris, ancienne juriste \u00e0 la CPI. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/guerre-en-ukraine-la-justice-en-temps-reel-2701711",
            "pubDate": "Wed, 15 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  3/4 : Guerre en Ukraine, la justice en temps r\u00e9el",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "maternit\u00e9s bombard\u00e9es",
                    "Julian Fernandez Professeur de",
                    "l'Universit\u00e9 Galatasaray",
                    "Nathalie Belhoste Professeur",
                    "Clara G\u00e9rard-Rodriguez Avocate",
                    "barreau de Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Civils",
                    "ONG",
                    "un",
                    "Lyon Business School"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "LOC": [
                    "En Ukraine"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "2"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:53 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Cadres du r\u00e9gime de Bachar Al-Assad, responsables de la mort de Tutsis ou rebelles lib\u00e9riens auteurs de massacres\u00a0: beaucoup ont refait leur vie en Europe. Afin d'en finir avec cette impunit\u00e9, l\u2019Allemagne et la France ont d\u00e9cid\u00e9 de rendre justice au nom d'une comp\u00e9tence \"universelle.\" - invit\u00e9s : Aur\u00e9lia Devos magistrate, ancienne responsable du p\u00f4le \u201ccrimes contre l\u2019humanit\u00e9\u201d du tribunal judiciaire de Paris; Leila Bourguiba Conseill\u00e8re juridique en droit international p\u00e9nal et droit international humanitaire, ancienne juriste \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale; Emanuela Fronza Professeure de droit p\u00e9nal \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Bologne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:53 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Cadres du r\u00e9gime de Bachar Al-Assad, responsables de la mort de Tutsis ou rebelles lib\u00e9riens auteurs de massacres\u00a0: beaucoup ont refait leur vie en Europe. Afin d'en finir avec cette impunit\u00e9, l\u2019Allemagne et la France ont d\u00e9cid\u00e9 de rendre justice au nom d'une comp\u00e9tence \"universelle.\" - invit\u00e9s : Aur\u00e9lia Devos magistrate, ancienne responsable du p\u00f4le \u201ccrimes contre l\u2019humanit\u00e9\u201d du tribunal judiciaire de Paris; Leila Bourguiba Conseill\u00e8re juridique en droit international p\u00e9nal et droit international humanitaire, ancienne juriste \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale; Emanuela Fronza Professeure de droit p\u00e9nal \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Bologne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55600422",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2d4e2d49-c5cb-4289-9fd5-6cb5ad711c89/11701-14.11.2023-ITEMA_23551147-2023C16756S0318-21.mp3"
            },
            "guid": "66ac8336-a5a1-4d26-8703-8d77ee4b056c-NET_MFC_336E588C-4435-47E0-B08F-00A8D285FF08",
            "isoDate": "2023-11-14T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:53",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Crimes,internationaux\u00a0:,la,qu\u00eate,de,justice,,2/4,:,Comp\u00e9tence,universelle,,en,finir,avec,l\u2019impunit\u00e9\u00a0?",
                "subtitle": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  2/4 : Comp\u00e9tence universelle, en finir avec l\u2019impunit\u00e9\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:53 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Cadres du r\u00e9gime de Bachar Al-Assad, responsables de la mort de Tutsis ou rebelles lib\u00e9riens auteurs de massacres\u00a0: beaucoup ont refait leur vie en Europe. Afin d'en finir avec cette impunit\u00e9, l\u2019Allemagne et la France ont d\u00e9cid\u00e9 de rendre justice au nom d'une comp\u00e9tence \"universelle.\" - invit\u00e9s : Aur\u00e9lia Devos magistrate, ancienne responsable du p\u00f4le \u201ccrimes contre l\u2019humanit\u00e9\u201d du tribunal judiciaire de Paris; Leila Bourguiba Conseill\u00e8re juridique en droit international p\u00e9nal et droit international humanitaire, ancienne juriste \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale; Emanuela Fronza Professeure de droit p\u00e9nal \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Bologne "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/competence-universelle-en-finir-avec-l-impunite-3939862",
            "pubDate": "Tue, 14 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  2/4 : Comp\u00e9tence universelle, en finir avec l\u2019impunit\u00e9\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:57:53 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "beaucoup ont refait leur",
                    "Aur\u00e9lia Devos",
                    "l\u2019universit\u00e9 de Bologne"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Cadres",
                    "de la mort de Tutsis",
                    "d\u00e9cid\u00e9 de rendre",
                    "de Paris",
                    "Leila Bourguiba Conseill\u00e8re",
                    "Emanuela Fronza Professeure de"
                ],
                "LOC": [
                    "Europe"
                ],
                "GPE": [
                    "France"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:38 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au nom des victimes du g\u00e9nocide des Tutsi, qui a fait plus d'un million de morts en 1994, les \u00e9poux Gauthier traquent depuis pr\u00e8s de trente ans les responsables du g\u00e9nocide sur le territoire fran\u00e7ais. R\u00e9cit d'une vie consacr\u00e9e \u00e0 la qu\u00eate de justice. - invit\u00e9s : Dafroza Gauthier Collectif des parties civiles pour le Rwanda; Alain Gauthier Pr\u00e9sident du Collectif des Parties Civiles pour le Rwanda; H\u00e9l\u00e8ne Dumas Historienne, charg\u00e9e de recherches au CNRS au Centre d\u2019\u00e9tudes sociologiques et politiques Raymond Aron ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:38 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au nom des victimes du g\u00e9nocide des Tutsi, qui a fait plus d'un million de morts en 1994, les \u00e9poux Gauthier traquent depuis pr\u00e8s de trente ans les responsables du g\u00e9nocide sur le territoire fran\u00e7ais. R\u00e9cit d'une vie consacr\u00e9e \u00e0 la qu\u00eate de justice. - invit\u00e9s : Dafroza Gauthier Collectif des parties civiles pour le Rwanda; Alain Gauthier Pr\u00e9sident du Collectif des Parties Civiles pour le Rwanda; H\u00e9l\u00e8ne Dumas Historienne, charg\u00e9e de recherches au CNRS au Centre d\u2019\u00e9tudes sociologiques et politiques Raymond Aron",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55374222",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/32535d61-0c39-48bc-a455-3475b32341cf/11701-13.11.2023-ITEMA_23549834-2023C16756S0317-21.mp3"
            },
            "guid": "09317f32-5897-43ee-800c-077b976f92b2-NET_MFC_AC05F0D1-89E7-4E27-BE48-09BFD79E2859",
            "isoDate": "2023-11-13T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Crimes,internationaux\u00a0:,la,qu\u00eate,de,justice,,1/4,:,Rwanda\u00a0:,Dafroza,et,Alain,Gauthier,,le,combat,d\u2019une,vie,",
                "subtitle": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  1/4 : Rwanda\u00a0: Dafroza et Alain Gauthier, le combat d\u2019une vie ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:38 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au nom des victimes du g\u00e9nocide des Tutsi, qui a fait plus d'un million de morts en 1994, les \u00e9poux Gauthier traquent depuis pr\u00e8s de trente ans les responsables du g\u00e9nocide sur le territoire fran\u00e7ais. R\u00e9cit d'une vie consacr\u00e9e \u00e0 la qu\u00eate de justice. - invit\u00e9s : Dafroza Gauthier Collectif des parties civiles pour le Rwanda; Alain Gauthier Pr\u00e9sident du Collectif des Parties Civiles pour le Rwanda; H\u00e9l\u00e8ne Dumas Historienne, charg\u00e9e de recherches au CNRS au Centre d\u2019\u00e9tudes sociologiques et politiques Raymond Aron "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/dafroza-et-alain-gauthier-le-combat-d-une-vie-4120920",
            "pubDate": "Mon, 13 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Crimes internationaux\u00a0: la qu\u00eate de justice  1/4 : Rwanda\u00a0: Dafroza et Alain Gauthier, le combat d\u2019une vie ",
            "entities": {
                "WORK_OF_ART": [
                    "00:57:38 - Cultures Monde - par"
                ],
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Au",
                    "Gauthier",
                    "pr\u00e8s de trente",
                    "R\u00e9cit",
                    "qu\u00eate de",
                    "Dafroza Gauthier Collectif",
                    "H\u00e9l\u00e8ne Dumas",
                    "Historienne",
                    "Raymond Aron"
                ],
                "GPE": [
                    "Tutsi",
                    "la",
                    "Rwanda",
                    "Rwanda"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "million"
                ],
                "DATE": [
                    "1994"
                ],
                "ORG": [
                    "Collectif des Parties Civiles",
                    "CNRS au Centre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:34 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - La r\u00e9alisatrice Laeticia Moreau a enqu\u00eat\u00e9 sur le travail forc\u00e9 dans les prisons en Chine / Le pr\u00e9sident turc, Recep Tayyip Erdogan, multiplie les d\u00e9clarations hostiles \u00e0 l'\u00e9gard des occidentaux avec lesquels il maintient pourtant d'\u00e9troits rapports de coop\u00e9ration diplomatiques et commerciaux. - invit\u00e9s : Bayram Balci Directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes \u00e0 Istanbul, chercheur au CERI-Sciences Po; Didier Billion Directeur adjoint de l\u2019IRIS, auteur notamment de \u00ab G\u00e9opolitique des mondes arabes \u00bb, ed. Eyrolles.; Laeticia Moreau R\u00e9alisatrice ind\u00e9pendante ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:34 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - La r\u00e9alisatrice Laeticia Moreau a enqu\u00eat\u00e9 sur le travail forc\u00e9 dans les prisons en Chine / Le pr\u00e9sident turc, Recep Tayyip Erdogan, multiplie les d\u00e9clarations hostiles \u00e0 l'\u00e9gard des occidentaux avec lesquels il maintient pourtant d'\u00e9troits rapports de coop\u00e9ration diplomatiques et commerciaux. - invit\u00e9s : Bayram Balci Directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes \u00e0 Istanbul, chercheur au CERI-Sciences Po; Didier Billion Directeur adjoint de l\u2019IRIS, auteur notamment de \u00ab G\u00e9opolitique des mondes arabes \u00bb, ed. Eyrolles.; Laeticia Moreau R\u00e9alisatrice ind\u00e9pendante",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55299511",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3bbec35f-eb78-4904-b111-874ea2f7bc7c/11701-10.11.2023-ITEMA_23547362-2023C16756S0314-21.mp3"
            },
            "guid": "39fe5b11-e784-4b38-9720-b1a6797339dd-NET_MFC_5BFACA75-6A94-4681-B970-08EF62B786C0",
            "isoDate": "2023-11-10T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Chine,/,Turquie,-,Occident\u00a0:,la,rupture\u00a0?",
                "subtitle": "Retour de Chine / Turquie - Occident\u00a0: la rupture\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:34 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - La r\u00e9alisatrice Laeticia Moreau a enqu\u00eat\u00e9 sur le travail forc\u00e9 dans les prisons en Chine / Le pr\u00e9sident turc, Recep Tayyip Erdogan, multiplie les d\u00e9clarations hostiles \u00e0 l'\u00e9gard des occidentaux avec lesquels il maintient pourtant d'\u00e9troits rapports de coop\u00e9ration diplomatiques et commerciaux. - invit\u00e9s : Bayram Balci Directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes \u00e0 Istanbul, chercheur au CERI-Sciences Po; Didier Billion Directeur adjoint de l\u2019IRIS, auteur notamment de \u00ab G\u00e9opolitique des mondes arabes \u00bb, ed. Eyrolles.; Laeticia Moreau R\u00e9alisatrice ind\u00e9pendante "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-chine-turquie-occident-la-rupture-1116658",
            "pubDate": "Fri, 10 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Retour de Chine / Turquie - Occident\u00a0: la rupture\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:57:34 - Cultures Monde - par",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - La",
                    "Laeticia Moreau",
                    "Recep Tayyip Erdogan",
                    "Billion Directeur",
                    "de l\u2019IRIS"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Chine / Le",
                    "CERI-Sciences Po",
                    "auteur notamment de \u00ab",
                    "Laeticia Moreau R\u00e9alisatrice"
                ],
                "GPE": [
                    "Istanbul"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En mai 2022, Erdogan promettait le retour \u201cvolontaire\u201d chez eux d\u2019un million de Syriens. Les 3,6 millions de r\u00e9fugi\u00e9s fuyant la guerre depuis 2011, sont devenus la cible d\u2019agressions et de reconduite en Syrie par la police turque. - invit\u00e9s : Sol\u00e8ne Bahar Poyraz Doctorante en \u00e9tudes politiques \u00e0 l\u2019EHESS; Nouran Gad Doctorante en sciences politiques au laboratoire \"Mesopolhis\", le centre m\u00e9diterran\u00e9en de sociologie, de science politique et d\u2019histoire de Aix-Marseille Universit\u00e9/CNRS/Sciences Po Aix; Joseph Daher Professeur affili\u00e9 \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de Florence, projet Wartime and Post conflict in Syria. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En mai 2022, Erdogan promettait le retour \u201cvolontaire\u201d chez eux d\u2019un million de Syriens. Les 3,6 millions de r\u00e9fugi\u00e9s fuyant la guerre depuis 2011, sont devenus la cible d\u2019agressions et de reconduite en Syrie par la police turque. - invit\u00e9s : Sol\u00e8ne Bahar Poyraz Doctorante en \u00e9tudes politiques \u00e0 l\u2019EHESS; Nouran Gad Doctorante en sciences politiques au laboratoire \"Mesopolhis\", le centre m\u00e9diterran\u00e9en de sociologie, de science politique et d\u2019histoire de Aix-Marseille Universit\u00e9/CNRS/Sciences Po Aix; Joseph Daher Professeur affili\u00e9 \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de Florence, projet Wartime and Post conflict in Syria.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56034585",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/447d9256-f00d-44a6-a62c-3f5529f0980e/11701-09.11.2023-ITEMA_23545951-2023C16756S0313-21.mp3"
            },
            "guid": "4c2b3b07-e64c-4a3b-a779-26d85ec182a2-NET_MFC_AE1B1EFD-CB4E-41F3-98C7-A1B994B1E54D",
            "isoDate": "2023-11-09T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,diasporas,face,aux,guerres,4/4,:,En,Turquie,,les,Syriens,l\u00e2ch\u00e9s,par,Erdogan,",
                "subtitle": "Les diasporas face aux guerres 4/4 : En Turquie, les Syriens l\u00e2ch\u00e9s par Erdogan ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En mai 2022, Erdogan promettait le retour \u201cvolontaire\u201d chez eux d\u2019un million de Syriens. Les 3,6 millions de r\u00e9fugi\u00e9s fuyant la guerre depuis 2011, sont devenus la cible d\u2019agressions et de reconduite en Syrie par la police turque. - invit\u00e9s : Sol\u00e8ne Bahar Poyraz Doctorante en \u00e9tudes politiques \u00e0 l\u2019EHESS; Nouran Gad Doctorante en sciences politiques au laboratoire \"Mesopolhis\", le centre m\u00e9diterran\u00e9en de sociologie, de science politique et d\u2019histoire de Aix-Marseille Universit\u00e9/CNRS/Sciences Po Aix; Joseph Daher Professeur affili\u00e9 \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de Florence, projet Wartime and Post conflict in Syria. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/en-turquie-les-syriens-laches-par-erdogan-2235874",
            "pubDate": "Thu, 09 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les diasporas face aux guerres 4/4 : En Turquie, les Syriens l\u00e2ch\u00e9s par Erdogan ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En mai 2022",
                    "Erdogan",
                    "Sol\u00e8ne Bahar",
                    "Poyraz Doctorante",
                    "Nouran Gad Doctorante",
                    "Po Aix",
                    "Joseph Daher"
                ],
                "ORG": [
                    "chez eux d\u2019un million de Syriens",
                    "Professeur"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "millions"
                ],
                "DATE": [
                    "2011"
                ],
                "GPE": [
                    "sont",
                    "Syrie",
                    "Syria"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Avant le d\u00e9but de l\u2019invasion russe en Ukraine, on comptait 1 million d\u2019Ukrainiens sur le sol polonais\u00a0: \u00e0 partir du 24 f\u00e9vrier 2022, ils \u00e9taient 3,5 millions. Pourtant, un an et demi plus tard, l\u2019accueil aux r\u00e9fugi\u00e9s et le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine semblent s'essouffler.  - invit\u00e9s : Catherine Gousseff Directrice de recherche au CNRS. Directrice du Centre Marc Bloch.; Dorota Dakowska Professeure de science politique \u00e0 Sciences Po Aix.; Herv\u00e9 Amiot Doctorant en g\u00e9oagraphie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Avant le d\u00e9but de l\u2019invasion russe en Ukraine, on comptait 1 million d\u2019Ukrainiens sur le sol polonais\u00a0: \u00e0 partir du 24 f\u00e9vrier 2022, ils \u00e9taient 3,5 millions. Pourtant, un an et demi plus tard, l\u2019accueil aux r\u00e9fugi\u00e9s et le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine semblent s'essouffler.  - invit\u00e9s : Catherine Gousseff Directrice de recherche au CNRS. Directrice du Centre Marc Bloch.; Dorota Dakowska Professeure de science politique \u00e0 Sciences Po Aix.; Herv\u00e9 Amiot Doctorant en g\u00e9oagraphie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55842360",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/177dd318-46e8-4d66-9055-d4bb3d34e92c/11701-08.11.2023-ITEMA_23544716-2023C16756S0312-21.mp3"
            },
            "guid": "9b414186-3801-4761-81b0-df80048e4ed4-NET_MFC_AF25060A-D56D-46F4-A59E-0F3E3B5342F5",
            "isoDate": "2023-11-08T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,diasporas,face,aux,guerres,3/4,:,Ukrainiens,en,Pologne,,l\u2019affirmation,d\u2019une,identit\u00e9",
                "subtitle": "Les diasporas face aux guerres 3/4 : Ukrainiens en Pologne, l\u2019affirmation d\u2019une identit\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Avant le d\u00e9but de l\u2019invasion russe en Ukraine, on comptait 1 million d\u2019Ukrainiens sur le sol polonais\u00a0: \u00e0 partir du 24 f\u00e9vrier 2022, ils \u00e9taient 3,5 millions. Pourtant, un an et demi plus tard, l\u2019accueil aux r\u00e9fugi\u00e9s et le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine semblent s'essouffler.  - invit\u00e9s : Catherine Gousseff Directrice de recherche au CNRS. Directrice du Centre Marc Bloch.; Dorota Dakowska Professeure de science politique \u00e0 Sciences Po Aix.; Herv\u00e9 Amiot Doctorant en g\u00e9oagraphie "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/ukrainiens-en-pologne-l-affirmation-d-une-identite-1685300",
            "pubDate": "Wed, 08 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les diasporas face aux guerres 3/4 : Ukrainiens en Pologne, l\u2019affirmation d\u2019une identit\u00e9",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Avant",
                    "sol polonais\u00a0:",
                    "l\u2019accueil",
                    "Catherine Gousseff Directrice de recherche",
                    "Dorota Dakowska",
                    "Po Aix",
                    "Amiot Doctorant"
                ],
                "GPE": [
                    "russe",
                    "Ukraine"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "1 million",
                    "24",
                    "3,5 millions"
                ],
                "DATE": [
                    "2022"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:43 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Estim\u00e9e \u00e0 environ 10 millions de membres, la diaspora arm\u00e9nienne est trois fois plus nombreuse que la population vivant au pays. Elle est \u00e0 la fois un soutien de taille pour l'\u00c9tat arm\u00e9nien, mais aussi une menace pour les \u00e9quilibres politiques internes pr\u00e9caires. - invit\u00e9s : Tigrane Yegavian  chercheur \u00e0 l\u2019Institut Chr\u00e9tiens d\u2019Orient (ICO),; Claire Mouradian Historienne, directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS; Julien Zarifian professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, membre junior de l\u2019Institut universitaire de France ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:43 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Estim\u00e9e \u00e0 environ 10 millions de membres, la diaspora arm\u00e9nienne est trois fois plus nombreuse que la population vivant au pays. Elle est \u00e0 la fois un soutien de taille pour l'\u00c9tat arm\u00e9nien, mais aussi une menace pour les \u00e9quilibres politiques internes pr\u00e9caires. - invit\u00e9s : Tigrane Yegavian  chercheur \u00e0 l\u2019Institut Chr\u00e9tiens d\u2019Orient (ICO),; Claire Mouradian Historienne, directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS; Julien Zarifian professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, membre junior de l\u2019Institut universitaire de France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55441121",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f4e62db4-214c-4dd8-9ae5-6266e7006f10/11701-07.11.2023-ITEMA_23543398-2023C16756S0311-21.mp3"
            },
            "guid": "82cda273-2c65-4eac-a35d-71ec00235b79-NET_MFC_D7DC7ADD-C19E-433D-BC89-F228AF6983D0",
            "isoDate": "2023-11-07T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:43",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,diasporas,face,aux,guerres,2/4,:,Arm\u00e9nie\u00a0:,tensions,entre,l\u2019\u00c9tat,et,la,\u201cGrande,diaspora\u201d",
                "subtitle": "Les diasporas face aux guerres 2/4 : Arm\u00e9nie\u00a0: tensions entre l\u2019\u00c9tat et la \u201cGrande diaspora\u201d",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:43 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Estim\u00e9e \u00e0 environ 10 millions de membres, la diaspora arm\u00e9nienne est trois fois plus nombreuse que la population vivant au pays. Elle est \u00e0 la fois un soutien de taille pour l'\u00c9tat arm\u00e9nien, mais aussi une menace pour les \u00e9quilibres politiques internes pr\u00e9caires. - invit\u00e9s : Tigrane Yegavian  chercheur \u00e0 l\u2019Institut Chr\u00e9tiens d\u2019Orient (ICO),; Claire Mouradian Historienne, directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS; Julien Zarifian professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, membre junior de l\u2019Institut universitaire de France "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/armenie-tensions-entre-l-etat-et-la-grande-diaspora-1846814",
            "pubDate": "Tue, 07 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les diasporas face aux guerres 2/4 : Arm\u00e9nie\u00a0: tensions entre l\u2019\u00c9tat et la \u201cGrande diaspora\u201d",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "diaspora arm\u00e9nienne",
                    "un soutien de taille pour l'\u00c9tat arm\u00e9nien",
                    "mais aussi",
                    "Tigrane Yegavian",
                    "Chr\u00e9tiens d\u2019Orient",
                    "Claire Mouradian Historienne",
                    "directrice de recherche",
                    "Julien Zarifian"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Estim\u00e9e",
                    "ICO",
                    "de France"
                ],
                "GPE": [
                    "la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - 2,2 millions de Palestiniens vivent en Jordanie,170 000 au Liban. Trois quarts de si\u00e8cle apr\u00e8s la \"catastrophe\", si une partie des r\u00e9fugi\u00e9s a pu quitter les camps pour vivre au sein des soci\u00e9t\u00e9s locales, il demeure de nombreuses barri\u00e8res \u00e0 l\u2019int\u00e9gration. - invit\u00e9s : Kamel Dora\u00ef chercheur au CNRS \u00e0 Migrinter, ancien directeur du d\u00e9partement des \u00e9tudes contemporaines de l\u2019Ifpo (Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient) \u00e0 Beyrouth et ancien chercheur \u00e0 l\u2019Ifpo en Jordanie et en Syrie; Valentina Napolitano sociologue, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019IRD et rattach\u00e9e au LPED \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille; Jalal Al Husseini Chercheur politologue associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - 2,2 millions de Palestiniens vivent en Jordanie,170 000 au Liban. Trois quarts de si\u00e8cle apr\u00e8s la \"catastrophe\", si une partie des r\u00e9fugi\u00e9s a pu quitter les camps pour vivre au sein des soci\u00e9t\u00e9s locales, il demeure de nombreuses barri\u00e8res \u00e0 l\u2019int\u00e9gration. - invit\u00e9s : Kamel Dora\u00ef chercheur au CNRS \u00e0 Migrinter, ancien directeur du d\u00e9partement des \u00e9tudes contemporaines de l\u2019Ifpo (Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient) \u00e0 Beyrouth et ancien chercheur \u00e0 l\u2019Ifpo en Jordanie et en Syrie; Valentina Napolitano sociologue, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019IRD et rattach\u00e9e au LPED \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille; Jalal Al Husseini Chercheur politologue associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56032100",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8f87f67e-b8f2-43f7-8e9a-420fd77b0676/11701-06.11.2023-ITEMA_23542087-2023C16756S0310-21.mp3"
            },
            "guid": "8b6dc079-2f12-4c45-9740-fe6536dc9d7b-NET_MFC_3A6D58EA-F650-4257-9503-02CAD0939886",
            "isoDate": "2023-11-06T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,diasporas,face,aux,guerres,1/4,:,Jordanie,,Liban\u00a0:,le,dilemme,des,Palestiniens,en,exil,",
                "subtitle": "Les diasporas face aux guerres 1/4 : Jordanie, Liban\u00a0: le dilemme des Palestiniens en exil ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - 2,2 millions de Palestiniens vivent en Jordanie,170 000 au Liban. Trois quarts de si\u00e8cle apr\u00e8s la \"catastrophe\", si une partie des r\u00e9fugi\u00e9s a pu quitter les camps pour vivre au sein des soci\u00e9t\u00e9s locales, il demeure de nombreuses barri\u00e8res \u00e0 l\u2019int\u00e9gration. - invit\u00e9s : Kamel Dora\u00ef chercheur au CNRS \u00e0 Migrinter, ancien directeur du d\u00e9partement des \u00e9tudes contemporaines de l\u2019Ifpo (Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient) \u00e0 Beyrouth et ancien chercheur \u00e0 l\u2019Ifpo en Jordanie et en Syrie; Valentina Napolitano sociologue, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019IRD et rattach\u00e9e au LPED \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille; Jalal Al Husseini Chercheur politologue associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/jordanie-liban-le-dilemme-des-palestiniens-en-exil-6604223",
            "pubDate": "Mon, 06 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Les diasporas face aux guerres 1/4 : Jordanie, Liban\u00a0: le dilemme des Palestiniens en exil ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon -",
                    "directeur du",
                    "Beyrouth",
                    "Jordanie",
                    "Valentina Napolitano",
                    "Jalal Al Husseini"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "millions"
                ],
                "ORG": [
                    "Jordanie,170",
                    "Kamel Dora\u00ef",
                    "CNRS \u00e0 Migrinter",
                    "Proche-Orient",
                    "Proche-Orient"
                ],
                "GPE": [
                    "Liban",
                    "Syrie"
                ],
                "NORP": [
                    "pu"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:38 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au Tchad, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Soudan, les populations massalit semblent victimes d\u2019\u00e9puration ethnique / Moscou cherche \u00e0 tirer profit des affrontements au Proche-Orient, dans un jeu d\u2019\u00e9quilibriste qui peut s\u2019av\u00e9rer dangereux. - invit\u00e9s : Laurent Larcher Chef du service Afrique du journal La Croix.; Lukas Aubin Docteur en \u00e9tudes slaves et sp\u00e9cialiste de la g\u00e9opolitique de la Russie et du sport; Jean-Sylvestre Mongrenier Docteur en g\u00e9opolitique, directeur de recherche \u00e0 l'Institut Thomas-More et chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:38 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au Tchad, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Soudan, les populations massalit semblent victimes d\u2019\u00e9puration ethnique / Moscou cherche \u00e0 tirer profit des affrontements au Proche-Orient, dans un jeu d\u2019\u00e9quilibriste qui peut s\u2019av\u00e9rer dangereux. - invit\u00e9s : Laurent Larcher Chef du service Afrique du journal La Croix.; Lukas Aubin Docteur en \u00e9tudes slaves et sp\u00e9cialiste de la g\u00e9opolitique de la Russie et du sport; Jean-Sylvestre Mongrenier Docteur en g\u00e9opolitique, directeur de recherche \u00e0 l'Institut Thomas-More et chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55366295",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/895c1b83-dc4b-450e-88db-e87ee0034554/11701-03.11.2023-ITEMA_23539789-2023C16756S0307-21.mp3"
            },
            "guid": "368257db-794c-499e-bd4d-8c3116f1dd35-NET_MFC_3C35B360-09E2-4E00-885E-0E77C9EF3792",
            "isoDate": "2023-11-03T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,du,Tchad,/,Proche-Orient\u00a0:,Vladimir,Poutine,peut-il,profiter,de,la,guerre\u00a0?,",
                "subtitle": "Retour du Tchad / Proche-Orient\u00a0: Vladimir Poutine peut-il profiter de la guerre\u00a0? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:38 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au Tchad, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Soudan, les populations massalit semblent victimes d\u2019\u00e9puration ethnique / Moscou cherche \u00e0 tirer profit des affrontements au Proche-Orient, dans un jeu d\u2019\u00e9quilibriste qui peut s\u2019av\u00e9rer dangereux. - invit\u00e9s : Laurent Larcher Chef du service Afrique du journal La Croix.; Lukas Aubin Docteur en \u00e9tudes slaves et sp\u00e9cialiste de la g\u00e9opolitique de la Russie et du sport; Jean-Sylvestre Mongrenier Docteur en g\u00e9opolitique, directeur de recherche \u00e0 l'Institut Thomas-More et chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-du-tchad-la-russie-face-a-la-guerre-au-proche-orient-la-fin-de-la-neutralite-7256674",
            "pubDate": "Fri, 03 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "Retour du Tchad / Proche-Orient\u00a0: Vladimir Poutine peut-il profiter de la guerre\u00a0? ",
            "entities": {
                "WORK_OF_ART": [
                    "00:57:38 - Cultures Monde - par"
                ],
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Au Tchad",
                    "d\u2019\u00e9quilibriste qui",
                    "Laurent Larcher Chef",
                    "La Croix",
                    "Lukas Aubin Docteur",
                    "de la",
                    "de la Russie",
                    "Jean-Sylvestre",
                    "directeur de recherche \u00e0 l'Institut"
                ],
                "GPE": [
                    "la fronti\u00e8re",
                    "Soudan"
                ],
                "ORG": [
                    "Proche-Orient",
                    "un"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "jeu"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:35 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les outils et la connectivit\u00e9 croissante des populations semblent faire du \u201cr\u00e9cit de guerre\u201d en temps r\u00e9el un enjeu majeur des conflits \u00e0 l'heure o\u00f9 chacun dispose de quoi le suivre en direct. Tous les coups semblent permis\u00a0: fausses informations, d\u00e9tournement d\u2019images ou meurtres de journalistes.  - invit\u00e9s : David Colon Professeur \u00e0 Sciences Po, auteur; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheure pour la chaire risque de l'IAE Paris-Sorbonne, \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019intelligence artificielle de Paris 1, et au CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie nationale).   ; Asiem El Difraoui Politologue sp\u00e9cialiste du monde arabe et du jihadisme, co-fondateur de la Candid Foundation ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:35 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les outils et la connectivit\u00e9 croissante des populations semblent faire du \u201cr\u00e9cit de guerre\u201d en temps r\u00e9el un enjeu majeur des conflits \u00e0 l'heure o\u00f9 chacun dispose de quoi le suivre en direct. Tous les coups semblent permis\u00a0: fausses informations, d\u00e9tournement d\u2019images ou meurtres de journalistes.  - invit\u00e9s : David Colon Professeur \u00e0 Sciences Po, auteur; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheure pour la chaire risque de l'IAE Paris-Sorbonne, \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019intelligence artificielle de Paris 1, et au CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie nationale).   ; Asiem El Difraoui Politologue sp\u00e9cialiste du monde arabe et du jihadisme, co-fondateur de la Candid Foundation",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56271236",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b0f4c9ce-89d7-4a39-9afc-b9748bd4a5ac/11701-02.11.2023-ITEMA_23538558-2023C16756S0306-21.mp3"
            },
            "guid": "f7d2177e-c483-4b83-8bf9-08d7bfc68d65-NET_MFC_38434F0D-D08A-44F1-8D19-8E747EB9A7B3",
            "isoDate": "2023-11-02T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "La,guerre,hors,de,contr\u00f4le\u00a0?,,4/4,:,,D\u00e9sinformation\u00a0:,consomm\u00e9e,sans,mod\u00e9ration",
                "subtitle": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  4/4 :  D\u00e9sinformation\u00a0: consomm\u00e9e sans mod\u00e9ration",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:35 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les outils et la connectivit\u00e9 croissante des populations semblent faire du \u201cr\u00e9cit de guerre\u201d en temps r\u00e9el un enjeu majeur des conflits \u00e0 l'heure o\u00f9 chacun dispose de quoi le suivre en direct. Tous les coups semblent permis\u00a0: fausses informations, d\u00e9tournement d\u2019images ou meurtres de journalistes.  - invit\u00e9s : David Colon Professeur \u00e0 Sciences Po, auteur; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheure pour la chaire risque de l'IAE Paris-Sorbonne, \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019intelligence artificielle de Paris 1, et au CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie nationale).   ; Asiem El Difraoui Politologue sp\u00e9cialiste du monde arabe et du jihadisme, co-fondateur de la Candid Foundation "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/desinformation-consommee-sans-moderation-5645905",
            "pubDate": "Thu, 02 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  4/4 :  D\u00e9sinformation\u00a0: consomm\u00e9e sans mod\u00e9ration",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:35 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Les",
                    "r\u00e9cit de guerre",
                    "David Colon",
                    "Sciences Po",
                    "Christine Dugoin-Cl\u00e9ment",
                    "Asiem El Difraoui"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis un an, Vladimir Poutine menace d'utiliser l'arme nucl\u00e9aire en cas d'agression am\u00e9ricaine et de l'OTAN. Depuis quelques ann\u00e9es, les trait\u00e9s encadrant l'armement nucl\u00e9aire sont peu \u00e0 peu d\u00e9laiss\u00e9s. Que reste-t-il des objectifs de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire\u00a0?  - invit\u00e9s : Marc Finaud Marc Finaud, ancien diplomate fran\u00e7ais, professeur associ\u00e9 au Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve (GCSP) et membre du Bureau d\u2019Initiatives pour le D\u00e9sarmement nucl\u00e9aire (IDN).; Benjamin Hautecouverture Ma\u00eetre de recherches \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis un an, Vladimir Poutine menace d'utiliser l'arme nucl\u00e9aire en cas d'agression am\u00e9ricaine et de l'OTAN. Depuis quelques ann\u00e9es, les trait\u00e9s encadrant l'armement nucl\u00e9aire sont peu \u00e0 peu d\u00e9laiss\u00e9s. Que reste-t-il des objectifs de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire\u00a0?  - invit\u00e9s : Marc Finaud Marc Finaud, ancien diplomate fran\u00e7ais, professeur associ\u00e9 au Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve (GCSP) et membre du Bureau d\u2019Initiatives pour le D\u00e9sarmement nucl\u00e9aire (IDN).; Benjamin Hautecouverture Ma\u00eetre de recherches \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56645632",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9d4db3f5-3a8c-4a34-afe0-df2e3a749cdd/11701-01.11.2023-ITEMA_23537518-2023C16756S0305-21.mp3"
            },
            "guid": "1be02008-f563-447c-af23-7e41ab69c5b3-NET_MFC_F0E3C026-1AAB-4E8E-8079-4F71B737BEE2",
            "isoDate": "2023-11-01T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "La,guerre,hors,de,contr\u00f4le\u00a0?,,3/4,:,Menace,nucl\u00e9aire\u00a0:,vers,la,fin,de,la,non-prolif\u00e9ration\u00a0?,",
                "subtitle": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  3/4 : Menace nucl\u00e9aire\u00a0: vers la fin de la non-prolif\u00e9ration\u00a0? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis un an, Vladimir Poutine menace d'utiliser l'arme nucl\u00e9aire en cas d'agression am\u00e9ricaine et de l'OTAN. Depuis quelques ann\u00e9es, les trait\u00e9s encadrant l'armement nucl\u00e9aire sont peu \u00e0 peu d\u00e9laiss\u00e9s. Que reste-t-il des objectifs de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire\u00a0?  - invit\u00e9s : Marc Finaud Marc Finaud, ancien diplomate fran\u00e7ais, professeur associ\u00e9 au Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve (GCSP) et membre du Bureau d\u2019Initiatives pour le D\u00e9sarmement nucl\u00e9aire (IDN).; Benjamin Hautecouverture Ma\u00eetre de recherches \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/culturesmonde-emission-du-mercredi-01-novembre-2023-4074471",
            "pubDate": "Wed, 01 Nov 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  3/4 : Menace nucl\u00e9aire\u00a0: vers la fin de la non-prolif\u00e9ration\u00a0? ",
            "entities": {
                "NORP": [
                    "00:58:58 - Cultures Monde - par"
                ],
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Depuis",
                    "Vladimir Poutine",
                    "d'utiliser l'arme",
                    "peu \u00e0 peu d\u00e9laiss\u00e9s",
                    "Que",
                    "Marc Finaud Marc Finaud",
                    "professeur associ\u00e9 au",
                    "Benjamin Hautecouverture Ma\u00eetre de recherches",
                    "Val\u00e9rie Niquet",
                    "recherche strat\u00e9gique"
                ],
                "ORG": [
                    "diplomate fran\u00e7ais",
                    "Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve",
                    "Fondation",
                    "Asie \u00e0 la Fondation"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:52 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Utilis\u00e9s d\u00e8s les ann\u00e9es 2010 par l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine en Afghanistan, les drones sont aujourd\u2019hui incontournables. S'ils paraissent encore sous le contr\u00f4le de ceux qui les dirigent, l\u2019autonomisation croissante des armes soul\u00e8ve de nombreux enjeux \u00e9thiques. - invit\u00e9s : Thierry Berthier Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en math\u00e9matiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges et chercheur en cyberd\u00e9fense et cybers\u00e9curit\u00e9; Laure de Roucy-Rochegonde Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Ifri; Jean-Marc Vigilant G\u00e9n\u00e9ral ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:52 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Utilis\u00e9s d\u00e8s les ann\u00e9es 2010 par l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine en Afghanistan, les drones sont aujourd\u2019hui incontournables. S'ils paraissent encore sous le contr\u00f4le de ceux qui les dirigent, l\u2019autonomisation croissante des armes soul\u00e8ve de nombreux enjeux \u00e9thiques. - invit\u00e9s : Thierry Berthier Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en math\u00e9matiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges et chercheur en cyberd\u00e9fense et cybers\u00e9curit\u00e9; Laure de Roucy-Rochegonde Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Ifri; Jean-Marc Vigilant G\u00e9n\u00e9ral",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55597012",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/02983372-8c2c-4b8e-bccb-451915513d75/11701-31.10.2023-ITEMA_23536508-2023C16756S0304-21.mp3"
            },
            "guid": "062fa06c-55c1-46d8-be44-d487c41b7e84-NET_MFC_1DA2AA38-D4F0-49BF-992A-41414A3A5E90",
            "isoDate": "2023-10-31T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:52",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "La,guerre,hors,de,contr\u00f4le\u00a0?,,2/4,:,Drones,,robots,,IA\u2026,des,armes,de,plus,en,plus,autonomes\u00a0?,",
                "subtitle": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  2/4 : Drones, robots, IA\u2026 des armes de plus en plus autonomes\u00a0? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:52 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Utilis\u00e9s d\u00e8s les ann\u00e9es 2010 par l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine en Afghanistan, les drones sont aujourd\u2019hui incontournables. S'ils paraissent encore sous le contr\u00f4le de ceux qui les dirigent, l\u2019autonomisation croissante des armes soul\u00e8ve de nombreux enjeux \u00e9thiques. - invit\u00e9s : Thierry Berthier Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en math\u00e9matiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges et chercheur en cyberd\u00e9fense et cybers\u00e9curit\u00e9; Laure de Roucy-Rochegonde Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Ifri; Jean-Marc Vigilant G\u00e9n\u00e9ral "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/drones-robots-ia-des-armes-de-plus-en-plus-autonomes-3912316",
            "pubDate": "Tue, 31 Oct 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  2/4 : Drones, robots, IA\u2026 des armes de plus en plus autonomes\u00a0? ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Utilis\u00e9s",
                    "Thierry Berthier Ma\u00eetre de",
                    "l\u2019Universit\u00e9 de Limoges",
                    "Laure de Roucy-Rochegonde Chercheuse",
                    "de l'Ifri",
                    "Jean-Marc"
                ],
                "DATE": [
                    "2010"
                ],
                "GPE": [
                    "Afghanistan"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "aujourd\u2019hui"
                ],
                "ORG": [
                    "contr\u00f4le de ceux qui les dirigent"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le massacre perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas et les bombardements isra\u00e9liens ont r\u00e9actualis\u00e9 les d\u00e9bats sur la place des civils dans les conflits arm\u00e9s. Alors que les Conventions de Gen\u00e8ve interdisent toute violence contre les civils, ils restent trop souvent des cibles en premi\u00e8re ligne. - invit\u00e9s : Gilles Ferragu Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Nanterre; Sarah Cassela professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9; Julia Grignon Directrice scientifique de l\u2019IRSEM, membre du Centre de Recherche sur les Droits de l\u2019Homme et le Droit Humanitaire de Paris-Panth\u00e9on-Assas ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le massacre perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas et les bombardements isra\u00e9liens ont r\u00e9actualis\u00e9 les d\u00e9bats sur la place des civils dans les conflits arm\u00e9s. Alors que les Conventions de Gen\u00e8ve interdisent toute violence contre les civils, ils restent trop souvent des cibles en premi\u00e8re ligne. - invit\u00e9s : Gilles Ferragu Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Nanterre; Sarah Cassela professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9; Julia Grignon Directrice scientifique de l\u2019IRSEM, membre du Centre de Recherche sur les Droits de l\u2019Homme et le Droit Humanitaire de Paris-Panth\u00e9on-Assas",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56721730",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/286e8d79-d45a-4ea3-8859-1ba3b3458cf8/11701-30.10.2023-ITEMA_23535391-2023C16756S0303-21.mp3"
            },
            "guid": "bb1e6c67-3c64-4e77-bdf0-54eef64a8137-NET_MFC_15B52532-5206-4C1C-8688-4C23D46B12B1",
            "isoDate": "2023-10-30T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:59:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "La,guerre,hors,de,contr\u00f4le\u00a0?,,1/4,:,,Les,civils,en,premi\u00e8re,ligne,,",
                "subtitle": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  1/4 :  Les civils en premi\u00e8re ligne  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le massacre perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas et les bombardements isra\u00e9liens ont r\u00e9actualis\u00e9 les d\u00e9bats sur la place des civils dans les conflits arm\u00e9s. Alors que les Conventions de Gen\u00e8ve interdisent toute violence contre les civils, ils restent trop souvent des cibles en premi\u00e8re ligne. - invit\u00e9s : Gilles Ferragu Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Nanterre; Sarah Cassela professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9; Julia Grignon Directrice scientifique de l\u2019IRSEM, membre du Centre de Recherche sur les Droits de l\u2019Homme et le Droit Humanitaire de Paris-Panth\u00e9on-Assas "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/les-civils-en-premiere-ligne-5611285",
            "pubDate": "Mon, 30 Oct 2023 11:58:45 +0100",
            "title": "La guerre hors de contr\u00f4le\u00a0?  1/4 :  Les civils en premi\u00e8re ligne  ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:59:03 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Le",
                    "Conventions de Gen\u00e8ve",
                    "Gilles Ferragu Ma\u00eetre de",
                    "Sarah Cassela",
                    "Julia Grignon Directrice",
                    "Droits de l\u2019Homme"
                ],
                "ORG": [
                    "Hamas",
                    "l\u2019universit\u00e9 de Nanterre",
                    "professeur de droit international \u00e0",
                    "l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9",
                    "Centre de Recherche"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Droit"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Isra\u00ebl et de Cisjordanie, o\u00f9 les attaques du 7 octobre et les repr\u00e9sailles sur Gaza laissent les populations en \u00e9tat de sid\u00e9ration / A l'heure des conflits au Proche-Orient et en Ukraine, les dirigeants europ\u00e9ens tentent de maintenir une fragile unit\u00e9 diplomatique. - invit\u00e9s : Julie Connan journaliste, adjointe au service international de La Croix ; Pierre Vimont Diplomate; Christian Lequesne Professeur \u00e0 Sciences Po et sp\u00e9cialiste des questions de diplomatie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Isra\u00ebl et de Cisjordanie, o\u00f9 les attaques du 7 octobre et les repr\u00e9sailles sur Gaza laissent les populations en \u00e9tat de sid\u00e9ration / A l'heure des conflits au Proche-Orient et en Ukraine, les dirigeants europ\u00e9ens tentent de maintenir une fragile unit\u00e9 diplomatique. - invit\u00e9s : Julie Connan journaliste, adjointe au service international de La Croix ; Pierre Vimont Diplomate; Christian Lequesne Professeur \u00e0 Sciences Po et sp\u00e9cialiste des questions de diplomatie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55993391",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9ac2c858-2567-4f16-9bdb-361f5dbbdd55/11701-27.10.2023-ITEMA_23533156-2023C16756S0300-21.mp3"
            },
            "guid": "534ce79e-27a4-4708-9a6c-2f38ffefb600-NET_MFC_3A790E1C-AFBC-418B-AD45-7634E0BE06BD",
            "isoDate": "2023-10-27T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,d'Isra\u00ebl,et,Cisjordanie,/,De,l'Ukraine,au,Proche-Orient,,la,fragile,unit\u00e9,diplomatique,europ\u00e9enne",
                "subtitle": "Retour d'Isra\u00ebl et Cisjordanie / De l'Ukraine au Proche-Orient, la fragile unit\u00e9 diplomatique europ\u00e9enne",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Isra\u00ebl et de Cisjordanie, o\u00f9 les attaques du 7 octobre et les repr\u00e9sailles sur Gaza laissent les populations en \u00e9tat de sid\u00e9ration / A l'heure des conflits au Proche-Orient et en Ukraine, les dirigeants europ\u00e9ens tentent de maintenir une fragile unit\u00e9 diplomatique. - invit\u00e9s : Julie Connan journaliste, adjointe au service international de La Croix ; Pierre Vimont Diplomate; Christian Lequesne Professeur \u00e0 Sciences Po et sp\u00e9cialiste des questions de diplomatie "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-d-israel-et-cisjordanie-de-l-ukraine-au-proche-orient-la-fragile-unite-diplomatique-europeenne-5891268",
            "pubDate": "Fri, 27 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour d'Isra\u00ebl et Cisjordanie / De l'Ukraine au Proche-Orient, la fragile unit\u00e9 diplomatique europ\u00e9enne",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:17 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Isra\u00ebl et de Cisjordanie",
                    "Julie Connan",
                    "de La Croix",
                    "Pierre Vimont Diplomate",
                    "Sciences Po"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "7"
                ],
                "GPE": [
                    "Gaza",
                    "Ukraine"
                ],
                "ORG": [
                    "\u00e9tat de sid\u00e9ration",
                    "Proche-Orient",
                    "une fragile unit\u00e9 diplomatique"
                ],
                "NORP": [
                    "Christian"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 2021, l\u2019Afrique devient le premier continent catholique au monde avec 261 millions de fid\u00e8les recens\u00e9s. Ce chiffre symbolise le lent virage vers le Sud pris par l\u2019\u00c9glise, entre s\u00e9cularisation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Vieux Continent et \u00e9vang\u00e9lisation \u00e0 marche forc\u00e9e des anciennes colonies europ\u00e9ennes. - invit\u00e9s : Blandine Chelini-Pont Professeure d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille, elle enseigne les relations internationales et g\u00e9opolitiques; Ludovic Lado anthropologue et j\u00e9suite; Claude Prudhomme professeur retrait\u00e9 de l'universit\u00e9 de Lyon 2, membre du comit\u00e9 historique pontifical de Rome ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 2021, l\u2019Afrique devient le premier continent catholique au monde avec 261 millions de fid\u00e8les recens\u00e9s. Ce chiffre symbolise le lent virage vers le Sud pris par l\u2019\u00c9glise, entre s\u00e9cularisation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Vieux Continent et \u00e9vang\u00e9lisation \u00e0 marche forc\u00e9e des anciennes colonies europ\u00e9ennes. - invit\u00e9s : Blandine Chelini-Pont Professeure d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille, elle enseigne les relations internationales et g\u00e9opolitiques; Ludovic Lado anthropologue et j\u00e9suite; Claude Prudhomme professeur retrait\u00e9 de l'universit\u00e9 de Lyon 2, membre du comit\u00e9 historique pontifical de Rome",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56298840",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ecb86065-2118-4902-b911-47b882eea2e0/11701-26.10.2023-ITEMA_23531906-2023C16756S0299-21.mp3"
            },
            "guid": "36dbb55c-9f80-4cc3-95a8-526af65f6b64-NET_MFC_4447A1DE-5236-4852-A426-A381EAE30B58",
            "isoDate": "2023-10-26T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,Vatican,,une,institution,sur,le,d\u00e9clin\u00a0?,,4/4,:,L'Afrique,,planche,de,salut,du,catholicisme\u00a0?",
                "subtitle": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  4/4 : L'Afrique, planche de salut du catholicisme\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 2021, l\u2019Afrique devient le premier continent catholique au monde avec 261 millions de fid\u00e8les recens\u00e9s. Ce chiffre symbolise le lent virage vers le Sud pris par l\u2019\u00c9glise, entre s\u00e9cularisation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Vieux Continent et \u00e9vang\u00e9lisation \u00e0 marche forc\u00e9e des anciennes colonies europ\u00e9ennes. - invit\u00e9s : Blandine Chelini-Pont Professeure d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille, elle enseigne les relations internationales et g\u00e9opolitiques; Ludovic Lado anthropologue et j\u00e9suite; Claude Prudhomme professeur retrait\u00e9 de l'universit\u00e9 de Lyon 2, membre du comit\u00e9 historique pontifical de Rome "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/l-afrique-planche-de-salut-du-catholicisme-7154179",
            "pubDate": "Thu, 26 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  4/4 : L'Afrique, planche de salut du catholicisme\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En",
                    "Sud pris",
                    "Ludovic Lado",
                    "Claude Prudhomme",
                    "retrait\u00e9 de l'universit\u00e9 de Lyon 2"
                ],
                "DATE": [
                    "2021"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "261 millions"
                ],
                "ORG": [
                    "Vieux Continent",
                    "marche",
                    "Blandine Chelini-Pont Professeure d\u2019histoire"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Chine, P\u00e9kin et le Vatican se disputent l'encadrement de la minorit\u00e9 catholique du pays, qui repr\u00e9sente environ 12 millions de croyants. L'accord finalement sign\u00e9 en 2018, apr\u00e8s pr\u00e8s de 70 ans de rupture diplomatique, ne semble pas tellement apaiser les tensions.  - invit\u00e9s : Olivier Sibre Historien, directeur des \u00e9tudes et de la recherche de l'Institut Pompidou; Michel Chambon th\u00e9ologien et anthropologue, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 nationale de Singapour; Claire Tran  ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris Cit\u00e9, sp\u00e9cialiste des religions au Vietnam ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Chine, P\u00e9kin et le Vatican se disputent l'encadrement de la minorit\u00e9 catholique du pays, qui repr\u00e9sente environ 12 millions de croyants. L'accord finalement sign\u00e9 en 2018, apr\u00e8s pr\u00e8s de 70 ans de rupture diplomatique, ne semble pas tellement apaiser les tensions.  - invit\u00e9s : Olivier Sibre Historien, directeur des \u00e9tudes et de la recherche de l'Institut Pompidou; Michel Chambon th\u00e9ologien et anthropologue, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 nationale de Singapour; Claire Tran  ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris Cit\u00e9, sp\u00e9cialiste des religions au Vietnam",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55935141",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bccac613-75e0-4f27-bde7-d96a93684d30/11701-25.10.2023-ITEMA_23530788-2023C16756S0298-21.mp3"
            },
            "guid": "e3a3ddab-8030-461e-97e8-64d14e6bc88b-NET_MFC_E9E239B2-0700-40F5-8AF0-C254992CC8C4",
            "isoDate": "2023-10-25T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,Vatican,,une,institution,sur,le,d\u00e9clin\u00a0?,,3/4,:,Chine/Vatican\u00a0:,70,ans,de,discorde",
                "subtitle": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  3/4 : Chine/Vatican\u00a0: 70 ans de discorde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Chine, P\u00e9kin et le Vatican se disputent l'encadrement de la minorit\u00e9 catholique du pays, qui repr\u00e9sente environ 12 millions de croyants. L'accord finalement sign\u00e9 en 2018, apr\u00e8s pr\u00e8s de 70 ans de rupture diplomatique, ne semble pas tellement apaiser les tensions.  - invit\u00e9s : Olivier Sibre Historien, directeur des \u00e9tudes et de la recherche de l'Institut Pompidou; Michel Chambon th\u00e9ologien et anthropologue, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 nationale de Singapour; Claire Tran  ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris Cit\u00e9, sp\u00e9cialiste des religions au Vietnam "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/chine-vatican-70-ans-de-discorde-1664005",
            "pubDate": "Wed, 25 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  3/4 : Chine/Vatican\u00a0: 70 ans de discorde",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:14 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En Chine",
                    "L'accord finalement",
                    "Olivier Sibre Historien",
                    "directeur des \u00e9tudes",
                    "Michel Chambon",
                    "de Singapour",
                    "Claire Tran"
                ],
                "GPE": [
                    "Vatican",
                    "Vietnam"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "12 millions",
                    "70"
                ],
                "DATE": [
                    "2018"
                ],
                "ORG": [
                    "de la recherche de l'Institut Pompidou",
                    "ma\u00eetre de conf\u00e9rence",
                    "Paris Cit\u00e9"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis le d\u00e9but de son pontificat, le pape Fran\u00e7ois tranche avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs en n\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 pointer du doigt la responsabilit\u00e9 des chefs d\u2019\u00c9tat sur l\u2019immigration, le climat ou encore la paix. Pourtant, ses propos n\u2019ont pour l\u2019instant pas infl\u00e9chi le cours de l\u2019histoire. - invit\u00e9s : Bernadette Sauvaget Journaliste sp\u00e9cialiste des questions de religion \u00e0 Lib\u00e9ration; Fran\u00e7ois Mabille Professeur de sciences politiques, sp\u00e9cialiste de l\u2019internationalisme catholique; Angela Anzelmo enseignant-chercheur en sciences de l\u2019info-comm \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Galatasaray, membre des laboratoires MEDIART \u00e0 Istanbul et ELICO \u00e0 Lyon ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis le d\u00e9but de son pontificat, le pape Fran\u00e7ois tranche avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs en n\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 pointer du doigt la responsabilit\u00e9 des chefs d\u2019\u00c9tat sur l\u2019immigration, le climat ou encore la paix. Pourtant, ses propos n\u2019ont pour l\u2019instant pas infl\u00e9chi le cours de l\u2019histoire. - invit\u00e9s : Bernadette Sauvaget Journaliste sp\u00e9cialiste des questions de religion \u00e0 Lib\u00e9ration; Fran\u00e7ois Mabille Professeur de sciences politiques, sp\u00e9cialiste de l\u2019internationalisme catholique; Angela Anzelmo enseignant-chercheur en sciences de l\u2019info-comm \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Galatasaray, membre des laboratoires MEDIART \u00e0 Istanbul et ELICO \u00e0 Lyon",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56055185",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/89ddfedf-6323-4b12-836d-5b041600f1c8/11701-24.10.2023-ITEMA_23529667-2023C16756S0297-21.mp3"
            },
            "guid": "91d65322-9fbb-46e4-94e4-71457cbeb766-NET_MFC_0E8952A3-40B9-4B22-813C-B17D65073C71",
            "isoDate": "2023-10-24T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,Vatican,,une,institution,sur,le,d\u00e9clin\u00a0?,,2/4,:,Climat,,immigration,,paix\u00a0:,Fran\u00e7ois,pr\u00eache-t-il,dans,le,d\u00e9sert\u00a0?",
                "subtitle": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  2/4 : Climat, immigration, paix\u00a0: Fran\u00e7ois pr\u00eache-t-il dans le d\u00e9sert\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis le d\u00e9but de son pontificat, le pape Fran\u00e7ois tranche avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs en n\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 pointer du doigt la responsabilit\u00e9 des chefs d\u2019\u00c9tat sur l\u2019immigration, le climat ou encore la paix. Pourtant, ses propos n\u2019ont pour l\u2019instant pas infl\u00e9chi le cours de l\u2019histoire. - invit\u00e9s : Bernadette Sauvaget Journaliste sp\u00e9cialiste des questions de religion \u00e0 Lib\u00e9ration; Fran\u00e7ois Mabille Professeur de sciences politiques, sp\u00e9cialiste de l\u2019internationalisme catholique; Angela Anzelmo enseignant-chercheur en sciences de l\u2019info-comm \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Galatasaray, membre des laboratoires MEDIART \u00e0 Istanbul et ELICO \u00e0 Lyon "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/climat-immigration-paix-francois-preche-t-il-dans-le-desert-4323713",
            "pubDate": "Tue, 24 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  2/4 : Climat, immigration, paix\u00a0: Fran\u00e7ois pr\u00eache-t-il dans le d\u00e9sert\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:21 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Depuis",
                    "Bernadette",
                    "Fran\u00e7ois Mabille",
                    "Angela Anzelmo",
                    "de l\u2019info-comm \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Galatasaray",
                    "MEDIART"
                ],
                "NORP": [
                    "Fran\u00e7ois"
                ],
                "GPE": [
                    "la paix",
                    "Istanbul"
                ],
                "ORG": [
                    "ELICO \u00e0 Lyon"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - L\u2019\u00c9glise catholique, institution deux fois mill\u00e9naire aux 1,3 milliard de fid\u00e8les, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son avenir. Du 4 au 29 octobre se tient un synode dans lequel \u00e9v\u00eaques et la\u00efcs du monde entier ont r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel du Pape Fran\u00e7ois pour discuter du fonctionnement de l'\u00c9glise et de sujets sensibles. - invit\u00e9s : Marco Politi Journaliste vaticaniste italien, auteur notamment de \u00ab Fran\u00e7ois parmi les loups \u00bb, ed. Philippe Rey, 2015.; Jean-Louis Schlegel Sociologue des religions, philosophe, traducteur et \u00e9diteur au Seuil; C\u00e9line B\u00e9raud Sociologue, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS et membre du Centre d'\u00e9tudes en sciences sociales du religieux ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - L\u2019\u00c9glise catholique, institution deux fois mill\u00e9naire aux 1,3 milliard de fid\u00e8les, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son avenir. Du 4 au 29 octobre se tient un synode dans lequel \u00e9v\u00eaques et la\u00efcs du monde entier ont r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel du Pape Fran\u00e7ois pour discuter du fonctionnement de l'\u00c9glise et de sujets sensibles. - invit\u00e9s : Marco Politi Journaliste vaticaniste italien, auteur notamment de \u00ab Fran\u00e7ois parmi les loups \u00bb, ed. Philippe Rey, 2015.; Jean-Louis Schlegel Sociologue des religions, philosophe, traducteur et \u00e9diteur au Seuil; C\u00e9line B\u00e9raud Sociologue, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS et membre du Centre d'\u00e9tudes en sciences sociales du religieux",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56203551",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8ea7e6d1-0308-4e0d-8e48-928278eacdb6/11701-23.10.2023-ITEMA_23528507-2023C16756S0296-21.mp3"
            },
            "guid": "ad0cf9b3-bf4e-44cd-a952-8935be95e55f-NET_MFC_CA1BE52D-5D46-4ECB-9FB9-F07D16F37D76",
            "isoDate": "2023-10-23T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,Vatican,,une,institution,sur,le,d\u00e9clin\u00a0?,,1/4,:,,Synode,2023,:,vent,de,r\u00e9forme,sur,l\u2019\u00c9glise\u00a0?",
                "subtitle": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  1/4 :  Synode 2023 : vent de r\u00e9forme sur l\u2019\u00c9glise\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - L\u2019\u00c9glise catholique, institution deux fois mill\u00e9naire aux 1,3 milliard de fid\u00e8les, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son avenir. Du 4 au 29 octobre se tient un synode dans lequel \u00e9v\u00eaques et la\u00efcs du monde entier ont r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel du Pape Fran\u00e7ois pour discuter du fonctionnement de l'\u00c9glise et de sujets sensibles. - invit\u00e9s : Marco Politi Journaliste vaticaniste italien, auteur notamment de \u00ab Fran\u00e7ois parmi les loups \u00bb, ed. Philippe Rey, 2015.; Jean-Louis Schlegel Sociologue des religions, philosophe, traducteur et \u00e9diteur au Seuil; C\u00e9line B\u00e9raud Sociologue, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS et membre du Centre d'\u00e9tudes en sciences sociales du religieux "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/synode-2023-vent-de-reforme-sur-l-eglise-6641429",
            "pubDate": "Mon, 23 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le Vatican, une institution sur le d\u00e9clin\u00a0?  1/4 :  Synode 2023 : vent de r\u00e9forme sur l\u2019\u00c9glise\u00a0?",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:58:30"
                ],
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - L\u2019\u00c9glise",
                    "fonctionnement de l'\u00c9glise et de",
                    "Marco Politi Journaliste",
                    "Philippe Rey",
                    "Jean-Louis Schlegel Sociologue",
                    "B\u00e9raud Sociologue"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "1,3",
                    "29"
                ],
                "ORG": [
                    "Du 4",
                    "un",
                    "auteur notamment de \u00ab"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "2015"
                ],
                "GPE": [
                    "Seuil"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - En Libye, un mois apr\u00e8s l'ouragan qui a d\u00e9truit Derna, un \u00e9lan de solidarit\u00e9 in\u00e9dit semble r\u00e9unir les Libyens. Tandis que la Chine et la Russie c\u00e9l\u00e8brent leur \"amiti\u00e9\", les occidentaux font bloc derri\u00e8re Joe Biden. La rivalit\u00e9 entre grandes puissances aurait-elle un air de Guerre Froide\u00a0? - invit\u00e9s : Ariane Lavrilleux journaliste ind\u00e9pendante, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, membre du collectif Presse Papiers; Pierre Grosser Historien, sp\u00e9cialiste des relations internationales, membre du Centre d\u2019histoire de Sciences Po; Bruno Tertrais Directeur adjoint de la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique et conseiller g\u00e9opolitique \u00e0 l'Institut Montaigne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - En Libye, un mois apr\u00e8s l'ouragan qui a d\u00e9truit Derna, un \u00e9lan de solidarit\u00e9 in\u00e9dit semble r\u00e9unir les Libyens. Tandis que la Chine et la Russie c\u00e9l\u00e8brent leur \"amiti\u00e9\", les occidentaux font bloc derri\u00e8re Joe Biden. La rivalit\u00e9 entre grandes puissances aurait-elle un air de Guerre Froide\u00a0? - invit\u00e9s : Ariane Lavrilleux journaliste ind\u00e9pendante, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, membre du collectif Presse Papiers; Pierre Grosser Historien, sp\u00e9cialiste des relations internationales, membre du Centre d\u2019histoire de Sciences Po; Bruno Tertrais Directeur adjoint de la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique et conseiller g\u00e9opolitique \u00e0 l'Institut Montaigne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56029352",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/680583c1-5867-42b4-b026-4270faaeff46/11701-20.10.2023-ITEMA_23526195-2023C16756S0293-21.mp3"
            },
            "guid": "67c52f3c-0d33-42a9-b4a0-25c32de7c5a2-NET_MFC_E2662DFA-1415-4549-87C4-32E210CA49F7",
            "isoDate": "2023-10-20T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Libye,/,Rivalit\u00e9s,entre,grandes,puissances\u00a0:,les,fant\u00f4mes,de,la,Guerre,Froide,,,",
                "subtitle": "Retour de Libye / Rivalit\u00e9s entre grandes puissances\u00a0: les fant\u00f4mes de la Guerre Froide   ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - En Libye, un mois apr\u00e8s l'ouragan qui a d\u00e9truit Derna, un \u00e9lan de solidarit\u00e9 in\u00e9dit semble r\u00e9unir les Libyens. Tandis que la Chine et la Russie c\u00e9l\u00e8brent leur \"amiti\u00e9\", les occidentaux font bloc derri\u00e8re Joe Biden. La rivalit\u00e9 entre grandes puissances aurait-elle un air de Guerre Froide\u00a0? - invit\u00e9s : Ariane Lavrilleux journaliste ind\u00e9pendante, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, membre du collectif Presse Papiers; Pierre Grosser Historien, sp\u00e9cialiste des relations internationales, membre du Centre d\u2019histoire de Sciences Po; Bruno Tertrais Directeur adjoint de la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique et conseiller g\u00e9opolitique \u00e0 l'Institut Montaigne "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-libye-rivalites-entre-grandes-puissances-les-fantomes-de-la-guerre-froide-7486963",
            "pubDate": "Fri, 20 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour de Libye / Rivalit\u00e9s entre grandes puissances\u00a0: les fant\u00f4mes de la Guerre Froide   ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En Libye",
                    "Russie",
                    "amiti\u00e9\"",
                    "Joe Biden",
                    "Ariane Lavrilleux",
                    "Pierre Grosser Historien",
                    "Bruno Tertrais Directeur",
                    "de la Fondation",
                    "Recherche Strat\u00e9gique"
                ],
                "GPE": [
                    "Derna",
                    "la Chine"
                ],
                "ORG": [
                    "un \u00e9lan de solidarit\u00e9 in\u00e9dit",
                    "Libyens",
                    "un",
                    "Moyen-Orient",
                    "Presse Papiers",
                    "Centre d\u2019histoire de Sciences Po"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Joe Biden effectue une visite pr\u00e9sidentiel \u00e9clair en Isra\u00ebl, devenu une zone de guerre depuis une semaine \u00e0 la suite de l\u2019attaque du Hamas. L\u2019objectif serait double\u00a0: dissuader l\u2019Iran et le Hezbollah pro-iranien d\u2019intervenir et d'obtenir l\u2019acheminement de l\u2019aide humanitaire pour Gaza.\n - invit\u00e9s : Martin Quencez Chercheur et directeur du German Marshall Fund \u00e0 Paris; Brahim Oumansour Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IRIS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Joe Biden effectue une visite pr\u00e9sidentiel \u00e9clair en Isra\u00ebl, devenu une zone de guerre depuis une semaine \u00e0 la suite de l\u2019attaque du Hamas. L\u2019objectif serait double\u00a0: dissuader l\u2019Iran et le Hezbollah pro-iranien d\u2019intervenir et d'obtenir l\u2019acheminement de l\u2019aide humanitaire pour Gaza.\n - invit\u00e9s : Martin Quencez Chercheur et directeur du German Marshall Fund \u00e0 Paris; Brahim Oumansour Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IRIS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56473503",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dbedf8dd-32a9-4820-96eb-8ac3f8051910/11701-19.10.2023-ITEMA_23524791-2023C16756S0292-21.mp3"
            },
            "guid": "dcdadcc5-c2c5-44df-ac1a-fc96d25993e8-NET_MFC_68BC3A23-81F6-447B-8C87-8851B3CE2700",
            "isoDate": "2023-10-19T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Attaque,du,Hamas,contre,Isra\u00ebl,,l'onde,de,choc,4/4,:,\u00c9tats-Unis,-,Isra\u00ebl\u00a0:,l\u2019avenir,d\u2019une,alliance",
                "subtitle": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 4/4 : \u00c9tats-Unis - Isra\u00ebl\u00a0: l\u2019avenir d\u2019une alliance",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Joe Biden effectue une visite pr\u00e9sidentiel \u00e9clair en Isra\u00ebl, devenu une zone de guerre depuis une semaine \u00e0 la suite de l\u2019attaque du Hamas. L\u2019objectif serait double\u00a0: dissuader l\u2019Iran et le Hezbollah pro-iranien d\u2019intervenir et d'obtenir l\u2019acheminement de l\u2019aide humanitaire pour Gaza.\n - invit\u00e9s : Martin Quencez Chercheur et directeur du German Marshall Fund \u00e0 Paris; Brahim Oumansour Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IRIS "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/etats-unis-israel-l-avenir-d-une-alliance-5074369",
            "pubDate": "Thu, 19 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 4/4 : \u00c9tats-Unis - Isra\u00ebl\u00a0: l\u2019avenir d\u2019une alliance",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:47 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Joe Biden",
                    "de guerre",
                    "Martin Quencez Chercheur"
                ],
                "GPE": [
                    "Isra\u00ebl",
                    "Gaza"
                ],
                "ORG": [
                    "Hamas",
                    "German Marshall Fund \u00e0 Paris",
                    "Brahim Oumansour Chercheur"
                ],
                "NORP": [
                    "Hezbollah"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Des rues des capitales aux couloirs des chancelleries, le Moyen-Orient est secou\u00e9 par le retour de la question palestinienne sur le devant de la sc\u00e8ne politique. Comment l'attaque du Hamas recompose-t-elle les \u00e9quilibres politiques dans la r\u00e9gion\u00a0? - invit\u00e9s : Ziad Majed Chercheur et politiste franco-libanais, professeur et directeur du programme des \u00e9tudes du Moyen-Orient  \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; David Rigoulet-Roze Chercheur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Analyse Strat\u00e9gique (IFAS) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS. R\u00e9dacteur en chef de la revue Orients Strat\u00e9giques.; Sophie Pommier Sp\u00e9cialiste de l'Egypte, ex-charg\u00e9e de cours \u00e0 l'IEP-Paris et directrice du cabinet de consultant MEROE ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Des rues des capitales aux couloirs des chancelleries, le Moyen-Orient est secou\u00e9 par le retour de la question palestinienne sur le devant de la sc\u00e8ne politique. Comment l'attaque du Hamas recompose-t-elle les \u00e9quilibres politiques dans la r\u00e9gion\u00a0? - invit\u00e9s : Ziad Majed Chercheur et politiste franco-libanais, professeur et directeur du programme des \u00e9tudes du Moyen-Orient  \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; David Rigoulet-Roze Chercheur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Analyse Strat\u00e9gique (IFAS) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS. R\u00e9dacteur en chef de la revue Orients Strat\u00e9giques.; Sophie Pommier Sp\u00e9cialiste de l'Egypte, ex-charg\u00e9e de cours \u00e0 l'IEP-Paris et directrice du cabinet de consultant MEROE",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56059669",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/945bf3bb-f5a5-45d1-861c-8c7d5face3df/11701-18.10.2023-ITEMA_23523507-2023C16756S0291-21.mp3"
            },
            "guid": "3ba8941f-e1c3-41af-84aa-f3dcd407370e-NET_MFC_37940694-5D20-427D-AE80-AD82EDC03EA8",
            "isoDate": "2023-10-18T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Attaque,du,Hamas,contre,Isra\u00ebl,,l'onde,de,choc,3/4,:,Le,Moyen-Orient,rattrap\u00e9,par,la,question,palestinienne",
                "subtitle": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 3/4 : Le Moyen-Orient rattrap\u00e9 par la question palestinienne",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Des rues des capitales aux couloirs des chancelleries, le Moyen-Orient est secou\u00e9 par le retour de la question palestinienne sur le devant de la sc\u00e8ne politique. Comment l'attaque du Hamas recompose-t-elle les \u00e9quilibres politiques dans la r\u00e9gion\u00a0? - invit\u00e9s : Ziad Majed Chercheur et politiste franco-libanais, professeur et directeur du programme des \u00e9tudes du Moyen-Orient  \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; David Rigoulet-Roze Chercheur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Analyse Strat\u00e9gique (IFAS) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS. R\u00e9dacteur en chef de la revue Orients Strat\u00e9giques.; Sophie Pommier Sp\u00e9cialiste de l'Egypte, ex-charg\u00e9e de cours \u00e0 l'IEP-Paris et directrice du cabinet de consultant MEROE "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/le-moyen-orient-rattrape-par-la-question-palestinienne-9779695",
            "pubDate": "Wed, 18 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 3/4 : Le Moyen-Orient rattrap\u00e9 par la question palestinienne",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:21 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Des",
                    "retour de la question palestinienne",
                    "Ziad Majed Chercheur",
                    "directeur du",
                    "l'Universit\u00e9",
                    "David Rigoulet-Roze Chercheur \u00e0 l'Institut",
                    "d'Analyse Strat\u00e9gique"
                ],
                "LOC": [
                    "Moyen-Orient est"
                ],
                "ORG": [
                    "Hamas",
                    "professeur",
                    "Moyen-Orient",
                    "IFAS",
                    "Sophie Pommier Sp\u00e9cialiste de l'Egypte"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "de Paris",
                    "Paris",
                    "MEROE"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:55 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au pouvoir depuis 2007 dans la bande de Gaza, le Hamas s'est attir\u00e9 le soutien des Palestiniens de Cisjordanie, descendus dans les rues manifester leur joie suite \u00e0 l'attaque du 7 octobre. Peut-il pour autant esp\u00e9rer prendre pied dans ce territoire administr\u00e9 par l'Autorit\u00e9 palestinienne\u00a0? - invit\u00e9s : Sarah Daoud Docteure en sciences politiques affili\u00e9e au CERI de Sciences-Po; Antoine Garrault Docteur en sciences politiques et chercheur affili\u00e9 au laboratoire LIPHA \u00e0 Cr\u00e9teil; Daniel Meier Docteur en sociologie politique, sp\u00e9cialiste de la question des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:55 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au pouvoir depuis 2007 dans la bande de Gaza, le Hamas s'est attir\u00e9 le soutien des Palestiniens de Cisjordanie, descendus dans les rues manifester leur joie suite \u00e0 l'attaque du 7 octobre. Peut-il pour autant esp\u00e9rer prendre pied dans ce territoire administr\u00e9 par l'Autorit\u00e9 palestinienne\u00a0? - invit\u00e9s : Sarah Daoud Docteure en sciences politiques affili\u00e9e au CERI de Sciences-Po; Antoine Garrault Docteur en sciences politiques et chercheur affili\u00e9 au laboratoire LIPHA \u00e0 Cr\u00e9teil; Daniel Meier Docteur en sociologie politique, sp\u00e9cialiste de la question des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55638468",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/23af1eaa-569e-4d9c-b42d-37c12c5ae1eb/11701-17.10.2023-ITEMA_23522282-2023C16756S0290-21.mp3"
            },
            "guid": "d3fa429d-4c30-4385-929f-43359a9d96c1-NET_MFC_8D6DB34A-6526-4D62-916C-162C7CFE620E",
            "isoDate": "2023-10-17T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Attaque,du,Hamas,contre,Isra\u00ebl,,l'onde,de,choc,2/4,:,De,Gaza,\u00e0,la,Cisjordanie\u00a0:,le,poids,politique,du,Hamas",
                "subtitle": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 2/4 : De Gaza \u00e0 la Cisjordanie\u00a0: le poids politique du Hamas",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:55 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au pouvoir depuis 2007 dans la bande de Gaza, le Hamas s'est attir\u00e9 le soutien des Palestiniens de Cisjordanie, descendus dans les rues manifester leur joie suite \u00e0 l'attaque du 7 octobre. Peut-il pour autant esp\u00e9rer prendre pied dans ce territoire administr\u00e9 par l'Autorit\u00e9 palestinienne\u00a0? - invit\u00e9s : Sarah Daoud Docteure en sciences politiques affili\u00e9e au CERI de Sciences-Po; Antoine Garrault Docteur en sciences politiques et chercheur affili\u00e9 au laboratoire LIPHA \u00e0 Cr\u00e9teil; Daniel Meier Docteur en sociologie politique, sp\u00e9cialiste de la question des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-gaza-a-la-cisjordanie-victoire-ideologique-pour-le-hamas-6783051",
            "pubDate": "Tue, 17 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 2/4 : De Gaza \u00e0 la Cisjordanie\u00a0: le poids politique du Hamas",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Au",
                    "soutien des Palestiniens de Cisjordanie",
                    "manifester leur joie suite \u00e0",
                    "Sarah Daoud Docteure",
                    "Garrault Docteur",
                    "Daniel Meier Docteur",
                    "de la question"
                ],
                "DATE": [
                    "2007"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "Liban"
                ],
                "FAC": [
                    "la bande de Gaza"
                ],
                "ORG": [
                    "Hamas",
                    "CERI de Sciences-Po",
                    "LIPHA \u00e0 Cr\u00e9teil"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "7"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Suite \u00e0 l'attaque du Hamas, un gouvernement d'urgence a \u00e9t\u00e9 mis en place pour la dur\u00e9e de la guerre par Benyamin Netanyahou et Benny Gantz, un des principaux chefs de l'opposition isra\u00e9lienne. Tous les membres du cabinet d\u2019union ont-ils une m\u00eame vision de ce que doit \u00eatre la riposte isra\u00e9lienne\u00a0?\n\n - invit\u00e9s : Alain Dieckhoff Sociologue, directeur de recherche CNRS et directeur du CERI de Sciences Po; Fr\u00e9d\u00e9rique Schillo Historienne, sp\u00e9cialiste d\u2019Isra\u00ebl et des Relations internationales; Sylvaine Bulle Sociologue, chercheuse \u00e0 l'EHESS et professeure de sociologie \u00e0 l'ENSA de Paris Cit\u00e9 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Suite \u00e0 l'attaque du Hamas, un gouvernement d'urgence a \u00e9t\u00e9 mis en place pour la dur\u00e9e de la guerre par Benyamin Netanyahou et Benny Gantz, un des principaux chefs de l'opposition isra\u00e9lienne. Tous les membres du cabinet d\u2019union ont-ils une m\u00eame vision de ce que doit \u00eatre la riposte isra\u00e9lienne\u00a0?\n\n - invit\u00e9s : Alain Dieckhoff Sociologue, directeur de recherche CNRS et directeur du CERI de Sciences Po; Fr\u00e9d\u00e9rique Schillo Historienne, sp\u00e9cialiste d\u2019Isra\u00ebl et des Relations internationales; Sylvaine Bulle Sociologue, chercheuse \u00e0 l'EHESS et professeure de sociologie \u00e0 l'ENSA de Paris Cit\u00e9",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56386157",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5e45a1ee-1919-4891-b31e-49116a704c7d/11701-16.10.2023-ITEMA_23520973-2023C16756S0289-21.mp3"
            },
            "guid": "fd356d28-a9c5-4ed6-a7c7-399a0a642f46-NET_MFC_B2136045-F34B-4E4C-A4D3-4CC832C7D3F4",
            "isoDate": "2023-10-16T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:42",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Attaque,du,Hamas,contre,Isra\u00ebl,,l'onde,de,choc,1/4,:,Isra\u00ebl\u00a0:,la,fragile,union,nationale",
                "subtitle": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 1/4 : Isra\u00ebl\u00a0: la fragile union nationale",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Suite \u00e0 l'attaque du Hamas, un gouvernement d'urgence a \u00e9t\u00e9 mis en place pour la dur\u00e9e de la guerre par Benyamin Netanyahou et Benny Gantz, un des principaux chefs de l'opposition isra\u00e9lienne. Tous les membres du cabinet d\u2019union ont-ils une m\u00eame vision de ce que doit \u00eatre la riposte isra\u00e9lienne\u00a0?\n\n - invit\u00e9s : Alain Dieckhoff Sociologue, directeur de recherche CNRS et directeur du CERI de Sciences Po; Fr\u00e9d\u00e9rique Schillo Historienne, sp\u00e9cialiste d\u2019Isra\u00ebl et des Relations internationales; Sylvaine Bulle Sociologue, chercheuse \u00e0 l'EHESS et professeure de sociologie \u00e0 l'ENSA de Paris Cit\u00e9 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/israel-la-fragile-union-nationale-7855500",
            "pubDate": "Mon, 16 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Attaque du Hamas contre Isra\u00ebl, l'onde de choc 1/4 : Isra\u00ebl\u00a0: la fragile union nationale",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:42 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Suite",
                    "dur\u00e9e de la guerre",
                    "Benyamin Netanyahou",
                    "Benny Gantz",
                    "Dieckhoff Sociologue",
                    "directeur de recherche",
                    "directeur du",
                    "Fr\u00e9d\u00e9rique Schillo Historienne",
                    "Sylvaine Bulle Sociologue"
                ],
                "ORG": [
                    "Hamas",
                    "un gouvernement d'urgence",
                    "un",
                    "cabinet d\u2019union ont-ils",
                    "vision de ce que doit \u00eatre",
                    "CERI de Sciences Po"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 01:00:37 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Maroc, o\u00f9 Quentin M\u00fcller a enqu\u00eat\u00e9 sur l'accaparement des terres par les proches de Mohammed VI / En quoi l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl sert-elle les int\u00e9r\u00eats de l'Iran au Moyen-Orient\u00a0?  - invit\u00e9s : Quentin M\u00fcller journaliste, chef adjoint du service international de Marianne ; H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (Ifri) et coordinatrice du programme de recherche sur la dissuasion nucl\u00e9aire et la prolif\u00e9ration.; Pierre Razoux Directeur acad\u00e9mique de l'Institut Fondation m\u00e9diterran\u00e9enne d'\u00e9tudes strat\u00e9giques (FMES) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 01:00:37 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Maroc, o\u00f9 Quentin M\u00fcller a enqu\u00eat\u00e9 sur l'accaparement des terres par les proches de Mohammed VI / En quoi l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl sert-elle les int\u00e9r\u00eats de l'Iran au Moyen-Orient\u00a0?  - invit\u00e9s : Quentin M\u00fcller journaliste, chef adjoint du service international de Marianne ; H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (Ifri) et coordinatrice du programme de recherche sur la dissuasion nucl\u00e9aire et la prolif\u00e9ration.; Pierre Razoux Directeur acad\u00e9mique de l'Institut Fondation m\u00e9diterran\u00e9enne d'\u00e9tudes strat\u00e9giques (FMES)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "58226275",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b7b53ffd-a455-426e-9a90-df36f7f2f303/11701-13.10.2023-ITEMA_23518522-2023C16756S0286-21.mp3"
            },
            "guid": "89a628bb-5b0c-46ff-9a11-96d4fbf011cb-NET_MFC_EA9AD36D-A547-4A12-BC60-96FA8F35F9ED",
            "isoDate": "2023-10-13T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "01:00:37",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,du,Maroc,/,Attaque,du,Hamas\u00a0:,l'ombre,de,l'Iran,",
                "subtitle": "Retour du Maroc / Attaque du Hamas\u00a0: l'ombre de l'Iran ",
                "summary": "dur\u00e9e : 01:00:37 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Maroc, o\u00f9 Quentin M\u00fcller a enqu\u00eat\u00e9 sur l'accaparement des terres par les proches de Mohammed VI / En quoi l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl sert-elle les int\u00e9r\u00eats de l'Iran au Moyen-Orient\u00a0?  - invit\u00e9s : Quentin M\u00fcller journaliste, chef adjoint du service international de Marianne ; H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (Ifri) et coordinatrice du programme de recherche sur la dissuasion nucl\u00e9aire et la prolif\u00e9ration.; Pierre Razoux Directeur acad\u00e9mique de l'Institut Fondation m\u00e9diterran\u00e9enne d'\u00e9tudes strat\u00e9giques (FMES) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-du-maroc-attaque-du-hamas-l-ombre-de-l-iran-5827378",
            "pubDate": "Fri, 13 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour du Maroc / Attaque du Hamas\u00a0: l'ombre de l'Iran ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Maroc",
                    "Quentin M\u00fcller",
                    "de Mohammed VI / En",
                    "Quentin M\u00fcller",
                    "de Marianne",
                    "Ifri",
                    "Pierre Razoux Directeur"
                ],
                "ORG": [
                    "Hamas",
                    "H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse",
                    "de l'Institut Fondation"
                ],
                "NORP": [
                    "Isra\u00ebl"
                ],
                "LOC": [
                    "Moyen-Orient"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au pays de la libre entreprise, l\u2019\u00e9cole publique n\u2019a plus la cote. Consid\u00e9r\u00e9s comme le moteur de la d\u00e9s\u00e9gr\u00e9gation et de la lutte contre la pauvret\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, les \u00e9tablissements publics am\u00e9ricains sont aujourd\u2019hui accus\u00e9s de tous les maux. - invit\u00e9s : Esther Cyna Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles-Saint-Quentin, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire sociale des Etats-Unis et de l\u2019histoire du Sud des Etats-Unis; Laurie Bereau ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en anglais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes 2 et sp\u00e9cialiste des politiques \u00e9ducatives aux \u00c9tats-Unis; Dalila Chine-Lehmann ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes latino-am\u00e9ricaines \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre et sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire \u00e9ducative mexicaine ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au pays de la libre entreprise, l\u2019\u00e9cole publique n\u2019a plus la cote. Consid\u00e9r\u00e9s comme le moteur de la d\u00e9s\u00e9gr\u00e9gation et de la lutte contre la pauvret\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, les \u00e9tablissements publics am\u00e9ricains sont aujourd\u2019hui accus\u00e9s de tous les maux. - invit\u00e9s : Esther Cyna Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles-Saint-Quentin, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire sociale des Etats-Unis et de l\u2019histoire du Sud des Etats-Unis; Laurie Bereau ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en anglais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes 2 et sp\u00e9cialiste des politiques \u00e9ducatives aux \u00c9tats-Unis; Dalila Chine-Lehmann ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes latino-am\u00e9ricaines \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre et sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire \u00e9ducative mexicaine",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55910034",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2ba96c33-4dbb-470f-b0ac-5e62da2b3d56/11701-12.10.2023-ITEMA_23517104-2023C16756S0285-21.mp3"
            },
            "guid": "e41bc6aa-88e7-4a7b-a447-df9c98f2cb4a-NET_MFC_CF548A37-A347-40A3-ADF8-28915A200F46",
            "isoDate": "2023-10-12T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Cas,d'\u00e9cole\u00a0:,les,mod\u00e8les,\u00e9ducatifs,en,question,4/4,:,\u00c9tats-Unis\u00a0:,qui,veut,la,peau,de,l\u2019\u00e9cole,publique\u00a0?",
                "subtitle": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 4/4 : \u00c9tats-Unis\u00a0: qui veut la peau de l\u2019\u00e9cole publique\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Au pays de la libre entreprise, l\u2019\u00e9cole publique n\u2019a plus la cote. Consid\u00e9r\u00e9s comme le moteur de la d\u00e9s\u00e9gr\u00e9gation et de la lutte contre la pauvret\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, les \u00e9tablissements publics am\u00e9ricains sont aujourd\u2019hui accus\u00e9s de tous les maux. - invit\u00e9s : Esther Cyna Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles-Saint-Quentin, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire sociale des Etats-Unis et de l\u2019histoire du Sud des Etats-Unis; Laurie Bereau ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en anglais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes 2 et sp\u00e9cialiste des politiques \u00e9ducatives aux \u00c9tats-Unis; Dalila Chine-Lehmann ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes latino-am\u00e9ricaines \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre et sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire \u00e9ducative mexicaine "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/etats-unis-qui-veut-la-peau-de-l-ecole-publique-9779244",
            "pubDate": "Thu, 12 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 4/4 : \u00c9tats-Unis\u00a0: qui veut la peau de l\u2019\u00e9cole publique\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Au",
                    "de la",
                    "moteur de la",
                    "aujourd\u2019hui accus\u00e9s de tous",
                    "Esther Cyna Ma\u00eetresse de",
                    "Laurie Bereau",
                    "Dalila Chine-Lehmann"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "l\u2019\u00e9cole"
                ],
                "ORG": [
                    "n\u2019a",
                    "de la lutte"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "\u00c9tats-Unis"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "60"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Afrique de l'Ouest, une part importante des enfants est scolaris\u00e9e dans des madrassas, des \u00e9coles confessionnelles. Bas\u00e9 sur l'apprentissage du Coran, l'enseignement d\u00e9livr\u00e9 dans ces \u00e9coles \u00e9chappe au contr\u00f4le des \u00c9tats qui mettent en place des accords pour moderniser ces structures.  - invit\u00e9s : Hamidou Dia Socio-anthropologue, Charg\u00e9 de recherche, IRD; Marc-Antoine P\u00e9rouse de Montclos Politologue, Directeur de recherche de l'IRD; Mame Fatou S\u00e9ne Doctorante en sciences politiques ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Afrique de l'Ouest, une part importante des enfants est scolaris\u00e9e dans des madrassas, des \u00e9coles confessionnelles. Bas\u00e9 sur l'apprentissage du Coran, l'enseignement d\u00e9livr\u00e9 dans ces \u00e9coles \u00e9chappe au contr\u00f4le des \u00c9tats qui mettent en place des accords pour moderniser ces structures.  - invit\u00e9s : Hamidou Dia Socio-anthropologue, Charg\u00e9 de recherche, IRD; Marc-Antoine P\u00e9rouse de Montclos Politologue, Directeur de recherche de l'IRD; Mame Fatou S\u00e9ne Doctorante en sciences politiques",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56041015",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f81eb54d-69d6-4112-a338-32014a7c4897/11701-11.10.2023-ITEMA_23515871-2023C16756S0284-21.mp3"
            },
            "guid": "7cda4fde-c778-4217-bed3-2b8bf3b1ae59-NET_MFC_7C758F8E-2640-4E86-9CCB-33A2D4D94A54",
            "isoDate": "2023-10-11T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Cas,d'\u00e9cole\u00a0:,les,mod\u00e8les,\u00e9ducatifs,en,question,3/4,:,\u00c9coles,coraniques,en,Afrique,de,l'Ouest\u00a0:,l'enseignement,religieux,au,d\u00e9fi,de,la,modernit\u00e9,",
                "subtitle": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 3/4 : \u00c9coles coraniques en Afrique de l'Ouest\u00a0: l'enseignement religieux au d\u00e9fi de la modernit\u00e9 ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Afrique de l'Ouest, une part importante des enfants est scolaris\u00e9e dans des madrassas, des \u00e9coles confessionnelles. Bas\u00e9 sur l'apprentissage du Coran, l'enseignement d\u00e9livr\u00e9 dans ces \u00e9coles \u00e9chappe au contr\u00f4le des \u00c9tats qui mettent en place des accords pour moderniser ces structures.  - invit\u00e9s : Hamidou Dia Socio-anthropologue, Charg\u00e9 de recherche, IRD; Marc-Antoine P\u00e9rouse de Montclos Politologue, Directeur de recherche de l'IRD; Mame Fatou S\u00e9ne Doctorante en sciences politiques "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/ecoles-coraniques-en-afrique-de-l-ouest-l-enseignement-religieux-au-defi-de-la-modernite-6104930",
            "pubDate": "Wed, 11 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 3/4 : \u00c9coles coraniques en Afrique de l'Ouest\u00a0: l'enseignement religieux au d\u00e9fi de la modernit\u00e9 ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En Afrique de l'Ouest",
                    "Charg\u00e9 de recherche",
                    "Directeur de recherche de l'IRD",
                    "Mame Fatou S\u00e9ne Doctorante"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "\u00c9tats"
                ],
                "GPE": [
                    "Coran"
                ],
                "ORG": [
                    "IRD",
                    "Marc-Antoine P\u00e9rouse de Montclos Politologue"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:29 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Longtemps lou\u00e9e pour sa p\u00e9dagogie douce et ses r\u00e9sultats probants, l'\u00e9cole su\u00e9doise est en net recul dans les enqu\u00eates internationales depuis dix ans. Un indicateur qui t\u00e9moigne des failles d'un syst\u00e8me lib\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 marche forc\u00e9e. - invit\u00e9s : Anne-Fran\u00e7oise Hivert Journaliste; Piero Colla Charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg et membre du comit\u00e9 scientifique consultatif de l'observatoire sur l\u2019enseignement de l\u2019histoire au Conseil de l\u2019Europe ; Mihaela Rusitoru Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 des sciences de l\u2019\u00e9ducation de l\u2019universit\u00e9 d\u2019Helsinki ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:29 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Longtemps lou\u00e9e pour sa p\u00e9dagogie douce et ses r\u00e9sultats probants, l'\u00e9cole su\u00e9doise est en net recul dans les enqu\u00eates internationales depuis dix ans. Un indicateur qui t\u00e9moigne des failles d'un syst\u00e8me lib\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 marche forc\u00e9e. - invit\u00e9s : Anne-Fran\u00e7oise Hivert Journaliste; Piero Colla Charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg et membre du comit\u00e9 scientifique consultatif de l'observatoire sur l\u2019enseignement de l\u2019histoire au Conseil de l\u2019Europe ; Mihaela Rusitoru Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 des sciences de l\u2019\u00e9ducation de l\u2019universit\u00e9 d\u2019Helsinki",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56183303",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dcee581d-5889-4d35-92f5-1236deaf1a26/11701-10.10.2023-ITEMA_23514637-2023C16756S0283-21.mp3"
            },
            "guid": "d80534e5-242f-496a-bfe5-bec3b5182cbd-NET_MFC_9B6087D9-276B-4836-B24F-72395D1481C8",
            "isoDate": "2023-10-10T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:29",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Cas,d'\u00e9cole\u00a0:,les,mod\u00e8les,\u00e9ducatifs,en,question,2/4,:,Le,mod\u00e8le,su\u00e9dois,en,d\u00e9crochage",
                "subtitle": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 2/4 : Le mod\u00e8le su\u00e9dois en d\u00e9crochage",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:29 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Longtemps lou\u00e9e pour sa p\u00e9dagogie douce et ses r\u00e9sultats probants, l'\u00e9cole su\u00e9doise est en net recul dans les enqu\u00eates internationales depuis dix ans. Un indicateur qui t\u00e9moigne des failles d'un syst\u00e8me lib\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 marche forc\u00e9e. - invit\u00e9s : Anne-Fran\u00e7oise Hivert Journaliste; Piero Colla Charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg et membre du comit\u00e9 scientifique consultatif de l'observatoire sur l\u2019enseignement de l\u2019histoire au Conseil de l\u2019Europe ; Mihaela Rusitoru Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 des sciences de l\u2019\u00e9ducation de l\u2019universit\u00e9 d\u2019Helsinki "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/le-modele-suedois-en-decrochage-9231200",
            "pubDate": "Tue, 10 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 2/4 : Le mod\u00e8le su\u00e9dois en d\u00e9crochage",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Longtemps",
                    "qui t\u00e9moigne",
                    "marche",
                    "Anne-Fran\u00e7oise Hivert Journaliste",
                    "Colla Charg\u00e9 de cours",
                    "consultatif de l'observatoire sur l\u2019enseignement de l\u2019histoire",
                    "Mihaela Rusitoru Chercheuse"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Un",
                    "Conseil",
                    "la facult\u00e9 des sciences de l\u2019\u00e9ducation de"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs cor\u00e9en et japonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur performance sur le plan de la transmission des savoirs et le nombre \u00e9lev\u00e9 de dipl\u00f4m\u00e9s qui sortent des \u00e9coles chaque ann\u00e9e. Mais cela s\u2019accompagne d\u2019une forte pression sociale qui malm\u00e8ne autant les \u00e9l\u00e8ves que les enseignants.\n - invit\u00e9s : Juliette Morillot Journaliste, sp\u00e9cialiste de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.; Christian Galan Professeur des universit\u00e9s en langue et civilisation japonaises \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Toulouse Jean Jaur\u00e8s et chercheur \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est (Inalco, Paris Cit\u00e9, CNRS); Li Siyu Sociologue et ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes chinoises \u00e0 Aix-Marseille Universit\u00e9, ses recherches portent sur les classements et les \u00e9valuations chiffr\u00e9es dans la gouvernance de l\u2019\u00e9ducation ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs cor\u00e9en et japonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur performance sur le plan de la transmission des savoirs et le nombre \u00e9lev\u00e9 de dipl\u00f4m\u00e9s qui sortent des \u00e9coles chaque ann\u00e9e. Mais cela s\u2019accompagne d\u2019une forte pression sociale qui malm\u00e8ne autant les \u00e9l\u00e8ves que les enseignants.\n - invit\u00e9s : Juliette Morillot Journaliste, sp\u00e9cialiste de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.; Christian Galan Professeur des universit\u00e9s en langue et civilisation japonaises \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Toulouse Jean Jaur\u00e8s et chercheur \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est (Inalco, Paris Cit\u00e9, CNRS); Li Siyu Sociologue et ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes chinoises \u00e0 Aix-Marseille Universit\u00e9, ses recherches portent sur les classements et les \u00e9valuations chiffr\u00e9es dans la gouvernance de l\u2019\u00e9ducation",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56022167",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/102d67d2-fa3c-4897-b207-9639ad37ad58/11701-09.10.2023-ITEMA_23513405-2023C16756S0282-21.mp3"
            },
            "guid": "03f33b45-3974-4ac1-90ff-efd05dd96fa0-NET_MFC_A7F50547-F0FF-4176-8740-C5DF38528584",
            "isoDate": "2023-10-09T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Cas,d'\u00e9cole\u00a0:,les,mod\u00e8les,\u00e9ducatifs,en,question,1/4,:,Cor\u00e9e,du,Sud,,Japon\u00a0:,la,jeunesse,face,\u00e0,la,tyrannie,de,l\u2019excellence",
                "subtitle": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 1/4 : Cor\u00e9e du Sud, Japon\u00a0: la jeunesse face \u00e0 la tyrannie de l\u2019excellence",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs cor\u00e9en et japonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur performance sur le plan de la transmission des savoirs et le nombre \u00e9lev\u00e9 de dipl\u00f4m\u00e9s qui sortent des \u00e9coles chaque ann\u00e9e. Mais cela s\u2019accompagne d\u2019une forte pression sociale qui malm\u00e8ne autant les \u00e9l\u00e8ves que les enseignants.\n - invit\u00e9s : Juliette Morillot Journaliste, sp\u00e9cialiste de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.; Christian Galan Professeur des universit\u00e9s en langue et civilisation japonaises \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Toulouse Jean Jaur\u00e8s et chercheur \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est (Inalco, Paris Cit\u00e9, CNRS); Li Siyu Sociologue et ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes chinoises \u00e0 Aix-Marseille Universit\u00e9, ses recherches portent sur les classements et les \u00e9valuations chiffr\u00e9es dans la gouvernance de l\u2019\u00e9ducation "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/coree-du-sud-japon-la-jeunesse-face-a-la-tyrannie-de-l-excellence-4019983",
            "pubDate": "Mon, 09 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Cas d'\u00e9cole\u00a0: les mod\u00e8les \u00e9ducatifs en question 1/4 : Cor\u00e9e du Sud, Japon\u00a0: la jeunesse face \u00e0 la tyrannie de l\u2019excellence",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Les",
                    "\u00e9ducatifs",
                    "r\u00e9put\u00e9s pour leur",
                    "qui sortent des \u00e9coles",
                    "Mais cela",
                    "qui malm\u00e8ne",
                    "de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.",
                    "Galan Professeur",
                    "Jean Jaur\u00e8s",
                    "Li Siyu Sociologue"
                ],
                "DATE": [
                    "d\u2019une"
                ],
                "ORG": [
                    "Juliette Morillot Journaliste",
                    "Paris Cit\u00e9",
                    "Aix-Marseille Universit\u00e9",
                    "dans la gouvernance de l\u2019\u00e9ducation"
                ],
                "NORP": [
                    "Christian"
                ],
                "GPE": [
                    "Inalco"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Arm\u00e9nie, o\u00f9 affluent les populations fuyant l'offensive azerba\u00efdjanaise dans l'enclave du Haut-Karabakh. En seconde partie, retour sur la question de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne de l'Ukraine dans un contexte de guerre qui s'enlise. - invit\u00e9s : Jacques Rupnik Historien, politologue, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/Sciences Po; Sylvain Kahn Enseignant-chercheur au Centre d'histoire de Sciences Po; Faustine Vincent Journaliste au Monde ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Arm\u00e9nie, o\u00f9 affluent les populations fuyant l'offensive azerba\u00efdjanaise dans l'enclave du Haut-Karabakh. En seconde partie, retour sur la question de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne de l'Ukraine dans un contexte de guerre qui s'enlise. - invit\u00e9s : Jacques Rupnik Historien, politologue, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/Sciences Po; Sylvain Kahn Enseignant-chercheur au Centre d'histoire de Sciences Po; Faustine Vincent Journaliste au Monde",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55505907",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f6dd5ff8-d1c4-4b79-91e3-d8e218af75e3/11701-06.10.2023-ITEMA_23510954-2023C16756S0279-21.mp3"
            },
            "guid": "dd2d33f1-acf7-4c9a-a296-d9664794bcc4-NET_MFC_D39FF917-1BEC-4C81-A7C3-6EAF2EB80A6B",
            "isoDate": "2023-10-06T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,d'Arm\u00e9nie/Ukraine\u00a0:,l'Europe,\u00e0,l'\u00e9preuve,d'une,guerre,qui,dure",
                "subtitle": "Retour d'Arm\u00e9nie/Ukraine\u00a0: l'Europe \u00e0 l'\u00e9preuve d'une guerre qui dure",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Arm\u00e9nie, o\u00f9 affluent les populations fuyant l'offensive azerba\u00efdjanaise dans l'enclave du Haut-Karabakh. En seconde partie, retour sur la question de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne de l'Ukraine dans un contexte de guerre qui s'enlise. - invit\u00e9s : Jacques Rupnik Historien, politologue, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/Sciences Po; Sylvain Kahn Enseignant-chercheur au Centre d'histoire de Sciences Po; Faustine Vincent Journaliste au Monde "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-d-armenie-ukraine-l-europe-a-l-epreuve-d-une-guerre-qui-dure-1335025",
            "pubDate": "Fri, 06 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour d'Arm\u00e9nie/Ukraine\u00a0: l'Europe \u00e0 l'\u00e9preuve d'une guerre qui dure",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Arm\u00e9nie",
                    "europ\u00e9enne de l'Ukraine",
                    "contexte de guerre qui s'enlise",
                    "Jacques Rupnik Historien",
                    "directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite",
                    "Kahn Enseignant-chercheur"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Haut-Karabakh",
                    "un",
                    "Centre d'histoire de Sciences Po"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - De Damas \u00e0 Kaboul, comment les ONG traitent-elles avec des r\u00e9gimes infr\u00e9quentables pour accomplir leur devoir d'assistance sans l\u00e9gitimer des pouvoirs aggravant la situation humanitaire du pays\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Bouchet-Saulnier Directrice juridique de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res; Olivier Guillard Chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes de g\u00e9opolitique appliqu\u00e9e, directeur de l\u2019information chez Crisis24 et charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019EDHEC ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - De Damas \u00e0 Kaboul, comment les ONG traitent-elles avec des r\u00e9gimes infr\u00e9quentables pour accomplir leur devoir d'assistance sans l\u00e9gitimer des pouvoirs aggravant la situation humanitaire du pays\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Bouchet-Saulnier Directrice juridique de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res; Olivier Guillard Chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes de g\u00e9opolitique appliqu\u00e9e, directeur de l\u2019information chez Crisis24 et charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019EDHEC",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55945436",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/873d0517-1c47-4eb7-a769-085870215bf3/11701-05.10.2023-ITEMA_23509582-2023C16756S0278-21.mp3"
            },
            "guid": "ba1ef5ee-cb9a-4edf-983a-47bb09d4d1fd-NET_MFC_A4F07428-41C0-4B28-A241-8988AFEADA8E",
            "isoDate": "2023-10-05T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,blues,des,humanitaires,4/4,:,Afghanistan,,Syrie\u00a0:,l\u2019aide,prise,en,otage",
                "subtitle": "Le blues des humanitaires 4/4 : Afghanistan, Syrie\u00a0: l\u2019aide prise en otage",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - De Damas \u00e0 Kaboul, comment les ONG traitent-elles avec des r\u00e9gimes infr\u00e9quentables pour accomplir leur devoir d'assistance sans l\u00e9gitimer des pouvoirs aggravant la situation humanitaire du pays\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Bouchet-Saulnier Directrice juridique de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res; Olivier Guillard Chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes de g\u00e9opolitique appliqu\u00e9e, directeur de l\u2019information chez Crisis24 et charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019EDHEC "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/afghanistan-syrie-l-aide-prise-en-otage-9868579",
            "pubDate": "Thu, 05 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le blues des humanitaires 4/4 : Afghanistan, Syrie\u00a0: l\u2019aide prise en otage",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:14 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - De Damas",
                    "Fran\u00e7oise Bouchet-Saulnier Directrice",
                    "de M\u00e9decins",
                    "Olivier Guillard Chercheur-associ\u00e9",
                    "directeur de l\u2019information"
                ],
                "GPE": [
                    "Kaboul"
                ],
                "ORG": [
                    "ONG",
                    "leur devoir d'assistance"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "d\u2019\u00e9tudes"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Toutes pleines de bonnes intentions qu\u2019elles soient, les ONG occidentales ne peuvent souvent travailler que sur les cons\u00e9quences des crises mais pas tellement leurs causes. Ebranl\u00e9es par des scandales, les ONG occidentales op\u00e9rant dans les pays du sud tentent de repenser leur action.  - invit\u00e9s : Vincent Pradier; Marie-Claude Savart Chercheure \u00e0 l'Observatoire canadien sur les crises et l'action humanitaire (l'OCCAH) de l\u2019UQAM [universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al] ; Alain Daou Docteur en management international,  professeur adjoint en entrepreneuriat \u00e0 l\u2019Olayan School of Business (OSB) de l\u2019Universit\u00e9 Am\u00e9ricaine de Beyrouth (AUB) et doyen de la facult\u00e9 de gestion de l\u2019Universit\u00e9 de Beyrouth \u00e0 Chypre ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Toutes pleines de bonnes intentions qu\u2019elles soient, les ONG occidentales ne peuvent souvent travailler que sur les cons\u00e9quences des crises mais pas tellement leurs causes. Ebranl\u00e9es par des scandales, les ONG occidentales op\u00e9rant dans les pays du sud tentent de repenser leur action.  - invit\u00e9s : Vincent Pradier; Marie-Claude Savart Chercheure \u00e0 l'Observatoire canadien sur les crises et l'action humanitaire (l'OCCAH) de l\u2019UQAM [universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al] ; Alain Daou Docteur en management international,  professeur adjoint en entrepreneuriat \u00e0 l\u2019Olayan School of Business (OSB) de l\u2019Universit\u00e9 Am\u00e9ricaine de Beyrouth (AUB) et doyen de la facult\u00e9 de gestion de l\u2019Universit\u00e9 de Beyrouth \u00e0 Chypre",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55943320",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/125ad098-579e-4952-90f5-959fb22e0d92/11701-04.10.2023-ITEMA_23508296-2023C16756S0277-21.mp3"
            },
            "guid": "1305d89e-200f-4db1-b253-e56d9b88cf34-NET_MFC_A22B0B65-B3A8-4574-845C-A50871B098FB",
            "isoDate": "2023-10-04T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,blues,des,humanitaires,3/4,:,ONG,occidentales\u00a0:,l\u2019examen,de,conscience",
                "subtitle": "Le blues des humanitaires 3/4 : ONG occidentales\u00a0: l\u2019examen de conscience",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Toutes pleines de bonnes intentions qu\u2019elles soient, les ONG occidentales ne peuvent souvent travailler que sur les cons\u00e9quences des crises mais pas tellement leurs causes. Ebranl\u00e9es par des scandales, les ONG occidentales op\u00e9rant dans les pays du sud tentent de repenser leur action.  - invit\u00e9s : Vincent Pradier; Marie-Claude Savart Chercheure \u00e0 l'Observatoire canadien sur les crises et l'action humanitaire (l'OCCAH) de l\u2019UQAM [universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al] ; Alain Daou Docteur en management international,  professeur adjoint en entrepreneuriat \u00e0 l\u2019Olayan School of Business (OSB) de l\u2019Universit\u00e9 Am\u00e9ricaine de Beyrouth (AUB) et doyen de la facult\u00e9 de gestion de l\u2019Universit\u00e9 de Beyrouth \u00e0 Chypre "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/ong-occidentales-l-examen-de-conscience-3749156",
            "pubDate": "Wed, 04 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le blues des humanitaires 3/4 : ONG occidentales\u00a0: l\u2019examen de conscience",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:14 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Toutes",
                    "du sud tentent de repenser leur",
                    "Vincent Pradier",
                    "Marie-Claude",
                    "Alain Daou Docteur",
                    "Am\u00e9ricaine de Beyrouth"
                ],
                "ORG": [
                    "ONG",
                    "ONG",
                    "Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al",
                    "professeur adjoint en entrepreneuriat \u00e0 l\u2019Olayan School of Business",
                    "AUB",
                    "doyen de la facult\u00e9 de gestion de l\u2019Universit\u00e9 de Beyrouth \u00e0 Chypre"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En d\u00e9pit du nombre grandissant de migrants tentant de gagner les c\u00f4tes italiennes, l'Italie a adopt\u00e9 une loi entravant les sauvetages en mer des ONG. Un texte r\u00e9v\u00e9lateur des tensions opposant le gouvernement Meloni et les humanitaires aussi bien en M\u00e9diterran\u00e9e que devant les tribunaux. - invit\u00e9s : Michael Bunel Photojournaliste laur\u00e9at d\u2019une bourse du minist\u00e8re de la Culture pilot\u00e9e par la BNF; Marta Esperti; Dorota Dakowska Professeure de science politique \u00e0 Sciences Po Aix. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En d\u00e9pit du nombre grandissant de migrants tentant de gagner les c\u00f4tes italiennes, l'Italie a adopt\u00e9 une loi entravant les sauvetages en mer des ONG. Un texte r\u00e9v\u00e9lateur des tensions opposant le gouvernement Meloni et les humanitaires aussi bien en M\u00e9diterran\u00e9e que devant les tribunaux. - invit\u00e9s : Michael Bunel Photojournaliste laur\u00e9at d\u2019une bourse du minist\u00e8re de la Culture pilot\u00e9e par la BNF; Marta Esperti; Dorota Dakowska Professeure de science politique \u00e0 Sciences Po Aix.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56386573",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/295ef97c-da86-46f1-8f23-f27eeaadfc6e/11701-03.10.2023-ITEMA_23507085-2023C16756S0276-21.mp3"
            },
            "guid": "feb425b3-23d3-4411-aa60-a4fea160487e-NET_MFC_35639500-734B-437E-8AC5-B6110271C7D3",
            "isoDate": "2023-10-03T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:42",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,blues,des,humanitaires,2/4,:,Aide,aux,migrants\u00a0:,les,ONG,mises,hors-la-loi",
                "subtitle": "Le blues des humanitaires 2/4 : Aide aux migrants\u00a0: les ONG mises hors-la-loi",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En d\u00e9pit du nombre grandissant de migrants tentant de gagner les c\u00f4tes italiennes, l'Italie a adopt\u00e9 une loi entravant les sauvetages en mer des ONG. Un texte r\u00e9v\u00e9lateur des tensions opposant le gouvernement Meloni et les humanitaires aussi bien en M\u00e9diterran\u00e9e que devant les tribunaux. - invit\u00e9s : Michael Bunel Photojournaliste laur\u00e9at d\u2019une bourse du minist\u00e8re de la Culture pilot\u00e9e par la BNF; Marta Esperti; Dorota Dakowska Professeure de science politique \u00e0 Sciences Po Aix. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/aide-aux-migrants-les-ong-mises-hors-la-loi-7148273",
            "pubDate": "Tue, 03 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le blues des humanitaires 2/4 : Aide aux migrants\u00a0: les ONG mises hors-la-loi",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:42 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En",
                    "Michael Bunel Photojournaliste",
                    "Marta Esperti",
                    "Dorota Dakowska",
                    "Po Aix"
                ],
                "ORG": [
                    "l'Italie",
                    "Un",
                    "M\u00e9diterran\u00e9e",
                    "BNF"
                ],
                "NORP": [
                    "Meloni"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "d\u2019une"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En septembre 2023, le pr\u00e9sident des Restos du c\u0153ur, Patrice Douret tirait la sonnette d\u2019alarme\u00a0: sans aide de l\u2019\u00c9tat, l\u2019association devra r\u00e9duire le nombre de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par l\u2019embl\u00e9matique organisation sont r\u00e9v\u00e9latrices d\u2019une situation g\u00e9n\u00e9rale en Europe. - invit\u00e9s : Julien Damon Sociologue, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po; Sylvie Toscer-Angot Professeure de civilisation, sp\u00e9cialiste des recompositions religieuses et de la r\u00e9gulation du pluralisme religieux en Allemagne; Jonathan Peuch Docteur en droit, charg\u00e9 de plaidoyer chez FIAN Belgium ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En septembre 2023, le pr\u00e9sident des Restos du c\u0153ur, Patrice Douret tirait la sonnette d\u2019alarme\u00a0: sans aide de l\u2019\u00c9tat, l\u2019association devra r\u00e9duire le nombre de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par l\u2019embl\u00e9matique organisation sont r\u00e9v\u00e9latrices d\u2019une situation g\u00e9n\u00e9rale en Europe. - invit\u00e9s : Julien Damon Sociologue, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po; Sylvie Toscer-Angot Professeure de civilisation, sp\u00e9cialiste des recompositions religieuses et de la r\u00e9gulation du pluralisme religieux en Allemagne; Jonathan Peuch Docteur en droit, charg\u00e9 de plaidoyer chez FIAN Belgium",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56224861",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a0d53872-5941-4a18-ada7-34a34ed88990/11701-02.10.2023-ITEMA_23505804-2023C16756S0275-21.mp3"
            },
            "guid": "07c270f1-249e-472a-8856-0bc926f0a4c7-NET_MFC_425E268A-6F69-41AD-A17C-58267CA8BDF1",
            "isoDate": "2023-10-02T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Le,blues,des,humanitaires,1/4,:,Europe\u00a0:,l\u2019appel,\u00e0,l\u2019aide,des,banques,alimentaires,",
                "subtitle": "Le blues des humanitaires 1/4 : Europe\u00a0: l\u2019appel \u00e0 l\u2019aide des banques alimentaires ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En septembre 2023, le pr\u00e9sident des Restos du c\u0153ur, Patrice Douret tirait la sonnette d\u2019alarme\u00a0: sans aide de l\u2019\u00c9tat, l\u2019association devra r\u00e9duire le nombre de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par l\u2019embl\u00e9matique organisation sont r\u00e9v\u00e9latrices d\u2019une situation g\u00e9n\u00e9rale en Europe. - invit\u00e9s : Julien Damon Sociologue, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po; Sylvie Toscer-Angot Professeure de civilisation, sp\u00e9cialiste des recompositions religieuses et de la r\u00e9gulation du pluralisme religieux en Allemagne; Jonathan Peuch Docteur en droit, charg\u00e9 de plaidoyer chez FIAN Belgium "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/europe-l-appel-a-l-aide-des-banques-alimentaires-4778539",
            "pubDate": "Mon, 02 Oct 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Le blues des humanitaires 1/4 : Europe\u00a0: l\u2019appel \u00e0 l\u2019aide des banques alimentaires ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En",
                    "Restos",
                    "Patrice Douret",
                    "Julien Damon Sociologue",
                    "Jonathan Peuch Docteur"
                ],
                "ORG": [
                    "la sonnette d\u2019alarme",
                    "l\u2019embl\u00e9matique",
                    "associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po",
                    "Allemagne"
                ],
                "LOC": [
                    "Europe"
                ],
                "GPE": [
                    "Belgium"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Tunisie, o\u00f9 les violences racistes contre des r\u00e9fugi\u00e9s ont marqu\u00e9 la ville de Sfax au mois de juillet. \nEn seconde partie, direction la Pologne, o\u00f9 les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur assembl\u00e9e dans une campagne marqu\u00e9e par la surench\u00e8re des id\u00e9ologies nationalistes et x\u00e9nophobes. - invit\u00e9s : C\u00e9line Lussato Journaliste \u00e0 l\u2019Obs, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re.; Jaroslaw Kuisz r\u00e9dacteur-en-chef de l'hebdomadaire politique et culturel Kultura Liberalna. Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IHTP, au CNRS (Paris) ; Jean-Yves Potel Historien, politologue. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Tunisie, o\u00f9 les violences racistes contre des r\u00e9fugi\u00e9s ont marqu\u00e9 la ville de Sfax au mois de juillet. \nEn seconde partie, direction la Pologne, o\u00f9 les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur assembl\u00e9e dans une campagne marqu\u00e9e par la surench\u00e8re des id\u00e9ologies nationalistes et x\u00e9nophobes. - invit\u00e9s : C\u00e9line Lussato Journaliste \u00e0 l\u2019Obs, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re.; Jaroslaw Kuisz r\u00e9dacteur-en-chef de l'hebdomadaire politique et culturel Kultura Liberalna. Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IHTP, au CNRS (Paris) ; Jean-Yves Potel Historien, politologue.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55574134",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/06391056-aa87-4482-aca8-53649a90ed81/11701-29.09.2023-ITEMA_23503373-2023C16756S0272-21.mp3"
            },
            "guid": "ba6e8619-23e3-4b05-844c-5f310f21201d-NET_MFC_F8F995A5-8CEE-44DF-9A45-1F9E4573ABF0",
            "isoDate": "2023-09-29T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Tunisie/,Populisme\u00a0:,la,Pologne,\u00e0,l\u2019heure,des,choix",
                "subtitle": "Retour de Tunisie/ Populisme\u00a0: la Pologne \u00e0 l\u2019heure des choix",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Tunisie, o\u00f9 les violences racistes contre des r\u00e9fugi\u00e9s ont marqu\u00e9 la ville de Sfax au mois de juillet. \nEn seconde partie, direction la Pologne, o\u00f9 les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur assembl\u00e9e dans une campagne marqu\u00e9e par la surench\u00e8re des id\u00e9ologies nationalistes et x\u00e9nophobes. - invit\u00e9s : C\u00e9line Lussato Journaliste \u00e0 l\u2019Obs, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re.; Jaroslaw Kuisz r\u00e9dacteur-en-chef de l'hebdomadaire politique et culturel Kultura Liberalna. Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IHTP, au CNRS (Paris) ; Jean-Yves Potel Historien, politologue. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-tunisie-elections-legislatives-la-pologne-a-l-heure-des-choix-1266107",
            "pubDate": "Fri, 29 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour de Tunisie/ Populisme\u00a0: la Pologne \u00e0 l\u2019heure des choix",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Tunisie",
                    "renouveler leur",
                    "Lussato Journaliste",
                    "Jaroslaw Kuisz",
                    "Kultura Liberalna",
                    "Jean-Yves Potel Historien"
                ],
                "FAC": [
                    "marqu\u00e9 la ville de Sfax"
                ],
                "GPE": [
                    "Pologne",
                    "Paris"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Chercheur"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:46 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Pionnier de la transition climatique, le Royaume-Uni est le premier \u00c9tat industrialis\u00e9 \u00e0 avoir affich\u00e9 son ambition de neutralit\u00e9 carbone en 2050. Un engagement sur lequel Rishi Sunak revient aujourd'hui sans complexe, au risque de diviser la soci\u00e9t\u00e9 et perturber l'\u00e9conomie du pays. - invit\u00e9s : Catherine Mathieu \u00c9conomiste \u00e0 l\u2019OFCE, sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni et des questions europ\u00e9ennes; Alma-Pierre Bonnet Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation britannique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Lyon III; Lucien Thabourey Doctorant et enseignant en sciences politiques au Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes de Sciences Po ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:46 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Pionnier de la transition climatique, le Royaume-Uni est le premier \u00c9tat industrialis\u00e9 \u00e0 avoir affich\u00e9 son ambition de neutralit\u00e9 carbone en 2050. Un engagement sur lequel Rishi Sunak revient aujourd'hui sans complexe, au risque de diviser la soci\u00e9t\u00e9 et perturber l'\u00e9conomie du pays. - invit\u00e9s : Catherine Mathieu \u00c9conomiste \u00e0 l\u2019OFCE, sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni et des questions europ\u00e9ennes; Alma-Pierre Bonnet Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation britannique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Lyon III; Lucien Thabourey Doctorant et enseignant en sciences politiques au Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes de Sciences Po",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55495048",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bbce991b-7f7b-481f-ab05-5e747d1651e5/11701-28.09.2023-ITEMA_23502015-2023C16756S0271-21.mp3"
            },
            "guid": "6f0730e3-fabd-4d34-9094-b6d7abbf0dfe-NET_MFC_7B8DC6C0-687A-40D1-B29E-48A4DF6E0648",
            "isoDate": "2023-09-28T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,Europ\u00e9ens,face,au,d\u00e9r\u00e8glement,climatique,4/4,:,Royaume-Uni\u00a0:,qui,a,peur,de,l\u2019\u00e9cologie\u00a0?",
                "subtitle": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 4/4 : Royaume-Uni\u00a0: qui a peur de l\u2019\u00e9cologie\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:46 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Pionnier de la transition climatique, le Royaume-Uni est le premier \u00c9tat industrialis\u00e9 \u00e0 avoir affich\u00e9 son ambition de neutralit\u00e9 carbone en 2050. Un engagement sur lequel Rishi Sunak revient aujourd'hui sans complexe, au risque de diviser la soci\u00e9t\u00e9 et perturber l'\u00e9conomie du pays. - invit\u00e9s : Catherine Mathieu \u00c9conomiste \u00e0 l\u2019OFCE, sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni et des questions europ\u00e9ennes; Alma-Pierre Bonnet Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation britannique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Lyon III; Lucien Thabourey Doctorant et enseignant en sciences politiques au Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes de Sciences Po "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/royaume-uni-qui-a-peur-de-l-ecologie-8459419",
            "pubDate": "Thu, 28 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 4/4 : Royaume-Uni\u00a0: qui a peur de l\u2019\u00e9cologie\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:57:46 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Pionnier de la transition climatique",
                    "\u00c9tat",
                    "de neutralit\u00e9",
                    "l'\u00e9conomie",
                    "Catherine Mathieu",
                    "du Royaume-Uni",
                    "Lucien Thabourey Doctorant"
                ],
                "NORP": [
                    "affich\u00e9"
                ],
                "DATE": [
                    "2050"
                ],
                "ORG": [
                    "Un",
                    "Rishi Sunak"
                ],
                "GPE": [
                    "Centre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Temp\u00eate de gr\u00eale \u00e0 Milan, incendies en Sicile\u2026 L\u2019\u00e9t\u00e9 italien fut boulevers\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames. Les alertes sur la \u201ctropicalisation\u201d de l'Italie ne semblent pas d\u00e9clencher de r\u00e9ponse politique majeure. Quels sont les blocages \u00e0 la mise en place de politiques environnementales\u00a0?  - invit\u00e9s : Herv\u00e9 Rayner Ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.; Hanna Corsini Doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cambridge ; Valeria Siniscalchi Anthropologue, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS Marseille  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Temp\u00eate de gr\u00eale \u00e0 Milan, incendies en Sicile\u2026 L\u2019\u00e9t\u00e9 italien fut boulevers\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames. Les alertes sur la \u201ctropicalisation\u201d de l'Italie ne semblent pas d\u00e9clencher de r\u00e9ponse politique majeure. Quels sont les blocages \u00e0 la mise en place de politiques environnementales\u00a0?  - invit\u00e9s : Herv\u00e9 Rayner Ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.; Hanna Corsini Doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cambridge ; Valeria Siniscalchi Anthropologue, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS Marseille",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55746661",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a6ce7333-5bd2-4c59-9450-73aaf90ac0bb/11701-27.09.2023-ITEMA_23500807-2023C16756S0270-21.mp3"
            },
            "guid": "b40334b7-c8b7-45d2-9a82-f697984c55f9-NET_MFC_555C6519-C1CD-41E6-9EE4-53650683B2EF",
            "isoDate": "2023-09-27T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,Europ\u00e9ens,face,au,d\u00e9r\u00e8glement,climatique,3/4,:,L\u2019Italie,navigue,\u00e0,vue,",
                "subtitle": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 3/4 : L\u2019Italie navigue \u00e0 vue ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Temp\u00eate de gr\u00eale \u00e0 Milan, incendies en Sicile\u2026 L\u2019\u00e9t\u00e9 italien fut boulevers\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames. Les alertes sur la \u201ctropicalisation\u201d de l'Italie ne semblent pas d\u00e9clencher de r\u00e9ponse politique majeure. Quels sont les blocages \u00e0 la mise en place de politiques environnementales\u00a0?  - invit\u00e9s : Herv\u00e9 Rayner Ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.; Hanna Corsini Doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cambridge ; Valeria Siniscalchi Anthropologue, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS Marseille  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/l-italie-navigue-a-vue-9201890",
            "pubDate": "Wed, 27 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 3/4 : L\u2019Italie navigue \u00e0 vue ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "Sicile",
                    "Rayner Ma\u00eetre",
                    "Hanna Corsini Doctorante",
                    "Valeria Siniscalchi Anthropologue"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Temp\u00eate de",
                    "directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS Marseille"
                ],
                "GPE": [
                    "Milan",
                    "Cambridge"
                ],
                "LAW": [
                    "L\u2019\u00e9t\u00e9"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e \u00e0 la pire s\u00e9cheresse de son histoire depuis le printemps 2023, l'Espagne se trouve aujourd'hui face \u00e0 un dilemme\u00a0: pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 hydrique du pays, menac\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique, ou sauvegarder le mod\u00e8le agricole espagnol, fleuron de l'\u00e9conomie nationale.  - invit\u00e9s : Nacima Baron g\u00e9ographe; In\u00e8s Bouacida Chercheuse sur le climat et l'\u00e9nergie \u00e0 l\u2019Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales (IDDRI) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e \u00e0 la pire s\u00e9cheresse de son histoire depuis le printemps 2023, l'Espagne se trouve aujourd'hui face \u00e0 un dilemme\u00a0: pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 hydrique du pays, menac\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique, ou sauvegarder le mod\u00e8le agricole espagnol, fleuron de l'\u00e9conomie nationale.  - invit\u00e9s : Nacima Baron g\u00e9ographe; In\u00e8s Bouacida Chercheuse sur le climat et l'\u00e9nergie \u00e0 l\u2019Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales (IDDRI)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55676422",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9976a8dd-3aed-4112-9b0e-240543cedc62/11701-26.09.2023-ITEMA_23499545-2023C16756S0269-21.mp3"
            },
            "guid": "5688341b-cb8d-4fa5-989a-2f08ea079c81-NET_MFC_067F5C3E-8816-4C96-BF97-13DF62697E68",
            "isoDate": "2023-09-26T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,Europ\u00e9ens,face,au,d\u00e9r\u00e8glement,climatique,2/4,:,Espagne\u00a0:,un,mod\u00e8le,\u00e0,sec",
                "subtitle": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 2/4 : Espagne\u00a0: un mod\u00e8le \u00e0 sec",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e \u00e0 la pire s\u00e9cheresse de son histoire depuis le printemps 2023, l'Espagne se trouve aujourd'hui face \u00e0 un dilemme\u00a0: pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 hydrique du pays, menac\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique, ou sauvegarder le mod\u00e8le agricole espagnol, fleuron de l'\u00e9conomie nationale.  - invit\u00e9s : Nacima Baron g\u00e9ographe; In\u00e8s Bouacida Chercheuse sur le climat et l'\u00e9nergie \u00e0 l\u2019Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales (IDDRI) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/espagne-un-modele-a-sec-8230050",
            "pubDate": "Tue, 26 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 2/4 : Espagne\u00a0: un mod\u00e8le \u00e0 sec",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "fleuron de l'\u00e9conomie nationale",
                    "In\u00e8s Bouacida Chercheuse"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e",
                    "menac\u00e9e par"
                ],
                "DATE": [
                    "2023"
                ],
                "GPE": [
                    "Nacima"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:56:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Incendies et temp\u00e9ratures records, violentes inondations\u2026 La Gr\u00e8ce est l\u2019un des pays les plus touch\u00e9s par les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques extr\u00eames qui provoquent chaque ann\u00e9e des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels et humains consid\u00e9rables. Pour autant, l\u2019\u00e9cologie est loin d\u2019\u00eatre une priorit\u00e9 du gouvernement. - invit\u00e9s : Filippa Chatzistavrou Politologue, chercheuse au laboratoire ELIAMEP et professeure assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 nationale et capodistrienne d'Ath\u00e8nes; Chlo\u00e9 Vlassopoulos Enseignante en science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Picardie Jules Verne et chercheure au Centre de recherches sur l\u2019action publique et politique (CURAPP/CNRS); Marina Rafenberg Correspondante en Gr\u00e8ce pour Le Monde  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:56:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Incendies et temp\u00e9ratures records, violentes inondations\u2026 La Gr\u00e8ce est l\u2019un des pays les plus touch\u00e9s par les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques extr\u00eames qui provoquent chaque ann\u00e9e des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels et humains consid\u00e9rables. Pour autant, l\u2019\u00e9cologie est loin d\u2019\u00eatre une priorit\u00e9 du gouvernement. - invit\u00e9s : Filippa Chatzistavrou Politologue, chercheuse au laboratoire ELIAMEP et professeure assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 nationale et capodistrienne d'Ath\u00e8nes; Chlo\u00e9 Vlassopoulos Enseignante en science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Picardie Jules Verne et chercheure au Centre de recherches sur l\u2019action publique et politique (CURAPP/CNRS); Marina Rafenberg Correspondante en Gr\u00e8ce pour Le Monde",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "54114951",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ad3ec3ca-4fcf-49d6-a33d-313d93dc9df2/11701-25.09.2023-ITEMA_23498342-2023C16756S0268-21.mp3"
            },
            "guid": "1092040d-e256-4ef4-a1dc-ca0a1d846347-NET_MFC_0E3E5603-F603-41F9-8678-CA72D0CF27A1",
            "isoDate": "2023-09-25T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:56:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Les,Europ\u00e9ens,face,au,d\u00e9r\u00e8glement,climatique,1/4,:,Feux,en,Gr\u00e8ce\u00a0:,une,trag\u00e9die,collective",
                "subtitle": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 1/4 : Feux en Gr\u00e8ce\u00a0: une trag\u00e9die collective",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:56:20 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Incendies et temp\u00e9ratures records, violentes inondations\u2026 La Gr\u00e8ce est l\u2019un des pays les plus touch\u00e9s par les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques extr\u00eames qui provoquent chaque ann\u00e9e des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels et humains consid\u00e9rables. Pour autant, l\u2019\u00e9cologie est loin d\u2019\u00eatre une priorit\u00e9 du gouvernement. - invit\u00e9s : Filippa Chatzistavrou Politologue, chercheuse au laboratoire ELIAMEP et professeure assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 nationale et capodistrienne d'Ath\u00e8nes; Chlo\u00e9 Vlassopoulos Enseignante en science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Picardie Jules Verne et chercheure au Centre de recherches sur l\u2019action publique et politique (CURAPP/CNRS); Marina Rafenberg Correspondante en Gr\u00e8ce pour Le Monde  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/feux-en-grece-une-tragedie-collective-5412944",
            "pubDate": "Mon, 25 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Les Europ\u00e9ens face au d\u00e9r\u00e8glement climatique 1/4 : Feux en Gr\u00e8ce\u00a0: une trag\u00e9die collective",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "La Gr\u00e8ce est",
                    "Filippa Chatzistavrou",
                    "Vlassopoulos Enseignante",
                    "Jules Verne",
                    "Marina Rafenberg Correspondante"
                ],
                "ORG": [
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Incendies",
                    "ELIAMEP",
                    "l'Universit\u00e9",
                    "Centre de",
                    "CURAPP/CNRS"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "d\u2019\u00eatre"
                ],
                "GPE": [
                    "Gr\u00e8ce"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Le Monde  "
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En premi\u00e8re partie, retour d'Ha\u00efti en proie \u00e0 la violence des gangs. Ensuite, d\u00e9tour par New-York, o\u00f9, devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, Joe Biden a exhort\u00e9 \u00e0 poursuivre le soutien \u00e0 l'Ukraine. Jusqu'o\u00f9\u00a0? Une question qui suscite le d\u00e9bat aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 un an des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.  - invit\u00e9s : Omar Ouahmane Grand reporter \u00e0 la R\u00e9daction internationale de Radio France, envoy\u00e9 sp\u00e9cial permanent \u00e0 Dakar; Maya Kandel Historienne, sp\u00e9cialiste de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et du congr\u00e8s, chercheuse ind\u00e9pendante associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 et chroniqueuse \u00e0 Mediapart ; Laurence Nardon Docteure en sciences politiques, responsable du programme \u00c9tats-Unis de l'Ifri ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En premi\u00e8re partie, retour d'Ha\u00efti en proie \u00e0 la violence des gangs. Ensuite, d\u00e9tour par New-York, o\u00f9, devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, Joe Biden a exhort\u00e9 \u00e0 poursuivre le soutien \u00e0 l'Ukraine. Jusqu'o\u00f9\u00a0? Une question qui suscite le d\u00e9bat aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 un an des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.  - invit\u00e9s : Omar Ouahmane Grand reporter \u00e0 la R\u00e9daction internationale de Radio France, envoy\u00e9 sp\u00e9cial permanent \u00e0 Dakar; Maya Kandel Historienne, sp\u00e9cialiste de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et du congr\u00e8s, chercheuse ind\u00e9pendante associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 et chroniqueuse \u00e0 Mediapart ; Laurence Nardon Docteure en sciences politiques, responsable du programme \u00c9tats-Unis de l'Ifri",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55621756",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/27081281-d970-408d-bd09-b4c81c7fa2e6/11701-22.09.2023-ITEMA_23496002-2023C16756S0265-21.mp3"
            },
            "guid": "d368ee9d-bd8f-4dfa-a94f-21146dcbcf81-NET_MFC_1F9B4AC2-9B83-49F5-9816-2C8CE808CD1B",
            "isoDate": "2023-09-22T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,d'Ha\u00efti,/,\u00c9tats-Unis\u00a0:,le,soutien,\u00e0,l\u2019Ukraine,en,d\u00e9bat,",
                "subtitle": "Retour d'Ha\u00efti / \u00c9tats-Unis\u00a0: le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine en d\u00e9bat ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En premi\u00e8re partie, retour d'Ha\u00efti en proie \u00e0 la violence des gangs. Ensuite, d\u00e9tour par New-York, o\u00f9, devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, Joe Biden a exhort\u00e9 \u00e0 poursuivre le soutien \u00e0 l'Ukraine. Jusqu'o\u00f9\u00a0? Une question qui suscite le d\u00e9bat aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 un an des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.  - invit\u00e9s : Omar Ouahmane Grand reporter \u00e0 la R\u00e9daction internationale de Radio France, envoy\u00e9 sp\u00e9cial permanent \u00e0 Dakar; Maya Kandel Historienne, sp\u00e9cialiste de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et du congr\u00e8s, chercheuse ind\u00e9pendante associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 et chroniqueuse \u00e0 Mediapart ; Laurence Nardon Docteure en sciences politiques, responsable du programme \u00c9tats-Unis de l'Ifri "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/etats-unis-le-soutien-a-l-ukraine-en-debat-1485849",
            "pubDate": "Fri, 22 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour d'Ha\u00efti / \u00c9tats-Unis\u00a0: le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine en d\u00e9bat ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - En",
                    "d'Ha\u00efti",
                    "Ensuite",
                    "Joe Biden",
                    "soutien \u00e0 l'Ukraine. Jusqu'o\u00f9\u00a0",
                    "qui suscite le d\u00e9bat",
                    "Omar Ouahmane Grand",
                    "Dakar",
                    "Maya Kandel Historienne",
                    "de la politique \u00e9trang\u00e8re",
                    "l'Universit\u00e9 Sorbonne"
                ],
                "GPE": [
                    "New-York",
                    "France"
                ],
                "NORP": [
                    "\u00c9tats-Unis"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "la R\u00e9daction",
                    "Nouvelle Paris",
                    "Mediapart",
                    "Laurence Nardon Docteure"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "3"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Un temps divis\u00e9 entre partisans et d\u00e9tracteurs d'une int\u00e9gration aux nouvelles routes de la soie, les \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne ressentent dor\u00e9navant une d\u00e9sillusion profonde \u00e0 l'\u00e9gard de la Belt and Road Initiative.  - invit\u00e9s : Alice Ekman Analyste responsable de l'Asie \u00e0 l'Institut des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne (EUISS); Abiga\u00ebl Vasselier Directrice de recherche du programme sur la politique \u00e9trang\u00e8re de la Chine \u00e0 MERICS (Mercator Institute for China Studies); Eric Mottet Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Lille - Directeur de recherche \u00e0 l'IRIS - Co-directeur de l'Observatoire g\u00e9opolitique de l'Indo-Pacifique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Un temps divis\u00e9 entre partisans et d\u00e9tracteurs d'une int\u00e9gration aux nouvelles routes de la soie, les \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne ressentent dor\u00e9navant une d\u00e9sillusion profonde \u00e0 l'\u00e9gard de la Belt and Road Initiative.  - invit\u00e9s : Alice Ekman Analyste responsable de l'Asie \u00e0 l'Institut des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne (EUISS); Abiga\u00ebl Vasselier Directrice de recherche du programme sur la politique \u00e9trang\u00e8re de la Chine \u00e0 MERICS (Mercator Institute for China Studies); Eric Mottet Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Lille - Directeur de recherche \u00e0 l'IRIS - Co-directeur de l'Observatoire g\u00e9opolitique de l'Indo-Pacifique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56340500",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8a984904-1afd-44cf-9c9d-efba742d193d/11701-21.09.2023-ITEMA_23494578-2023C16756S0264-21.mp3"
            },
            "guid": "f841f1e5-2482-415f-816b-6ff8a1a7532f-NET_MFC_8BDFCE0F-7AA5-470A-B24D-D61D7614CEB3",
            "isoDate": "2023-09-21T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Nouvelles,routes,de,la,soie\u00a0:,la,mondialisation,\u00e0,la,chinoise,4/4,:,De,l\u2019Italie,\u00e0,la,Gr\u00e8ce\u00a0:,la,d\u00e9sillusion,des,Europ\u00e9ens,,",
                "subtitle": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 4/4 : De l\u2019Italie \u00e0 la Gr\u00e8ce\u00a0: la d\u00e9sillusion des Europ\u00e9ens  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Un temps divis\u00e9 entre partisans et d\u00e9tracteurs d'une int\u00e9gration aux nouvelles routes de la soie, les \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne ressentent dor\u00e9navant une d\u00e9sillusion profonde \u00e0 l'\u00e9gard de la Belt and Road Initiative.  - invit\u00e9s : Alice Ekman Analyste responsable de l'Asie \u00e0 l'Institut des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne (EUISS); Abiga\u00ebl Vasselier Directrice de recherche du programme sur la politique \u00e9trang\u00e8re de la Chine \u00e0 MERICS (Mercator Institute for China Studies); Eric Mottet Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Lille - Directeur de recherche \u00e0 l'IRIS - Co-directeur de l'Observatoire g\u00e9opolitique de l'Indo-Pacifique "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-l-italie-a-la-grece-la-desillusion-des-europeens-1730310",
            "pubDate": "Thu, 21 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 4/4 : De l\u2019Italie \u00e0 la Gr\u00e8ce\u00a0: la d\u00e9sillusion des Europ\u00e9ens  ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Un",
                    "de la Belt",
                    "Alice Ekman Analyste",
                    "Eric Mottet Professeur",
                    "l'Universit\u00e9",
                    "de Lille - Directeur de recherche \u00e0 l'IRIS - Co-directeur de l'Observatoire",
                    "de l'Indo-Pacifique"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "membres"
                ],
                "ORG": [
                    "EUISS",
                    "Abiga\u00ebl Vasselier Directrice de recherche du",
                    "sur la politique \u00e9trang\u00e8re de la Chine \u00e0 MERICS (Mercator Institute for China Studies"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 travers les Nouvelles routes de la Soie, la Chine est parvenue \u00e0 tisser des liens commerciaux \u00e9troits avec les pays du Moyen-Orient, mais aussi \u00e0 se replacer au centre du jeu diplomatique r\u00e9gional en actant le rapprochement entre Ryad et T\u00e9h\u00e9ran en mars 2023.  - invit\u00e9s : Camille Lons Consultante \u00e0 la Paris School of Economics; Thierry Kellner Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles auteur du livre Histoire de l\u2019Iran contemporain; Galia Lavi Chercheuse \u00e0 l'INSS (Institute for National Security Studies), sp\u00e9cialiste des relations sino-isra\u00e9liennes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 travers les Nouvelles routes de la Soie, la Chine est parvenue \u00e0 tisser des liens commerciaux \u00e9troits avec les pays du Moyen-Orient, mais aussi \u00e0 se replacer au centre du jeu diplomatique r\u00e9gional en actant le rapprochement entre Ryad et T\u00e9h\u00e9ran en mars 2023.  - invit\u00e9s : Camille Lons Consultante \u00e0 la Paris School of Economics; Thierry Kellner Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles auteur du livre Histoire de l\u2019Iran contemporain; Galia Lavi Chercheuse \u00e0 l'INSS (Institute for National Security Studies), sp\u00e9cialiste des relations sino-isra\u00e9liennes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55619970",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1283bca7-caf4-4245-86ff-ed028e20b23a/11701-20.09.2023-ITEMA_23493316-2023C16756S0263-21.mp3"
            },
            "guid": "12608861-3441-4877-934c-b134bdeaf40b-NET_MFC_75816F7A-1EC8-43B7-B76D-D141CF512791",
            "isoDate": "2023-09-20T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Nouvelles,routes,de,la,soie\u00a0:,la,mondialisation,\u00e0,la,chinoise,3/4,:,Du,commerce,\u00e0,la,diplomatie\u00a0:,P\u00e9kin,investit,le,Moyen-Orient,",
                "subtitle": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 3/4 : Du commerce \u00e0 la diplomatie\u00a0: P\u00e9kin investit le Moyen-Orient ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0 travers les Nouvelles routes de la Soie, la Chine est parvenue \u00e0 tisser des liens commerciaux \u00e9troits avec les pays du Moyen-Orient, mais aussi \u00e0 se replacer au centre du jeu diplomatique r\u00e9gional en actant le rapprochement entre Ryad et T\u00e9h\u00e9ran en mars 2023.  - invit\u00e9s : Camille Lons Consultante \u00e0 la Paris School of Economics; Thierry Kellner Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles auteur du livre Histoire de l\u2019Iran contemporain; Galia Lavi Chercheuse \u00e0 l'INSS (Institute for National Security Studies), sp\u00e9cialiste des relations sino-isra\u00e9liennes "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/du-golfe-a-l-iran-pekin-investit-le-moyen-orient-8420781",
            "pubDate": "Wed, 20 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 3/4 : Du commerce \u00e0 la diplomatie\u00a0: P\u00e9kin investit le Moyen-Orient ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - \u00c0",
                    "de la Soie",
                    "mais aussi",
                    "Ryad et",
                    "Camille Lons Consultante",
                    "Thierry Kellner Ma\u00eetre de",
                    "Galia Lavi Chercheuse"
                ],
                "GPE": [
                    "Nouvelles",
                    "la Chine"
                ],
                "ORG": [
                    "Moyen-Orient",
                    "Paris School of Economics",
                    "Institute for National Security Studies"
                ],
                "DATE": [
                    "2023"
                ],
                "NORP": [
                    "sino"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:49 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Pour de nombreux pays en voie de d\u00e9veloppement, les investissements chinois ont \u00e9t\u00e9 per\u00e7us comme une manne d\u2019argent inesp\u00e9r\u00e9e. Mais les pr\u00eats consentis alourdissent aujourd'hui leurs finances, au point que le Sri Lanka ou le Laos aient d\u00fb c\u00e9der l'exploitation de leurs infrastructures \u00e0 P\u00e9kin. - invit\u00e9s : Alis\u00e9e Pornet Economiste \u00e0 l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement (AFD); Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris \u2013Cit\u00e9, membre du CESSMA; Jean-Christophe Servant Journaliste ind\u00e9pendant, contributeur pour le Monde Diplomatique et Afrique XXI ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:49 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Pour de nombreux pays en voie de d\u00e9veloppement, les investissements chinois ont \u00e9t\u00e9 per\u00e7us comme une manne d\u2019argent inesp\u00e9r\u00e9e. Mais les pr\u00eats consentis alourdissent aujourd'hui leurs finances, au point que le Sri Lanka ou le Laos aient d\u00fb c\u00e9der l'exploitation de leurs infrastructures \u00e0 P\u00e9kin. - invit\u00e9s : Alis\u00e9e Pornet Economiste \u00e0 l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement (AFD); Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris \u2013Cit\u00e9, membre du CESSMA; Jean-Christophe Servant Journaliste ind\u00e9pendant, contributeur pour le Monde Diplomatique et Afrique XXI",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55543139",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dbb78916-9293-453f-bea6-37305ab6c7f6/11701-19.09.2023-ITEMA_23492089-2023C16756S0262-21.mp3"
            },
            "guid": "aa94c8db-685a-4486-bbf5-e965b56789e3-NET_MFC_AEC4274C-E8D5-464D-938E-71E6A4C43523",
            "isoDate": "2023-09-19T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Nouvelles,routes,de,la,soie\u00a0:,la,mondialisation,\u00e0,la,chinoise,2/4,:,Du,Sri,Lanka,au,Pakistan\u00a0:,ports,\u00e0,cr\u00e9dit,,",
                "subtitle": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 2/4 : Du Sri Lanka au Pakistan\u00a0: ports \u00e0 cr\u00e9dit  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:49 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Pour de nombreux pays en voie de d\u00e9veloppement, les investissements chinois ont \u00e9t\u00e9 per\u00e7us comme une manne d\u2019argent inesp\u00e9r\u00e9e. Mais les pr\u00eats consentis alourdissent aujourd'hui leurs finances, au point que le Sri Lanka ou le Laos aient d\u00fb c\u00e9der l'exploitation de leurs infrastructures \u00e0 P\u00e9kin. - invit\u00e9s : Alis\u00e9e Pornet Economiste \u00e0 l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement (AFD); Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris \u2013Cit\u00e9, membre du CESSMA; Jean-Christophe Servant Journaliste ind\u00e9pendant, contributeur pour le Monde Diplomatique et Afrique XXI "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/du-sri-lanka-au-pakistan-ports-a-credit-6319025",
            "pubDate": "Tue, 19 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 2/4 : Du Sri Lanka au Pakistan\u00a0: ports \u00e0 cr\u00e9dit  ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:57:49 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Pour de",
                    "Mais",
                    "aujourd'hui leurs",
                    "Sri Lanka",
                    "Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie",
                    "Monde Diplomatique et"
                ],
                "GPE": [
                    "Laos"
                ],
                "ORG": [
                    "l'exploitation de leurs",
                    "AFD",
                    "CESSMA",
                    "Jean-Christophe Servant Journaliste"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Il y a dix ans, Xi Jinping lance l'initiative dite \" One Belt, One Road\" pour parler de projets d\u2019infrastructures et de transports routiers et maritimes financ\u00e9s par la Chine et destin\u00e9s \u00e0 la relier \u00e0 l\u2019Europe, via l\u2019Asie centrale, l\u2019Asie du Sud et le Moyen-Orient.  - invit\u00e9s : Nad\u00e8ge Rolland Directrice d\u2019\u00e9tudes chinoises au National Bureau of Asian Research (NBR), un centre de recherches bas\u00e9 \u00e0 Seattle et Washington; Emmanuel Lincot Professeur \u00e0 l'Institut Catholique de Paris, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Iris et sinologue; Julien Thorez G\u00e9ographe, charg\u00e9 de recherche au CNRS, responsable de l'Atlas num\u00e9rique Cartorient ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Il y a dix ans, Xi Jinping lance l'initiative dite \" One Belt, One Road\" pour parler de projets d\u2019infrastructures et de transports routiers et maritimes financ\u00e9s par la Chine et destin\u00e9s \u00e0 la relier \u00e0 l\u2019Europe, via l\u2019Asie centrale, l\u2019Asie du Sud et le Moyen-Orient.  - invit\u00e9s : Nad\u00e8ge Rolland Directrice d\u2019\u00e9tudes chinoises au National Bureau of Asian Research (NBR), un centre de recherches bas\u00e9 \u00e0 Seattle et Washington; Emmanuel Lincot Professeur \u00e0 l'Institut Catholique de Paris, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Iris et sinologue; Julien Thorez G\u00e9ographe, charg\u00e9 de recherche au CNRS, responsable de l'Atlas num\u00e9rique Cartorient",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55917947",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/53a1daf1-1029-40ab-b971-c5ad8618749a/11701-18.09.2023-ITEMA_23490762-2023C16756S0261-21.mp3"
            },
            "guid": "5e6bc6f2-2f5f-4ff0-bb90-53a863eb4389-NET_MFC_E513176D-E11D-46BB-874D-994FFC34B7D3",
            "isoDate": "2023-09-18T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Nouvelles,routes,de,la,soie\u00a0:,la,mondialisation,\u00e0,la,chinoise,1/4,:,,Il,y,a,dix,ans,,le,r\u00eave,de,Xi,Jinping,",
                "subtitle": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 1/4 :  Il y a dix ans, le r\u00eave de Xi Jinping ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Il y a dix ans, Xi Jinping lance l'initiative dite \" One Belt, One Road\" pour parler de projets d\u2019infrastructures et de transports routiers et maritimes financ\u00e9s par la Chine et destin\u00e9s \u00e0 la relier \u00e0 l\u2019Europe, via l\u2019Asie centrale, l\u2019Asie du Sud et le Moyen-Orient.  - invit\u00e9s : Nad\u00e8ge Rolland Directrice d\u2019\u00e9tudes chinoises au National Bureau of Asian Research (NBR), un centre de recherches bas\u00e9 \u00e0 Seattle et Washington; Emmanuel Lincot Professeur \u00e0 l'Institut Catholique de Paris, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Iris et sinologue; Julien Thorez G\u00e9ographe, charg\u00e9 de recherche au CNRS, responsable de l'Atlas num\u00e9rique Cartorient "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/il-y-a-dix-ans-le-reve-de-xi-jinping-3208981",
            "pubDate": "Mon, 18 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Nouvelles routes de la soie\u00a0: la mondialisation \u00e0 la chinoise 1/4 :  Il y a dix ans, le r\u00eave de Xi Jinping ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Il",
                    "Xi Jinping",
                    "Emmanuel Lincot Professeur",
                    "Julien Thorez G\u00e9ographe"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "One"
                ],
                "GPE": [
                    "la Chine",
                    "Seattle",
                    "Washington"
                ],
                "ORG": [
                    "Nad\u00e8ge Rolland Directrice d\u2019\u00e9tudes",
                    "National Bureau of Asian Research",
                    "NBR",
                    "un centre de recherches"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:04 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Entretien avec \u00c1ngel Bolig\u00e1n, caricaturiste mexicain / Elon Musk r\u00e9v\u00e8le dans sa biographie avoir suspendu son r\u00e9seau de communication Starlink afin d'emp\u00eacher une attaque de l'Ukraine contre les forces russes en Crim\u00e9e. Quel est le pouvoir et la responsabilit\u00e9 de l'homme d'affaire dans le conflit\u00a0?  - invit\u00e9s : \u00c1ngel Bolig\u00e1n Caricaturiste ; Xavier Pasco Directeur de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de l\u2019espace; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheure pour la chaire risque de l'IAE Paris-Sorbonne, \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019intelligence artificielle de Paris 1, et au CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie nationale).    ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:04 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Entretien avec \u00c1ngel Bolig\u00e1n, caricaturiste mexicain / Elon Musk r\u00e9v\u00e8le dans sa biographie avoir suspendu son r\u00e9seau de communication Starlink afin d'emp\u00eacher une attaque de l'Ukraine contre les forces russes en Crim\u00e9e. Quel est le pouvoir et la responsabilit\u00e9 de l'homme d'affaire dans le conflit\u00a0?  - invit\u00e9s : \u00c1ngel Bolig\u00e1n Caricaturiste ; Xavier Pasco Directeur de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de l\u2019espace; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheure pour la chaire risque de l'IAE Paris-Sorbonne, \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019intelligence artificielle de Paris 1, et au CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie nationale).",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55778570",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/27ed99c5-8e18-4743-be29-52eccc1d5072/11701-15.09.2023-ITEMA_23488356-2023C16756S0258-21.mp3"
            },
            "guid": "d0c03b0f-08a9-4867-91a6-8191dd09621b-NET_MFC_76DE5326-73D5-468C-9F57-6C96ED219B2D",
            "isoDate": "2023-09-15T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:04",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,du,Mexique,/,Starlink\u00a0:,la,technologie,spatiale,,le,nouveau,nerf,de,la,guerre",
                "subtitle": "Retour du Mexique / Starlink\u00a0: la technologie spatiale, le nouveau nerf de la guerre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:04 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Entretien avec \u00c1ngel Bolig\u00e1n, caricaturiste mexicain / Elon Musk r\u00e9v\u00e8le dans sa biographie avoir suspendu son r\u00e9seau de communication Starlink afin d'emp\u00eacher une attaque de l'Ukraine contre les forces russes en Crim\u00e9e. Quel est le pouvoir et la responsabilit\u00e9 de l'homme d'affaire dans le conflit\u00a0?  - invit\u00e9s : \u00c1ngel Bolig\u00e1n Caricaturiste ; Xavier Pasco Directeur de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de l\u2019espace; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheure pour la chaire risque de l'IAE Paris-Sorbonne, \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019intelligence artificielle de Paris 1, et au CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie nationale).    "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-du-mexique-starlink-la-technologie-spatiale-le-nouveau-nerf-de-la-guerre-3875811",
            "pubDate": "Fri, 15 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour du Mexique / Starlink\u00a0: la technologie spatiale, le nouveau nerf de la guerre",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Entretien",
                    "\u00c1ngel Bolig\u00e1n",
                    "r\u00e9seau de",
                    "de l'Ukraine",
                    "\u00c1ngel Bolig\u00e1n Caricaturiste",
                    "Xavier Pasco",
                    "Directeur de la Fondation",
                    "recherche strat\u00e9gique",
                    "de l\u2019espace",
                    "Christine Dugoin-Cl\u00e9ment"
                ],
                "ORG": [
                    "dans sa",
                    "la responsabilit\u00e9 de l'homme d'affaire dans",
                    "CREOGN (Centre de Recherche de l'\u00c9cole des Officiers de la Gendarmerie"
                ],
                "GPE": [
                    "Crim\u00e9e",
                    "Paris"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le peuple Mapuche d\u00e9nonce depuis longtemps les spoliations de ses terres par de grandes entreprises foresti\u00e8res et de grands propri\u00e9taires terriens. Malgr\u00e9 la promesse d'une reconnaissance de la nation Mapuche, les tensions persistent, allant jusqu'\u00e0 l'affrontement ouvert. - invit\u00e9s : Leslie Cloud Juriste, sp\u00e9cialiste en droits des peuples autochtones au Chili et doctorante \u00e0 l'universit\u00e9 de Pau-Pays de l'Adour; Pablo Barnier Docteur associ\u00e9 au CERI (Centre de recherches internationales); Blaise Pantel Sociologue et chercheur au d\u00e9partement de sociologie, de sciences politiques et d'administration publique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique de Temuco ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le peuple Mapuche d\u00e9nonce depuis longtemps les spoliations de ses terres par de grandes entreprises foresti\u00e8res et de grands propri\u00e9taires terriens. Malgr\u00e9 la promesse d'une reconnaissance de la nation Mapuche, les tensions persistent, allant jusqu'\u00e0 l'affrontement ouvert. - invit\u00e9s : Leslie Cloud Juriste, sp\u00e9cialiste en droits des peuples autochtones au Chili et doctorante \u00e0 l'universit\u00e9 de Pau-Pays de l'Adour; Pablo Barnier Docteur associ\u00e9 au CERI (Centre de recherches internationales); Blaise Pantel Sociologue et chercheur au d\u00e9partement de sociologie, de sciences politiques et d'administration publique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique de Temuco",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55811059",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/66720890-7ddf-4e73-af89-658210eedb3a/11701-14.09.2023-ITEMA_23486686-2023C16756S0257-21.mp3"
            },
            "guid": "64eea6f9-de57-4215-a10c-6ad3fc654f41-NET_MFC_0B3C031B-709C-47D1-A65E-0BC31C719454",
            "isoDate": "2023-09-14T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Chili,,les,fractures,d\u2019une,nation,4/4,:,Mapuches\u00a0:,l\u2019\u00e9chec,de,la,r\u00e9conciliation\u00a0?",
                "subtitle": "Chili, les fractures d\u2019une nation 4/4 : Mapuches\u00a0: l\u2019\u00e9chec de la r\u00e9conciliation\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le peuple Mapuche d\u00e9nonce depuis longtemps les spoliations de ses terres par de grandes entreprises foresti\u00e8res et de grands propri\u00e9taires terriens. Malgr\u00e9 la promesse d'une reconnaissance de la nation Mapuche, les tensions persistent, allant jusqu'\u00e0 l'affrontement ouvert. - invit\u00e9s : Leslie Cloud Juriste, sp\u00e9cialiste en droits des peuples autochtones au Chili et doctorante \u00e0 l'universit\u00e9 de Pau-Pays de l'Adour; Pablo Barnier Docteur associ\u00e9 au CERI (Centre de recherches internationales); Blaise Pantel Sociologue et chercheur au d\u00e9partement de sociologie, de sciences politiques et d'administration publique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique de Temuco "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/chili-les-fractures-d-une-nation-4-4-mapuches-l-echec-de-la-reconciliation-3909426",
            "pubDate": "Thu, 14 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Chili, les fractures d\u2019une nation 4/4 : Mapuches\u00a0: l\u2019\u00e9chec de la r\u00e9conciliation\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Le",
                    "Leslie Cloud Juriste",
                    "Chili et doctorante \u00e0 l'universit\u00e9 de Pau-Pays de l'Adour",
                    "de Temuco"
                ],
                "GPE": [
                    "Mapuche",
                    "Mapuche"
                ],
                "ORG": [
                    "de la"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Blaise Pantel Sociologue"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:34 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Du salp\u00eatre au cuivre, le Chili a poursuivi son d\u00e9veloppement selon le mod\u00e8le de l\u2019extractivisme, au d\u00e9triment de son environnement et de son autonomie \u00e9conomique. Aujourd\u2019hui, le pays fait face \u00e0 la convoitise que suscitent ses r\u00e9serves en lithium, les plus grandes du monde.  - invit\u00e9s : Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine), chercheuse au CREDA (Centre de recherches d\u2019\u00e9tudes et de documentation sur les Am\u00e9riques); Antoine Maillet Enseignant en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 du Chili (Facult\u00e9 de Gouvernement) et chercheur au Centre d'\u00e9tudes du conflit et de la coh\u00e9sion sociale COES; Caroline Stamm Professeure assistante en urbanisme et am\u00e9nagement d\u2019espaces \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique du Chili ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:34 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Du salp\u00eatre au cuivre, le Chili a poursuivi son d\u00e9veloppement selon le mod\u00e8le de l\u2019extractivisme, au d\u00e9triment de son environnement et de son autonomie \u00e9conomique. Aujourd\u2019hui, le pays fait face \u00e0 la convoitise que suscitent ses r\u00e9serves en lithium, les plus grandes du monde.  - invit\u00e9s : Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine), chercheuse au CREDA (Centre de recherches d\u2019\u00e9tudes et de documentation sur les Am\u00e9riques); Antoine Maillet Enseignant en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 du Chili (Facult\u00e9 de Gouvernement) et chercheur au Centre d'\u00e9tudes du conflit et de la coh\u00e9sion sociale COES; Caroline Stamm Professeure assistante en urbanisme et am\u00e9nagement d\u2019espaces \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique du Chili",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56255330",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f5a30763-9f19-4b79-86d9-942c646d94f3/11701-13.09.2023-ITEMA_23485482-2023C16756S0256-21.mp3"
            },
            "guid": "96dbe0b3-8c9c-49a4-8688-131885a6f591-NET_MFC_C03227F5-8DBA-40D6-B043-FE73E398023F",
            "isoDate": "2023-09-13T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Chili,,les,fractures,d\u2019une,nation,3/4,:,Ressources,mini\u00e8res\u00a0:,les,dilemmes,de,l\u2019extractivisme",
                "subtitle": "Chili, les fractures d\u2019une nation 3/4 : Ressources mini\u00e8res\u00a0: les dilemmes de l\u2019extractivisme",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:34 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Du salp\u00eatre au cuivre, le Chili a poursuivi son d\u00e9veloppement selon le mod\u00e8le de l\u2019extractivisme, au d\u00e9triment de son environnement et de son autonomie \u00e9conomique. Aujourd\u2019hui, le pays fait face \u00e0 la convoitise que suscitent ses r\u00e9serves en lithium, les plus grandes du monde.  - invit\u00e9s : Mathilde Allain Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine), chercheuse au CREDA (Centre de recherches d\u2019\u00e9tudes et de documentation sur les Am\u00e9riques); Antoine Maillet Enseignant en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 du Chili (Facult\u00e9 de Gouvernement) et chercheur au Centre d'\u00e9tudes du conflit et de la coh\u00e9sion sociale COES; Caroline Stamm Professeure assistante en urbanisme et am\u00e9nagement d\u2019espaces \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique du Chili "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/ressources-minieres-les-dilemmes-de-l-extractivisme-6055082",
            "pubDate": "Wed, 13 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Chili, les fractures d\u2019une nation 3/4 : Ressources mini\u00e8res\u00a0: les dilemmes de l\u2019extractivisme",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:58:34 - Cultures Monde - par",
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Du",
                    "autonomie",
                    "Aujourd\u2019hui",
                    "Antoine Maillet Enseignant",
                    "Facult\u00e9 de Gouvernement",
                    "Caroline Stamm"
                ],
                "ORG": [
                    "l'IHEAL (Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine",
                    "CREDA (Centre de",
                    "Am\u00e9riques",
                    "COES"
                ],
                "GPE": [
                    "Centre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:56:00 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle de politiques n\u00e9olib\u00e9rales, la coalition de gauche est arriv\u00e9e au pouvoir en 2022 sur la promesse de rompre avec un mod\u00e8le profond\u00e9ment in\u00e9galitaire. Mais le climat politique actuel, le n\u00e9potisme des \u00e9lites et l'h\u00e9ritage des Chicago boys rendent la t\u00e2che difficile. - invit\u00e9s : Franck Gaudichaud Professeur des universit\u00e9s en histoire et \u00e9tudes des Am\u00e9riques latines contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse Jean Jaur\u00e8s; Emmanuelle Barozet Sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Chili. Membre du COES - centro de estudios de conflictos y cohesi\u00f3n social.; Alejandro Salazar Burrows Enseignant chercheur \u00e0 l\u2019institut de g\u00e9ographie de l\u2019universit\u00e9 catholique du Chili, directeur de recherche de la station Patagonie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:56:00 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle de politiques n\u00e9olib\u00e9rales, la coalition de gauche est arriv\u00e9e au pouvoir en 2022 sur la promesse de rompre avec un mod\u00e8le profond\u00e9ment in\u00e9galitaire. Mais le climat politique actuel, le n\u00e9potisme des \u00e9lites et l'h\u00e9ritage des Chicago boys rendent la t\u00e2che difficile. - invit\u00e9s : Franck Gaudichaud Professeur des universit\u00e9s en histoire et \u00e9tudes des Am\u00e9riques latines contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse Jean Jaur\u00e8s; Emmanuelle Barozet Sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Chili. Membre du COES - centro de estudios de conflictos y cohesi\u00f3n social.; Alejandro Salazar Burrows Enseignant chercheur \u00e0 l\u2019institut de g\u00e9ographie de l\u2019universit\u00e9 catholique du Chili, directeur de recherche de la station Patagonie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "53804067",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/30381f55-87ad-4281-8faf-32812ef2f634/11701-12.09.2023-ITEMA_23484236-2023C16756S0255-21.mp3"
            },
            "guid": "7eb963ed-222b-4bb5-8a64-1bd6168aa468-NET_MFC_A860B0C9-54CC-49FE-B7A8-AF7E45EDC87E",
            "isoDate": "2023-09-12T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:56:00",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Chili,,les,fractures,d\u2019une,nation,2/4,:,,In\u00e9galit\u00e9s\u00a0:,la,gauche,face,\u00e0,l'h\u00e9ritage,n\u00e9olib\u00e9ral",
                "subtitle": "Chili, les fractures d\u2019une nation 2/4 :  In\u00e9galit\u00e9s\u00a0: la gauche face \u00e0 l'h\u00e9ritage n\u00e9olib\u00e9ral",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:56:00 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle de politiques n\u00e9olib\u00e9rales, la coalition de gauche est arriv\u00e9e au pouvoir en 2022 sur la promesse de rompre avec un mod\u00e8le profond\u00e9ment in\u00e9galitaire. Mais le climat politique actuel, le n\u00e9potisme des \u00e9lites et l'h\u00e9ritage des Chicago boys rendent la t\u00e2che difficile. - invit\u00e9s : Franck Gaudichaud Professeur des universit\u00e9s en histoire et \u00e9tudes des Am\u00e9riques latines contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse Jean Jaur\u00e8s; Emmanuelle Barozet Sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Chili. Membre du COES - centro de estudios de conflictos y cohesi\u00f3n social.; Alejandro Salazar Burrows Enseignant chercheur \u00e0 l\u2019institut de g\u00e9ographie de l\u2019universit\u00e9 catholique du Chili, directeur de recherche de la station Patagonie "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/inegalites-la-gauche-face-a-l-heritage-neo-liberal-6006232",
            "pubDate": "Tue, 12 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Chili, les fractures d\u2019une nation 2/4 :  In\u00e9galit\u00e9s\u00a0: la gauche face \u00e0 l'h\u00e9ritage n\u00e9olib\u00e9ral",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Apr\u00e8s",
                    "Mais",
                    "Franck Gaudichaud Professeur",
                    "Jean Jaur\u00e8s",
                    "Membre",
                    "du Chili",
                    "directeur de recherche de la"
                ],
                "DATE": [
                    "2022"
                ],
                "ORG": [
                    "sur la promesse de rompre",
                    "un",
                    "Am\u00e9riques",
                    "cohesi\u00f3n social",
                    "Alejandro Salazar Burrows Enseignant",
                    "Patagonie"
                ],
                "GPE": [
                    "Chicago",
                    "COES"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:55 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Cinquante ans apr\u00e8s, toujours une \u201cplaie ouverte\u201d : c\u2019est ainsi que Boric a qualifi\u00e9 le coup d\u2019\u00c9tat de 1973. Tandis que certains r\u00e9clament justice pour les victimes, 36% des Chiliens estiment que \u201cles militaires ont eu raison\u201d. La dictature hante toujours une soci\u00e9t\u00e9 chilienne profond\u00e9ment divis\u00e9e. - invit\u00e9s : Olivier Compagnon Historien, professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle et directeur du Centre de recherche et de documentation des Am\u00e9riques (CNRS/Paris 3); St\u00e9phanie Alenda Professeure et directrice de recherche de la facult\u00e9 d'Education et de Sciences Sociales de l'Universit\u00e9 Andr\u00e9s Bello, \u00e0 Santiago du Chili; Malena Bastias Sociologue, docteur en science politique et ing\u00e9nieure de recherche ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:55 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Cinquante ans apr\u00e8s, toujours une \u201cplaie ouverte\u201d : c\u2019est ainsi que Boric a qualifi\u00e9 le coup d\u2019\u00c9tat de 1973. Tandis que certains r\u00e9clament justice pour les victimes, 36% des Chiliens estiment que \u201cles militaires ont eu raison\u201d. La dictature hante toujours une soci\u00e9t\u00e9 chilienne profond\u00e9ment divis\u00e9e. - invit\u00e9s : Olivier Compagnon Historien, professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle et directeur du Centre de recherche et de documentation des Am\u00e9riques (CNRS/Paris 3); St\u00e9phanie Alenda Professeure et directrice de recherche de la facult\u00e9 d'Education et de Sciences Sociales de l'Universit\u00e9 Andr\u00e9s Bello, \u00e0 Santiago du Chili; Malena Bastias Sociologue, docteur en science politique et ing\u00e9nieure de recherche",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55633845",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/157aba73-2271-42b3-8d97-14c3c37d2f2b/11701-11.09.2023-ITEMA_23482988-2023C16756S0254-21.mp3"
            },
            "guid": "a600ac09-3be7-4b9c-99ff-a104549de1d3-NET_MFC_8DD08143-CC27-41B3-881D-93E4F3FF084F",
            "isoDate": "2023-09-11T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Chili,,les,fractures,d\u2019une,nation,1/4,:,50,ans,apr\u00e8s,le,coup,d\u2019\u00c9tat,,la,m\u00e9moire,\u00e0,vif",
                "subtitle": "Chili, les fractures d\u2019une nation 1/4 : 50 ans apr\u00e8s le coup d\u2019\u00c9tat, la m\u00e9moire \u00e0 vif",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:55 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Cinquante ans apr\u00e8s, toujours une \u201cplaie ouverte\u201d : c\u2019est ainsi que Boric a qualifi\u00e9 le coup d\u2019\u00c9tat de 1973. Tandis que certains r\u00e9clament justice pour les victimes, 36% des Chiliens estiment que \u201cles militaires ont eu raison\u201d. La dictature hante toujours une soci\u00e9t\u00e9 chilienne profond\u00e9ment divis\u00e9e. - invit\u00e9s : Olivier Compagnon Historien, professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle et directeur du Centre de recherche et de documentation des Am\u00e9riques (CNRS/Paris 3); St\u00e9phanie Alenda Professeure et directrice de recherche de la facult\u00e9 d'Education et de Sciences Sociales de l'Universit\u00e9 Andr\u00e9s Bello, \u00e0 Santiago du Chili; Malena Bastias Sociologue, docteur en science politique et ing\u00e9nieure de recherche "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/50-ans-apres-le-coup-d-etat-la-memoire-a-vif-8327044",
            "pubDate": "Mon, 11 Sep 2023 11:58:45 +0200",
            "title": "Chili, les fractures d\u2019une nation 1/4 : 50 ans apr\u00e8s le coup d\u2019\u00c9tat, la m\u00e9moire \u00e0 vif",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Julie Gacon",
                    "M\u00e9lanie Chalandon - Cinquante",
                    "Boric",
                    "ont eu raison\u201d",
                    "Olivier Compagnon Historien",
                    "l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle",
                    "St\u00e9phanie Alenda",
                    "Andr\u00e9s Bello",
                    "Malena Bastias Sociologue"
                ],
                "GPE": [
                    "d\u2019\u00c9tat de 1973",
                    "Chiliens"
                ],
                "PERCENT": [
                    "36%"
                ],
                "ORG": [
                    "professeur d\u2019histoire"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "3"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2010-12-20T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Mon, 20 Dec 2010 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Retrouvez"
                ],
                "ORG": [
                    "Radio France"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Cultures monde",
        "summary": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 09 Dec 2023 09:58:55 +0100",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "palette": [
        "87405F",
        "161212",
        "EA881C",
        "E7D0C4",
        "B68666",
        "C098C4"
    ],
    "title": "Cultures monde",
    "entities": {
        "GPE": [
            "Rendez"
        ],
        "ORG": [
            "Radio France"
        ]
    }
}