{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Cultures monde",
        "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/a17cddc8-d4fd-43fb-83c4-e46bd843e7f1/1400x1400_rf_omm_0000031338_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie \u00e0 Kyiv, o\u00f9 les habitants ont construit des r\u00e9seaux de mobilisation pour r\u00e9sister \u00e0 l'assaut des troupes russes, interrogeons-nous dans une seconde partie sur la potentielle fin de l'unit\u00e9 entre l'Europe et l'OTAN dans les r\u00e9ponses \u00e0 apporter \u00e0 l'invasion russe.  - invit\u00e9s : Tara Varma Directrice du bureau de Paris du think tank European Council on Foreign Relations (ECFR); Julien Th\u00e9ron politiste, docteur en philosophie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conflits. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 aux universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth, il enseigne \u00e0 Sciences Po Paris; Fran\u00e7ois Bonnet journaliste, directeur \u00e9ditorial de M\u00e9diapart ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie \u00e0 Kyiv, o\u00f9 les habitants ont construit des r\u00e9seaux de mobilisation pour r\u00e9sister \u00e0 l'assaut des troupes russes, interrogeons-nous dans une seconde partie sur la potentielle fin de l'unit\u00e9 entre l'Europe et l'OTAN dans les r\u00e9ponses \u00e0 apporter \u00e0 l'invasion russe.  - invit\u00e9s : Tara Varma Directrice du bureau de Paris du think tank European Council on Foreign Relations (ECFR); Julien Th\u00e9ron politiste, docteur en philosophie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conflits. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 aux universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth, il enseigne \u00e0 Sciences Po Paris; Fran\u00e7ois Bonnet journaliste, directeur \u00e9ditorial de M\u00e9diapart",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56247011",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d318ab33-eef2-437a-ba8d-6ab6fbe72764/11701-08.04.2022-ITEMA_22989167-2022C16756S0098-21.mp3"
            },
            "guid": "ab26944b-9e0a-4243-a256-345413d654bb",
            "isoDate": "2022-04-08T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "L\u2019UE,et,l\u2019OTAN,face,\u00e0,la,guerre,:,la,fin,de,la,belle,unit\u00e9,?,",
                "subtitle": "L\u2019UE et l\u2019OTAN face \u00e0 la guerre : la fin de la belle unit\u00e9 ? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie \u00e0 Kyiv, o\u00f9 les habitants ont construit des r\u00e9seaux de mobilisation pour r\u00e9sister \u00e0 l'assaut des troupes russes, interrogeons-nous dans une seconde partie sur la potentielle fin de l'unit\u00e9 entre l'Europe et l'OTAN dans les r\u00e9ponses \u00e0 apporter \u00e0 l'invasion russe.  - invit\u00e9s : Tara Varma Directrice du bureau de Paris du think tank European Council on Foreign Relations (ECFR); Julien Th\u00e9ron politiste, docteur en philosophie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conflits. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 aux universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth, il enseigne \u00e0 Sciences Po Paris; Fran\u00e7ois Bonnet journaliste, directeur \u00e9ditorial de M\u00e9diapart "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/l-ue-et-l-otan-face-a-la-guerre-la-fin-de-la-belle-unite",
            "pubDate": "Fri, 08 Apr 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "L\u2019UE et l\u2019OTAN face \u00e0 la guerre : la fin de la belle unit\u00e9 ? ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Apr\u00e8s",
                    "Tara Varma Directrice",
                    "Julien Th\u00e9ron",
                    "exerc\u00e9",
                    "Fran\u00e7ois Bonnet"
                ],
                "ORG": [
                    "une",
                    "European Council on Foreign Relations",
                    "ECFR",
                    "universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth"
                ],
                "LOC": [
                    "l'Europe"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2017 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 le pont de l'Oyapock, reliant la Guyane au Br\u00e9sil. D\u00e9cid\u00e9 il y a plus de vingt ans par les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais Jacques Chirac et br\u00e9silien Henrique Cadoso, la construction de cet ouvrage a \u00e9t\u00e9 laborieuse, pour un r\u00e9sultat jug\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9cevant. Cinq ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Morel G\u00e9ographe, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d'Artois.; St\u00e9phane Granger Docteur en g\u00e9ographie et sp\u00e9cialiste des relations transfrontali\u00e8res Guyane/Br\u00e9sil; Patrick Blancodini Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et g\u00e9ographie en lyc\u00e9e et classes pr\u00e9paratoires et sp\u00e9cialiste de la Guyane ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2017 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 le pont de l'Oyapock, reliant la Guyane au Br\u00e9sil. D\u00e9cid\u00e9 il y a plus de vingt ans par les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais Jacques Chirac et br\u00e9silien Henrique Cadoso, la construction de cet ouvrage a \u00e9t\u00e9 laborieuse, pour un r\u00e9sultat jug\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9cevant. Cinq ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Morel G\u00e9ographe, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d'Artois.; St\u00e9phane Granger Docteur en g\u00e9ographie et sp\u00e9cialiste des relations transfrontali\u00e8res Guyane/Br\u00e9sil; Patrick Blancodini Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et g\u00e9ographie en lyc\u00e9e et classes pr\u00e9paratoires et sp\u00e9cialiste de la Guyane",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55679003",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9b3e6460-14fe-40c0-9e53-98ae2b58be65/11701-07.04.2022-ITEMA_22987884-2022C16756S0097-21.mp3"
            },
            "guid": "647b0c62-7c1c-4262-948c-2c2daa21ddef",
            "isoDate": "2022-04-07T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:57:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Petite,g\u00e9opolitique,des,ponts,4/4,:,Fronti\u00e8re,franco-br\u00e9silienne,:,le,pont,qui,fait,pschitt",
                "subtitle": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 4/4 : Fronti\u00e8re franco-br\u00e9silienne : le pont qui fait pschitt",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2017 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 le pont de l'Oyapock, reliant la Guyane au Br\u00e9sil. D\u00e9cid\u00e9 il y a plus de vingt ans par les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais Jacques Chirac et br\u00e9silien Henrique Cadoso, la construction de cet ouvrage a \u00e9t\u00e9 laborieuse, pour un r\u00e9sultat jug\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9cevant. Cinq ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Morel G\u00e9ographe, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d'Artois.; St\u00e9phane Granger Docteur en g\u00e9ographie et sp\u00e9cialiste des relations transfrontali\u00e8res Guyane/Br\u00e9sil; Patrick Blancodini Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et g\u00e9ographie en lyc\u00e9e et classes pr\u00e9paratoires et sp\u00e9cialiste de la Guyane "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/frontiere-franco-bresilienne-le-pont-qui-fait-pschitt",
            "pubDate": "Thu, 07 Apr 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 4/4 : Fronti\u00e8re franco-br\u00e9silienne : le pont qui fait pschitt",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme",
                    "la Guyane",
                    "D\u00e9cid\u00e9 il",
                    "Jacques Chirac",
                    "Henrique Cadoso",
                    "de cet",
                    "quel bilan",
                    "Val\u00e9rie Morel G\u00e9ographe",
                    "St\u00e9phane Granger Docteur",
                    "Patrick Blancodini"
                ],
                "DATE": [
                    "2017"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Guyane/Br\u00e9sil"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Long de 55 kilom\u00e8tres, ponctu\u00e9s d\u2019un tunnel sous-marin et de plusieurs \u00eeles artificielles, le pont Hongkong-Zhuhai-Macao est un chef d\u2019\u0153uvre architectural in\u00e9dit, concr\u00e9tisant un vieux r\u00eave de P\u00e9kin : la r\u00e9union de trois Chines. Quatre ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, quel bilan ? - invit\u00e9s : Eric Sauted\u00e9 analyste politique bas\u00e9 \u00e0 Hong Kong o\u00f9 il travaille aujourd'hui pour une grande ONG de d\u00e9fense des travailleurs; Yves Boquet g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bourgogne.; Marie-Annick Lamy-Giner Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de La R\u00e9union ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Long de 55 kilom\u00e8tres, ponctu\u00e9s d\u2019un tunnel sous-marin et de plusieurs \u00eeles artificielles, le pont Hongkong-Zhuhai-Macao est un chef d\u2019\u0153uvre architectural in\u00e9dit, concr\u00e9tisant un vieux r\u00eave de P\u00e9kin : la r\u00e9union de trois Chines. Quatre ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, quel bilan ? - invit\u00e9s : Eric Sauted\u00e9 analyste politique bas\u00e9 \u00e0 Hong Kong o\u00f9 il travaille aujourd'hui pour une grande ONG de d\u00e9fense des travailleurs; Yves Boquet g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bourgogne.; Marie-Annick Lamy-Giner Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de La R\u00e9union",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55665600",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c13bc453-f55d-4759-9f16-2dc64e991b46/11701-06.04.2022-ITEMA_22986764-2022C16756S0096-21.mp3"
            },
            "guid": "55d6d61d-75d1-4c48-ac34-ef2ffa0af0f1",
            "isoDate": "2022-04-06T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:57:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Petite,g\u00e9opolitique,des,ponts,3/4,:,Hongkong-Zhuhai-Macao,:,l\u2019int\u00e9gration,\u00e0,marche,forc\u00e9e",
                "subtitle": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 3/4 : Hongkong-Zhuhai-Macao : l\u2019int\u00e9gration \u00e0 marche forc\u00e9e",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Long de 55 kilom\u00e8tres, ponctu\u00e9s d\u2019un tunnel sous-marin et de plusieurs \u00eeles artificielles, le pont Hongkong-Zhuhai-Macao est un chef d\u2019\u0153uvre architectural in\u00e9dit, concr\u00e9tisant un vieux r\u00eave de P\u00e9kin : la r\u00e9union de trois Chines. Quatre ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, quel bilan ? - invit\u00e9s : Eric Sauted\u00e9 analyste politique bas\u00e9 \u00e0 Hong Kong o\u00f9 il travaille aujourd'hui pour une grande ONG de d\u00e9fense des travailleurs; Yves Boquet g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bourgogne.; Marie-Annick Lamy-Giner Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de La R\u00e9union "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/hongkong-zhuhai-macao-l-integration-a-marche-force",
            "pubDate": "Wed, 06 Apr 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 3/4 : Hongkong-Zhuhai-Macao : l\u2019int\u00e9gration \u00e0 marche forc\u00e9e",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Long de 55 kilom\u00e8tres",
                    "de P\u00e9kin",
                    "Quatre",
                    "quel bilan",
                    "Eric Sauted\u00e9",
                    "Yves Boquet",
                    "Marie-Annick Lamy-Giner Ma\u00eetre"
                ],
                "GPE": [
                    "Hongkong",
                    "Zhuhai",
                    "Macao",
                    "Hong Kong"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un vieux",
                    "ONG de"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Symbole de l'annexion de la p\u00e9ninsule ukrainienne par Moscou, le pont de Crim\u00e9e assure la liaison avec la Russie continentale. Inaugur\u00e9 par Poutine en 2018, comment cet ouvrage permet-il de renforcer la position du Kremlin sur le bassin pontique ?  - invit\u00e9s : Denis Eckert G\u00e9ographe, Directeur de recherches au CNRS,  Directeur du LISST, Universit\u00e9 Toulouse-Le Mirail; Martin Motte Historien, directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole pratique des Hautes \u00e9tudes, sp\u00e9cialiste des questions navales; Alexandra Novosseloff Senior Visiting Fellow au\u00a0Brian Urquhart Center for Peace Operations\u00a0International Peace Institute (IPI) de New York ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Symbole de l'annexion de la p\u00e9ninsule ukrainienne par Moscou, le pont de Crim\u00e9e assure la liaison avec la Russie continentale. Inaugur\u00e9 par Poutine en 2018, comment cet ouvrage permet-il de renforcer la position du Kremlin sur le bassin pontique ?  - invit\u00e9s : Denis Eckert G\u00e9ographe, Directeur de recherches au CNRS,  Directeur du LISST, Universit\u00e9 Toulouse-Le Mirail; Martin Motte Historien, directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole pratique des Hautes \u00e9tudes, sp\u00e9cialiste des questions navales; Alexandra Novosseloff Senior Visiting Fellow au\u00a0Brian Urquhart Center for Peace Operations\u00a0International Peace Institute (IPI) de New York",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56049197",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/46e1b937-ef10-418a-90e2-22198747d4fd/11701-05.04.2022-ITEMA_22985481-2022C16756S0095-21.mp3"
            },
            "guid": "564be37e-25c0-4a5b-a45f-f8273be4794f",
            "isoDate": "2022-04-05T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Petite,g\u00e9opolitique,des,ponts,2/4,:,Pont,de,Crim\u00e9e,:,relier,pour,mieux,r\u00e9gner",
                "subtitle": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 2/4 : Pont de Crim\u00e9e : relier pour mieux r\u00e9gner",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Symbole de l'annexion de la p\u00e9ninsule ukrainienne par Moscou, le pont de Crim\u00e9e assure la liaison avec la Russie continentale. Inaugur\u00e9 par Poutine en 2018, comment cet ouvrage permet-il de renforcer la position du Kremlin sur le bassin pontique ?  - invit\u00e9s : Denis Eckert G\u00e9ographe, Directeur de recherches au CNRS,  Directeur du LISST, Universit\u00e9 Toulouse-Le Mirail; Martin Motte Historien, directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole pratique des Hautes \u00e9tudes, sp\u00e9cialiste des questions navales; Alexandra Novosseloff Senior Visiting Fellow au\u00a0Brian Urquhart Center for Peace Operations\u00a0International Peace Institute (IPI) de New York "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/pont-de-crimee-relier-pour-mieux-regner",
            "pubDate": "Tue, 05 Apr 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 2/4 : Pont de Crim\u00e9e : relier pour mieux r\u00e9gner",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Symbole de l'annexion de la",
                    "ukrainienne par Moscou",
                    "de Crim\u00e9e",
                    "Russie",
                    "Denis Eckert G\u00e9ographe",
                    "Martin Motte Historien",
                    "Alexandra Novosseloff"
                ],
                "DATE": [
                    "2018"
                ],
                "ORG": [
                    "Kremlin",
                    "Universit\u00e9 Toulouse-Le Mirail",
                    "International Peace Institute",
                    "IPI) de New York"
                ],
                "GPE": [
                    "des Hautes"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le 18 mars 2022, le pr\u00e9sident Erdogan inaugurait le plus long pont suspendu du monde, situ\u00e9 au dessus du D\u00e9troit des Dardanelles. Nomm\u00e9 \"Canakkale 1915\" en l'honneur de la victoire navale des forces ottomanes, cet ouvrage t\u00e9moigne de la volont\u00e9 du leader turc de restaurer la grandeur de la Turquie. - invit\u00e9s : Jean-Fran\u00e7ois P\u00e9rouse g\u00e9ographe, enseignant-chercheur, ancien directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le 18 mars 2022, le pr\u00e9sident Erdogan inaugurait le plus long pont suspendu du monde, situ\u00e9 au dessus du D\u00e9troit des Dardanelles. Nomm\u00e9 \"Canakkale 1915\" en l'honneur de la victoire navale des forces ottomanes, cet ouvrage t\u00e9moigne de la volont\u00e9 du leader turc de restaurer la grandeur de la Turquie. - invit\u00e9s : Jean-Fran\u00e7ois P\u00e9rouse g\u00e9ographe, enseignant-chercheur, ancien directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55745889",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c6d25941-0cc6-4a63-951e-51eae40cdbbe/11701-04.04.2022-ITEMA_22984217-2022C16756S0094-21.mp3"
            },
            "guid": "877579d2-c1f7-45c9-aa5b-839f094b7686",
            "isoDate": "2022-04-04T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Petite,g\u00e9opolitique,des,ponts,1/4,:,D\u00e9troit,des,Dardanelles,:,le,pont,neuf,d\u2019un,vieil,empire,",
                "subtitle": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 1/4 : D\u00e9troit des Dardanelles : le pont neuf d\u2019un vieil empire ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le 18 mars 2022, le pr\u00e9sident Erdogan inaugurait le plus long pont suspendu du monde, situ\u00e9 au dessus du D\u00e9troit des Dardanelles. Nomm\u00e9 \"Canakkale 1915\" en l'honneur de la victoire navale des forces ottomanes, cet ouvrage t\u00e9moigne de la volont\u00e9 du leader turc de restaurer la grandeur de la Turquie. - invit\u00e9s : Jean-Fran\u00e7ois P\u00e9rouse g\u00e9ographe, enseignant-chercheur, ancien directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/detroit-des-dardanelles-le-pont-neuf-d-un-vieil-empire",
            "pubDate": "Mon, 04 Apr 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Petite g\u00e9opolitique des ponts 1/4 : D\u00e9troit des Dardanelles : le pont neuf d\u2019un vieil empire ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Le",
                    "Erdogan",
                    "Jean-Fran\u00e7ois"
                ],
                "DATE": [
                    "Canakkale 1915"
                ],
                "ORG": [
                    "l'honneur de la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie dans l'Etat indien du Kerala o\u00f9 s'accommodent l'h\u00e9g\u00e9monie politique du parti communiste, au pouvoir depuis cinquante ans, et un Islam de plus en plus visible dans l'espace public, direction l'Ukraine pour mesurer les chances de succ\u00e8s des pourparlers de paix.  - invit\u00e9s : Pierre Daum Journaliste et auteur; Tatiana Kastou\u00e9va-Jean Sp\u00e9cialiste des politiques int\u00e9rieure et \u00e9trang\u00e8re russes, directrice du Centre Russie/Nouveaux Etats Ind\u00e9pendants (NEI) de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI), auteure de \"La Russie de Poutine\" Editions Tallandier, 2018; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheuse au think tank CAPE Europe ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie dans l'Etat indien du Kerala o\u00f9 s'accommodent l'h\u00e9g\u00e9monie politique du parti communiste, au pouvoir depuis cinquante ans, et un Islam de plus en plus visible dans l'espace public, direction l'Ukraine pour mesurer les chances de succ\u00e8s des pourparlers de paix.  - invit\u00e9s : Pierre Daum Journaliste et auteur; Tatiana Kastou\u00e9va-Jean Sp\u00e9cialiste des politiques int\u00e9rieure et \u00e9trang\u00e8re russes, directrice du Centre Russie/Nouveaux Etats Ind\u00e9pendants (NEI) de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI), auteure de \"La Russie de Poutine\" Editions Tallandier, 2018; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheuse au think tank CAPE Europe",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56231890",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/acbc4c72-d1d1-4923-8ca7-004b5eec2843/11701-01.04.2022-ITEMA_22981792-2022C16756S0091-21.mp3"
            },
            "guid": "0560f297-149d-4f78-9348-a4f2602e592a",
            "isoDate": "2022-04-01T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Ukraine,:,quel,espoir,de,paix,?,",
                "subtitle": "Ukraine : quel espoir de paix ? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie dans l'Etat indien du Kerala o\u00f9 s'accommodent l'h\u00e9g\u00e9monie politique du parti communiste, au pouvoir depuis cinquante ans, et un Islam de plus en plus visible dans l'espace public, direction l'Ukraine pour mesurer les chances de succ\u00e8s des pourparlers de paix.  - invit\u00e9s : Pierre Daum Journaliste et auteur; Tatiana Kastou\u00e9va-Jean Sp\u00e9cialiste des politiques int\u00e9rieure et \u00e9trang\u00e8re russes, directrice du Centre Russie/Nouveaux Etats Ind\u00e9pendants (NEI) de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI), auteure de \"La Russie de Poutine\" Editions Tallandier, 2018; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment chercheuse au think tank CAPE Europe "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/ukraine-quel-espoir-de-paix",
            "pubDate": "Fri, 01 Apr 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Ukraine : quel espoir de paix ? ",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:58:32"
                ],
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Apr\u00e8s",
                    "Kerala",
                    "l'h\u00e9g\u00e9monie",
                    "Pierre Daum Journaliste",
                    "Tatiana Kastou\u00e9va-Jean Sp\u00e9cialiste",
                    "Christine Dugoin-Cl\u00e9ment"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Centre Russie/Nouveaux Etats Ind\u00e9pendants",
                    "IFRI"
                ],
                "DATE": [
                    "2018"
                ],
                "LOC": [
                    "Europe"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:40 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Embourb\u00e9e dans une guerre qu'elle pensait \u00e9clair, Moscou fait appel \u00e0 ses alli\u00e9s pour relancer son offensive en Ukraine. Une r\u00e9alit\u00e9 qui t\u00e9moigne des insuffisances militaires de la Russie mais aussi de son intention d'internationaliser le conflit en y impliquant ses alli\u00e9s r\u00e9gionaux traditionnels.  - invit\u00e9s : Ga\u00efdz Minassian Journaliste au Monde, docteur en sciences politiques et enseignant \u00e0 Sciences Po Paris; Ziad Majed chercheur et politiste franco-libanais, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; Ana\u00efs Marin Chercheuse au Centre de Civilisation Fran\u00e7aise et d\u2019\u00c9tudes Francophones de l\u2019Universit\u00e9 de Varsovie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:40 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Embourb\u00e9e dans une guerre qu'elle pensait \u00e9clair, Moscou fait appel \u00e0 ses alli\u00e9s pour relancer son offensive en Ukraine. Une r\u00e9alit\u00e9 qui t\u00e9moigne des insuffisances militaires de la Russie mais aussi de son intention d'internationaliser le conflit en y impliquant ses alli\u00e9s r\u00e9gionaux traditionnels.  - invit\u00e9s : Ga\u00efdz Minassian Journaliste au Monde, docteur en sciences politiques et enseignant \u00e0 Sciences Po Paris; Ziad Majed chercheur et politiste franco-libanais, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; Ana\u00efs Marin Chercheuse au Centre de Civilisation Fran\u00e7aise et d\u2019\u00c9tudes Francophones de l\u2019Universit\u00e9 de Varsovie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56358582",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f1f6d36d-79c5-4914-8985-ffaf15f9884c/11701-31.03.2022-ITEMA_22980575-2022C16756S0090-21.mp3"
            },
            "guid": "d21063d1-f90c-4fcd-917f-a49c6ee268ca",
            "isoDate": "2022-03-31T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Aux,fronti\u00e8res,de,la,guerre,en,Ukraine,4/4,:,B\u00e9larus,,Syrie,:,les,sbires,de,Poutine",
                "subtitle": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 4/4 : B\u00e9larus, Syrie : les sbires de Poutine",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:40 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Embourb\u00e9e dans une guerre qu'elle pensait \u00e9clair, Moscou fait appel \u00e0 ses alli\u00e9s pour relancer son offensive en Ukraine. Une r\u00e9alit\u00e9 qui t\u00e9moigne des insuffisances militaires de la Russie mais aussi de son intention d'internationaliser le conflit en y impliquant ses alli\u00e9s r\u00e9gionaux traditionnels.  - invit\u00e9s : Ga\u00efdz Minassian Journaliste au Monde, docteur en sciences politiques et enseignant \u00e0 Sciences Po Paris; Ziad Majed chercheur et politiste franco-libanais, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris; Ana\u00efs Marin Chercheuse au Centre de Civilisation Fran\u00e7aise et d\u2019\u00c9tudes Francophones de l\u2019Universit\u00e9 de Varsovie "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/belarus-syrie-les-sbires-de-poutine",
            "pubDate": "Thu, 31 Mar 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 4/4 : B\u00e9larus, Syrie : les sbires de Poutine",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Embourb\u00e9e",
                    "aussi de",
                    "Ga\u00efdz Minassian Journaliste",
                    "Ziad Majed",
                    "de Paris",
                    "Ana\u00efs Marin Chercheuse"
                ],
                "ORG": [
                    "une",
                    "Une",
                    "qui",
                    "l'Universit\u00e9",
                    "Centre de Civilisation Fran\u00e7aise"
                ],
                "GPE": [
                    "qu'elle",
                    "Ukraine"
                ],
                "NORP": [
                    "Moscou"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:59 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En avril 2022 se tiendront les \u00e9lections l\u00e9gislatives hongroises. Le Premier ministre Viktor Orban, en lice pour un quatri\u00e8me mandat, voit sa campagne assombrie par ses nombreuses compromissions avec Moscou et son tropisme pro-russe. La guerre en Ukraine peut-elle signer la fin de son r\u00e8gne ? - invit\u00e9s : Antonela Capelle-Pogacean; Lukas Macek directeur de Sciences-Po Dijon.; Petia Gueorguieva ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:59 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En avril 2022 se tiendront les \u00e9lections l\u00e9gislatives hongroises. Le Premier ministre Viktor Orban, en lice pour un quatri\u00e8me mandat, voit sa campagne assombrie par ses nombreuses compromissions avec Moscou et son tropisme pro-russe. La guerre en Ukraine peut-elle signer la fin de son r\u00e8gne ? - invit\u00e9s : Antonela Capelle-Pogacean; Lukas Macek directeur de Sciences-Po Dijon.; Petia Gueorguieva",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55692294",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ba11c223-3fda-4f6a-9971-43d75f785c16/11701-30.03.2022-ITEMA_22979347-2022C16756S0089-21.mp3"
            },
            "guid": "5ad102f6-0e01-4c1e-9c1d-c4802b3ff1db",
            "isoDate": "2022-03-30T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:57:59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Aux,fronti\u00e8res,de,la,guerre,en,Ukraine,3/4,:,Hongrie,:,un,ami,russe,encombrant",
                "subtitle": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 3/4 : Hongrie : un ami russe encombrant",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:59 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En avril 2022 se tiendront les \u00e9lections l\u00e9gislatives hongroises. Le Premier ministre Viktor Orban, en lice pour un quatri\u00e8me mandat, voit sa campagne assombrie par ses nombreuses compromissions avec Moscou et son tropisme pro-russe. La guerre en Ukraine peut-elle signer la fin de son r\u00e8gne ? - invit\u00e9s : Antonela Capelle-Pogacean; Lukas Macek directeur de Sciences-Po Dijon.; Petia Gueorguieva "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/hongrie-un-ami-russe-encombrant",
            "pubDate": "Wed, 30 Mar 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 3/4 : Hongrie : un ami russe encombrant",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:57:59"
                ],
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - En avril",
                    "Viktor Orban",
                    "assombrie par",
                    "La guerre",
                    "Antonela Capelle-Pogacean",
                    "Petia Gueorguieva"
                ],
                "ORG": [
                    "un quatri\u00e8me",
                    "Lukas Macek"
                ],
                "GPE": [
                    "voit",
                    "Ukraine"
                ],
                "LOC": [
                    "Moscou"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:53 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Opposants les plus farouches \u00e0 l'accueil des syriens fuyant la guerre en 2015, Varsovie et Prague font preuve d'une tr\u00e8s grande solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens depuis le d\u00e9but du conflit. Ces deux pays sont-ils en mesure d'accueillir et d'int\u00e9grer cette nouvelle vague de r\u00e9fugi\u00e9s ? - invit\u00e9s : Agnieszka Fihel Chercheure \u00e0 l'Institut des Migrations; Jacques Rupnik Historien, politologue, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/Sciences Po; Thomas Chopard Historien, chercheur au Centre de recherche Europes-Eurasie (CREE) de l'Inalco et directeur adjoint du Centre d'\u00e9tudes franco-russe ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:53 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Opposants les plus farouches \u00e0 l'accueil des syriens fuyant la guerre en 2015, Varsovie et Prague font preuve d'une tr\u00e8s grande solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens depuis le d\u00e9but du conflit. Ces deux pays sont-ils en mesure d'accueillir et d'int\u00e9grer cette nouvelle vague de r\u00e9fugi\u00e9s ? - invit\u00e9s : Agnieszka Fihel Chercheure \u00e0 l'Institut des Migrations; Jacques Rupnik Historien, politologue, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/Sciences Po; Thomas Chopard Historien, chercheur au Centre de recherche Europes-Eurasie (CREE) de l'Inalco et directeur adjoint du Centre d'\u00e9tudes franco-russe",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55603318",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c30b9775-517c-4be9-9c78-41429f6132b8/11701-29.03.2022-ITEMA_22978118-2022C16756S0088-21.mp3"
            },
            "guid": "27b8dfc0-196c-4f84-8336-6722ab6fcbd6",
            "isoDate": "2022-03-29T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:57:53",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Aux,fronti\u00e8res,de,la,guerre,en,Ukraine,2/4,:,De,Varsovie,\u00e0,Prague,:,accueillir",
                "subtitle": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 2/4 : De Varsovie \u00e0 Prague : accueillir",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:53 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Opposants les plus farouches \u00e0 l'accueil des syriens fuyant la guerre en 2015, Varsovie et Prague font preuve d'une tr\u00e8s grande solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens depuis le d\u00e9but du conflit. Ces deux pays sont-ils en mesure d'accueillir et d'int\u00e9grer cette nouvelle vague de r\u00e9fugi\u00e9s ? - invit\u00e9s : Agnieszka Fihel Chercheure \u00e0 l'Institut des Migrations; Jacques Rupnik Historien, politologue, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/Sciences Po; Thomas Chopard Historien, chercheur au Centre de recherche Europes-Eurasie (CREE) de l'Inalco et directeur adjoint du Centre d'\u00e9tudes franco-russe "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/de-varsovie-a-prague-accueillir",
            "pubDate": "Tue, 29 Mar 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 2/4 : De Varsovie \u00e0 Prague : accueillir",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Opposants",
                    "\u00e0 l'accueil des",
                    "la guerre",
                    "Fihel Chercheure",
                    "Jacques Rupnik Historien",
                    "Thomas Chopard Historien"
                ],
                "DATE": [
                    "2015"
                ],
                "GPE": [
                    "Varsovie",
                    "Prague",
                    "Centre"
                ],
                "ORG": [
                    "CERI/Sciences Po"
                ],
                "FAC": [
                    "Centre de recherche Europes-Eurasie"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La guerre en Ukraine ravive les tensions en Bosnie o\u00f9 le dirigeant de l'entit\u00e9 serbe, Milorad Dodik, proche de Vladimir Poutine, agite le spectre de la s\u00e9cession. La peur de l'escalade touche \u00e9galement la Moldavie o\u00f9 plane la menace d'une reprise du conflit avec la Transnistrie. - invit\u00e9s : Aline Cateux Doctorante en anthropologie sociale, membre du laboratoire d\u2019Anthropologie Prospective de l\u2019Universit\u00e9-Louvain-la-Neuve.; Lo\u00efc Tr\u00e9gour\u00e8s Charg\u00e9 d'enseignement en sciences politiques \u00e0 l'Institut catholique de Paris, sp\u00e9cialiste des Balkans; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/ Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La guerre en Ukraine ravive les tensions en Bosnie o\u00f9 le dirigeant de l'entit\u00e9 serbe, Milorad Dodik, proche de Vladimir Poutine, agite le spectre de la s\u00e9cession. La peur de l'escalade touche \u00e9galement la Moldavie o\u00f9 plane la menace d'une reprise du conflit avec la Transnistrie. - invit\u00e9s : Aline Cateux Doctorante en anthropologie sociale, membre du laboratoire d\u2019Anthropologie Prospective de l\u2019Universit\u00e9-Louvain-la-Neuve.; Lo\u00efc Tr\u00e9gour\u00e8s Charg\u00e9 d'enseignement en sciences politiques \u00e0 l'Institut catholique de Paris, sp\u00e9cialiste des Balkans; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/ Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56336772",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/836743e1-b1a0-42ca-a46c-cd563081d9bb/11701-28.03.2022-ITEMA_22976850-2022C16756S0087-21.mp3"
            },
            "guid": "494d0403-f481-4a1c-ac9c-49fb61c2b2a2",
            "isoDate": "2022-03-28T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Aux,fronti\u00e8res,de,la,guerre,en,Ukraine,1/4,:,Bosnie,,Moldavie,:,dans,le,viseur,de,Moscou",
                "subtitle": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 1/4 : Bosnie, Moldavie : dans le viseur de Moscou",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La guerre en Ukraine ravive les tensions en Bosnie o\u00f9 le dirigeant de l'entit\u00e9 serbe, Milorad Dodik, proche de Vladimir Poutine, agite le spectre de la s\u00e9cession. La peur de l'escalade touche \u00e9galement la Moldavie o\u00f9 plane la menace d'une reprise du conflit avec la Transnistrie. - invit\u00e9s : Aline Cateux Doctorante en anthropologie sociale, membre du laboratoire d\u2019Anthropologie Prospective de l\u2019Universit\u00e9-Louvain-la-Neuve.; Lo\u00efc Tr\u00e9gour\u00e8s Charg\u00e9 d'enseignement en sciences politiques \u00e0 l'Institut catholique de Paris, sp\u00e9cialiste des Balkans; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/ Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/bosnie-moldavie-dans-le-viseur-de-moscou",
            "pubDate": "Mon, 28 Mar 2022 11:58:45 +0200",
            "title": "Aux fronti\u00e8res de la guerre en Ukraine 1/4 : Bosnie, Moldavie : dans le viseur de Moscou",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - La",
                    "Milorad Dodik",
                    "Vladimir Poutine",
                    "le spectre de la",
                    "Aline Cateux",
                    "membre du",
                    "Prospective de l\u2019Universit\u00e9-Louvain-la-Neuve",
                    "Lo\u00efc Tr\u00e9gour\u00e8s Charg\u00e9"
                ],
                "GPE": [
                    "Ukraine",
                    "Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "Bosnie",
                    "de l'entit\u00e9"
                ],
                "LOC": [
                    "Balkans"
                ],
                "FAC": [
                    "Centre de g\u00e9opolitique de HEC"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Madagascar, o\u00f9 les d\u00e9vastations caus\u00e9es par le passage en f\u00e9vrier 2022 du cyclone Batsirai s'ajoutent aux famines qui frappent le sud de l'\u00eele, direction Paris pour nous interroger sur le bilan diplomatique d'Emmanuel Macron au Sahel.  - invit\u00e9s : Laurence Caramel Grand reporter au Monde; Pascal Airault Journaliste au service international de L\u2019Opinion, co-auteur de l\u2019ouvrage \u201cLe Pi\u00e8ge africain de Macron\u201d, avec Antoine Glaser (Fayard, 2021); Seidik Abba journaliste-\u00e9crivain, chroniqueur au Monde Afrique. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Madagascar, o\u00f9 les d\u00e9vastations caus\u00e9es par le passage en f\u00e9vrier 2022 du cyclone Batsirai s'ajoutent aux famines qui frappent le sud de l'\u00eele, direction Paris pour nous interroger sur le bilan diplomatique d'Emmanuel Macron au Sahel.  - invit\u00e9s : Laurence Caramel Grand reporter au Monde; Pascal Airault Journaliste au service international de L\u2019Opinion, co-auteur de l\u2019ouvrage \u201cLe Pi\u00e8ge africain de Macron\u201d, avec Antoine Glaser (Fayard, 2021); Seidik Abba journaliste-\u00e9crivain, chroniqueur au Monde Afrique.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56048803",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f84a3388-128c-4123-a9b2-946630d56b8a/11701-25.03.2022-ITEMA_22974425-2022C16756S0084-21.mp3"
            },
            "guid": "d8cbc962-341f-4445-a30f-691de6bd54aa",
            "isoDate": "2022-03-25T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Bilan,diplomatique,du,quinquennat,,2/2,:,Les,d\u00e9sillusions,sah\u00e9liennes,de,Macron,",
                "subtitle": "Bilan diplomatique du quinquennat  2/2 : Les d\u00e9sillusions sah\u00e9liennes de Macron ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Madagascar, o\u00f9 les d\u00e9vastations caus\u00e9es par le passage en f\u00e9vrier 2022 du cyclone Batsirai s'ajoutent aux famines qui frappent le sud de l'\u00eele, direction Paris pour nous interroger sur le bilan diplomatique d'Emmanuel Macron au Sahel.  - invit\u00e9s : Laurence Caramel Grand reporter au Monde; Pascal Airault Journaliste au service international de L\u2019Opinion, co-auteur de l\u2019ouvrage \u201cLe Pi\u00e8ge africain de Macron\u201d, avec Antoine Glaser (Fayard, 2021); Seidik Abba journaliste-\u00e9crivain, chroniqueur au Monde Afrique. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/culturesmonde-du-vendredi-25-mars-2022",
            "pubDate": "Fri, 25 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Bilan diplomatique du quinquennat  2/2 : Les d\u00e9sillusions sah\u00e9liennes de Macron ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Apr\u00e8s",
                    "sud de l'\u00eele",
                    "d'Emmanuel Macron",
                    "Sahel",
                    "Laurence Caramel Grand",
                    "Pascal Airault Journaliste",
                    "de Macron",
                    "Seidik Abba",
                    "Monde Afrique"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "Monde",
                    "Antoine Glaser"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Le Pi\u00e8ge"
                ],
                "DATE": [
                    "2021"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Cyberattaques contre des h\u00f4pitaux, guerre pour obtenir les pr\u00e9cieuses donn\u00e9es personnelles de sant\u00e9, pand\u00e9mies, armes biologiques... En mati\u00e8re de sant\u00e9, les menaces sont aussi diverses que nombreuses. Comment les services de renseignement y font-ils face ? - invit\u00e9s : David Gruson Professeur \u00e0 la Chaire sant\u00e9 de Sciences Po Paris, directeur du programme sant\u00e9 de Luminess et ancien conseiller du Premier ministre en charge de la sant\u00e9 entre 2010 et 2012.; Claudia Astarita Attach\u00e9e temporaire d'enseignement et de recherche \u00e0 Sciences-Po Lyon; Patrick Berche professeur de microbiologie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Cyberattaques contre des h\u00f4pitaux, guerre pour obtenir les pr\u00e9cieuses donn\u00e9es personnelles de sant\u00e9, pand\u00e9mies, armes biologiques... En mati\u00e8re de sant\u00e9, les menaces sont aussi diverses que nombreuses. Comment les services de renseignement y font-ils face ? - invit\u00e9s : David Gruson Professeur \u00e0 la Chaire sant\u00e9 de Sciences Po Paris, directeur du programme sant\u00e9 de Luminess et ancien conseiller du Premier ministre en charge de la sant\u00e9 entre 2010 et 2012.; Claudia Astarita Attach\u00e9e temporaire d'enseignement et de recherche \u00e0 Sciences-Po Lyon; Patrick Berche professeur de microbiologie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56022051",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9f6bdd5a-018f-42a5-a702-ba05627bb928/11701-24.03.2022-ITEMA_22973192-2022C16756S0083-21.mp3"
            },
            "guid": "15eae5b8-1977-4d86-b12a-e43f076228ea",
            "isoDate": "2022-03-24T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Mais,que,font,les,espions,?,4/4,:,Sant\u00e9,:,nouvelle,fronti\u00e8re,du,renseignement",
                "subtitle": "Mais que font les espions ? 4/4 : Sant\u00e9 : nouvelle fronti\u00e8re du renseignement",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Cyberattaques contre des h\u00f4pitaux, guerre pour obtenir les pr\u00e9cieuses donn\u00e9es personnelles de sant\u00e9, pand\u00e9mies, armes biologiques... En mati\u00e8re de sant\u00e9, les menaces sont aussi diverses que nombreuses. Comment les services de renseignement y font-ils face ? - invit\u00e9s : David Gruson Professeur \u00e0 la Chaire sant\u00e9 de Sciences Po Paris, directeur du programme sant\u00e9 de Luminess et ancien conseiller du Premier ministre en charge de la sant\u00e9 entre 2010 et 2012.; Claudia Astarita Attach\u00e9e temporaire d'enseignement et de recherche \u00e0 Sciences-Po Lyon; Patrick Berche professeur de microbiologie "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/sante-nouvelle-frontiere-du-renseignement",
            "pubDate": "Thu, 24 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Mais que font les espions ? 4/4 : Sant\u00e9 : nouvelle fronti\u00e8re du renseignement",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de sant\u00e9",
                    "aussi",
                    "David Gruson Professeur",
                    "ministre en",
                    "Claudia Astarita Attach\u00e9e",
                    "Patrick Berche"
                ],
                "DATE": [
                    "2010"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:38 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2018, Mario Mori, ancien directeur du renseignement italien, est condamn\u00e9 dans le cadre de l'affaire de la \"Trattativa\", une tractation Etat-Mafia mettant en lumi\u00e8re les liens complexes qui unissent la mafia et les services secrets. Comment la lutte contre la mafia a-t-elle \u00e9volu\u00e9 depuis ? - invit\u00e9s : Fabrice Rizzoli Enseignant sp\u00e9cialiste de la grande criminalit\u00e9, co-fondateur de l'association Crim'HALT; Herv\u00e9 Rayner ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.; Clotilde Champeyrache Economiste, sp\u00e9cialiste de la mafia. Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences habilit\u00e9e \u00e0 diriger des recherches (HDR) au Cnam criminologie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:38 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2018, Mario Mori, ancien directeur du renseignement italien, est condamn\u00e9 dans le cadre de l'affaire de la \"Trattativa\", une tractation Etat-Mafia mettant en lumi\u00e8re les liens complexes qui unissent la mafia et les services secrets. Comment la lutte contre la mafia a-t-elle \u00e9volu\u00e9 depuis ? - invit\u00e9s : Fabrice Rizzoli Enseignant sp\u00e9cialiste de la grande criminalit\u00e9, co-fondateur de l'association Crim'HALT; Herv\u00e9 Rayner ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.; Clotilde Champeyrache Economiste, sp\u00e9cialiste de la mafia. Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences habilit\u00e9e \u00e0 diriger des recherches (HDR) au Cnam criminologie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56319714",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9bdc17b2-666a-466b-8f9b-c8799653763f/11701-23.03.2022-ITEMA_22971927-2022C16756S0082-21.mp3"
            },
            "guid": "1b4c69f4-e58a-4106-8662-50fb1a141586",
            "isoDate": "2022-03-23T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Mais,que,font,les,espions,?,3/4,:,Italie,:,les,services,secrets,face,\u00e0,la,mafia",
                "subtitle": "Mais que font les espions ? 3/4 : Italie : les services secrets face \u00e0 la mafia",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:38 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2018, Mario Mori, ancien directeur du renseignement italien, est condamn\u00e9 dans le cadre de l'affaire de la \"Trattativa\", une tractation Etat-Mafia mettant en lumi\u00e8re les liens complexes qui unissent la mafia et les services secrets. Comment la lutte contre la mafia a-t-elle \u00e9volu\u00e9 depuis ? - invit\u00e9s : Fabrice Rizzoli Enseignant sp\u00e9cialiste de la grande criminalit\u00e9, co-fondateur de l'association Crim'HALT; Herv\u00e9 Rayner ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.; Clotilde Champeyrache Economiste, sp\u00e9cialiste de la mafia. Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences habilit\u00e9e \u00e0 diriger des recherches (HDR) au Cnam criminologie "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/italie-les-services-secrets-face-a-la-mafia",
            "pubDate": "Wed, 23 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Mais que font les espions ? 3/4 : Italie : les services secrets face \u00e0 la mafia",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:58:38"
                ],
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - En 2018",
                    "Mario Mori",
                    "le cadre de l'affaire de la",
                    "Herv\u00e9 Rayner",
                    "Cnam"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "une",
                    "Etat-Mafia",
                    "Clotilde Champeyrache Economiste",
                    "HDR"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:31 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Des attentats du 11 septembre au Bataclan, le terrorisme s\u2019est impos\u00e9 comme la menace prioritaire pour les d\u00e9mocraties occidentales du XXI\u00e8me si\u00e8cle. Comment les services de renseignements luttent-ils contre cette menace \u00e0 l'\u00e8re du Big data ? - invit\u00e9s : Jacques Follorou journaliste au service International du \u00ab Monde \u00bb, charg\u00e9 des questions de s\u00e9curit\u00e9, de renseignement, de terrorisme.; Fanny Alarcon Journaliste \u00e0 Intelligence Online; Matthieu Suc Journaliste et auteur des livres \"Femmes de djihadistes\", ed. Fayard ; \"Renault, nid d'espions\", ed. du Moment. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:31 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Des attentats du 11 septembre au Bataclan, le terrorisme s\u2019est impos\u00e9 comme la menace prioritaire pour les d\u00e9mocraties occidentales du XXI\u00e8me si\u00e8cle. Comment les services de renseignements luttent-ils contre cette menace \u00e0 l'\u00e8re du Big data ? - invit\u00e9s : Jacques Follorou journaliste au service International du \u00ab Monde \u00bb, charg\u00e9 des questions de s\u00e9curit\u00e9, de renseignement, de terrorisme.; Fanny Alarcon Journaliste \u00e0 Intelligence Online; Matthieu Suc Journaliste et auteur des livres \"Femmes de djihadistes\", ed. Fayard ; \"Renault, nid d'espions\", ed. du Moment.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56203023",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/317613b2-8379-4a5a-a80a-049a81c3b9d3/11701-22.03.2022-ITEMA_22970663-2022C16756S0081-21.mp3"
            },
            "guid": "cb32cea2-6b9d-4f97-b7c9-798f8828baca",
            "isoDate": "2022-03-22T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:31",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Mais,que,font,les,espions,?,2/4,:,Antiterrorisme,:,l\u2019\u00e9tat,de,droit,\u00e0,l\u2019\u00e9preuve,du,Big,Data",
                "subtitle": "Mais que font les espions ? 2/4 : Antiterrorisme : l\u2019\u00e9tat de droit \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du Big Data",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:31 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Des attentats du 11 septembre au Bataclan, le terrorisme s\u2019est impos\u00e9 comme la menace prioritaire pour les d\u00e9mocraties occidentales du XXI\u00e8me si\u00e8cle. Comment les services de renseignements luttent-ils contre cette menace \u00e0 l'\u00e8re du Big data ? - invit\u00e9s : Jacques Follorou journaliste au service International du \u00ab Monde \u00bb, charg\u00e9 des questions de s\u00e9curit\u00e9, de renseignement, de terrorisme.; Fanny Alarcon Journaliste \u00e0 Intelligence Online; Matthieu Suc Journaliste et auteur des livres \"Femmes de djihadistes\", ed. Fayard ; \"Renault, nid d'espions\", ed. du Moment. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/antiterrorisme-l-etat-de-droit-a-l-epreuve-du-big-data",
            "pubDate": "Tue, 22 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Mais que font les espions ? 2/4 : Antiterrorisme : l\u2019\u00e9tat de droit \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du Big Data",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Des",
                    "Bataclan",
                    "Jacques Follorou",
                    "Fanny Alarcon Journaliste",
                    "Matthieu Suc Journaliste",
                    "ed.",
                    "du Moment"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "11"
                ],
                "FAC": [
                    "la menace prioritaire"
                ],
                "ORG": [
                    "Renault"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:38 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Pris de court par la chute de Kaboul en ao\u00fbt 2021, le renseignement am\u00e9ricain a retrouv\u00e9 sa cr\u00e9dibilit\u00e9 en annon\u00e7ant l'imminence d'une invasion russe en Ukraine. Une analyse qui n'a pourtant pas \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e par tous les services de renseignement europ\u00e9ens. Comment expliquer ces divergences ?  - invit\u00e9s : Pierre Gastineau Journaliste, r\u00e9dacteur en chef d\u2019 \u00ab Intelligence Online \u00bb; Pauline Blist\u00e8ne Docteure en philosophie, membre du projet de recherche europ\u00e9en DEMOSERIES, accueilli par l\u2019universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne; Damien Van Puyvelde Professeur et directeur du Scottish center for War studies, et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IRSEM. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:38 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Pris de court par la chute de Kaboul en ao\u00fbt 2021, le renseignement am\u00e9ricain a retrouv\u00e9 sa cr\u00e9dibilit\u00e9 en annon\u00e7ant l'imminence d'une invasion russe en Ukraine. Une analyse qui n'a pourtant pas \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e par tous les services de renseignement europ\u00e9ens. Comment expliquer ces divergences ?  - invit\u00e9s : Pierre Gastineau Journaliste, r\u00e9dacteur en chef d\u2019 \u00ab Intelligence Online \u00bb; Pauline Blist\u00e8ne Docteure en philosophie, membre du projet de recherche europ\u00e9en DEMOSERIES, accueilli par l\u2019universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne; Damien Van Puyvelde Professeur et directeur du Scottish center for War studies, et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IRSEM.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56317985",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c80b780c-fb5a-4fe6-8ddf-d9c92baae054/11701-21.03.2022-ITEMA_22969396-2022C16756S0080-21.mp3"
            },
            "guid": "5cdbf0a3-5dea-4530-9018-1369d1f1ebab",
            "isoDate": "2022-03-21T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Mais,que,font,les,espions,?,1/4,:,Ukraine,:,les,dessous,de,la,guerre",
                "subtitle": "Mais que font les espions ? 1/4 : Ukraine : les dessous de la guerre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:38 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Pris de court par la chute de Kaboul en ao\u00fbt 2021, le renseignement am\u00e9ricain a retrouv\u00e9 sa cr\u00e9dibilit\u00e9 en annon\u00e7ant l'imminence d'une invasion russe en Ukraine. Une analyse qui n'a pourtant pas \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e par tous les services de renseignement europ\u00e9ens. Comment expliquer ces divergences ?  - invit\u00e9s : Pierre Gastineau Journaliste, r\u00e9dacteur en chef d\u2019 \u00ab Intelligence Online \u00bb; Pauline Blist\u00e8ne Docteure en philosophie, membre du projet de recherche europ\u00e9en DEMOSERIES, accueilli par l\u2019universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne; Damien Van Puyvelde Professeur et directeur du Scottish center for War studies, et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IRSEM. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/ukraine-les-dessous-de-la-guerre",
            "pubDate": "Mon, 21 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Mais que font les espions ? 1/4 : Ukraine : les dessous de la guerre",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:58:38"
                ],
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Pris de court",
                    "qui n'a",
                    "Pierre Gastineau Journaliste",
                    "Pauline Blist\u00e8ne Docteure",
                    "membre du projet",
                    "Damien Van Puyvelde"
                ],
                "GPE": [
                    "Kaboul",
                    "Ukraine"
                ],
                "DATE": [
                    "2021"
                ],
                "NORP": [
                    "Scottish"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Depuis le d\u00e9but de l'invasion russe, les Etats-Unis s'illustrent par un soutien financier d'ampleur accord\u00e9 \u00e0 l'Ukraine, contrastant avec leur grande prudence sur le plan militaire. Dans quelle mesure la guerre en Ukraine impacte-t-elle la position dominante de Washington dans l'ordre mondial ? - invit\u00e9s : Martin Quencez chercheur au German Marshall Fund \u00e0 Paris et chercheur associ\u00e9 au Conseil Europ\u00e9en des affaires \u00e9trang\u00e8res; Maya Kandel historienne des Etats-Unis, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle et responsable du programme Etats-Unis \u00e0 l\u2019Institut Montaigne; Yvan Cliche Chercheur en \u00e9nergie au Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Depuis le d\u00e9but de l'invasion russe, les Etats-Unis s'illustrent par un soutien financier d'ampleur accord\u00e9 \u00e0 l'Ukraine, contrastant avec leur grande prudence sur le plan militaire. Dans quelle mesure la guerre en Ukraine impacte-t-elle la position dominante de Washington dans l'ordre mondial ? - invit\u00e9s : Martin Quencez chercheur au German Marshall Fund \u00e0 Paris et chercheur associ\u00e9 au Conseil Europ\u00e9en des affaires \u00e9trang\u00e8res; Maya Kandel historienne des Etats-Unis, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle et responsable du programme Etats-Unis \u00e0 l\u2019Institut Montaigne; Yvan Cliche Chercheur en \u00e9nergie au Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55910550",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9c8597c4-ca16-402f-bdf9-829d11580d4e/11701-18.03.2022-ITEMA_22966934-2022C16756S0077-21.mp3"
            },
            "guid": "1c94efad-0b4f-403f-816c-60b87b26dee7",
            "isoDate": "2022-03-18T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,guerre,en,Ukraine,,4/4,:,\u00c9tats-Unis,:,le,retour,de,la,puissance,am\u00e9ricaine,?,",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  4/4 : \u00c9tats-Unis : le retour de la puissance am\u00e9ricaine ? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Depuis le d\u00e9but de l'invasion russe, les Etats-Unis s'illustrent par un soutien financier d'ampleur accord\u00e9 \u00e0 l'Ukraine, contrastant avec leur grande prudence sur le plan militaire. Dans quelle mesure la guerre en Ukraine impacte-t-elle la position dominante de Washington dans l'ordre mondial ? - invit\u00e9s : Martin Quencez chercheur au German Marshall Fund \u00e0 Paris et chercheur associ\u00e9 au Conseil Europ\u00e9en des affaires \u00e9trang\u00e8res; Maya Kandel historienne des Etats-Unis, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle et responsable du programme Etats-Unis \u00e0 l\u2019Institut Montaigne; Yvan Cliche Chercheur en \u00e9nergie au Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/etats-unis-e-retour-de-la-puissance-americaine",
            "pubDate": "Fri, 18 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  4/4 : \u00c9tats-Unis : le retour de la puissance am\u00e9ricaine ? ",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:58:12"
                ],
                "ORG": [
                    "Etats-Unis",
                    "German Marshall Fund",
                    "l'Universit\u00e9",
                    "Yvan Cliche Chercheur"
                ],
                "PERSON": [
                    "accord\u00e9 \u00e0 l'Ukraine",
                    "guerre",
                    "Martin Quencez",
                    "Conseil Europ\u00e9en",
                    "Maya Kandel",
                    "des Etats-Unis",
                    "Sorbonne Nouvelle",
                    "Etats-Unis"
                ],
                "NORP": [
                    "Dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Ukraine",
                    "Washington",
                    "Paris"
                ],
                "FAC": [
                    "Centre d\u2019\u00e9tudes et"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Partenaire \u00e9conomique et militaire de Moscou, et adversaire assum\u00e9 des Etats-Unis, la Chine \u00e9vite pourtant soigneusement, depuis le d\u00e9but du conflit en Ukraine, d'afficher un soutien trop marqu\u00e9 \u00e0 la politique belliqueuse de Vladimir Poutine. Comment expliquer la position ambigu\u00eb de P\u00e9kin ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Niquet Responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique; St\u00e9phane Corcuff sp\u00e9cialiste du monde chinois, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Lyon.; Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris et professeur \u00e0 la Paris School of Business ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Partenaire \u00e9conomique et militaire de Moscou, et adversaire assum\u00e9 des Etats-Unis, la Chine \u00e9vite pourtant soigneusement, depuis le d\u00e9but du conflit en Ukraine, d'afficher un soutien trop marqu\u00e9 \u00e0 la politique belliqueuse de Vladimir Poutine. Comment expliquer la position ambigu\u00eb de P\u00e9kin ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Niquet Responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique; St\u00e9phane Corcuff sp\u00e9cialiste du monde chinois, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Lyon.; Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris et professeur \u00e0 la Paris School of Business",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55753728",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/52b6f5d6-439b-451e-89ce-873e1b40ebe8/11701-15.03.2022-ITEMA_22963228-2022C16756S0074-21.mp3"
            },
            "guid": "3eb21ce7-b53b-413c-bcec-16a51e917620",
            "isoDate": "2022-03-15T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,guerre,en,Ukraine,,2/4,:,Chine,:,la,grande,gagnante,?",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  2/4 : Chine : la grande gagnante ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Partenaire \u00e9conomique et militaire de Moscou, et adversaire assum\u00e9 des Etats-Unis, la Chine \u00e9vite pourtant soigneusement, depuis le d\u00e9but du conflit en Ukraine, d'afficher un soutien trop marqu\u00e9 \u00e0 la politique belliqueuse de Vladimir Poutine. Comment expliquer la position ambigu\u00eb de P\u00e9kin ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Niquet Responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique; St\u00e9phane Corcuff sp\u00e9cialiste du monde chinois, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Lyon.; Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris et professeur \u00e0 la Paris School of Business "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/chine-la-grande-gagnante",
            "pubDate": "Tue, 15 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  2/4 : Chine : la grande gagnante ?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Partenaire",
                    "de Vladimir Poutine",
                    "de P\u00e9kin",
                    "Val\u00e9rie Niquet",
                    "Recherche Strat\u00e9gique",
                    "St\u00e9phane Corcuff"
                ],
                "GPE": [
                    "Ukraine",
                    "Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue",
                    "Paris School of Business"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En f\u00e9vrier 2022, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l'Union Europ\u00e9enne a livr\u00e9 des armes \u00e0 un pays tiers, l'Ukraine. Une d\u00e9cision qui illustre le choc qu'a provoqu\u00e9 l'offensive russe en Europe, et qui pourrait constituer un premier jalon dans la naissance d'une politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Johanna M\u00f6hring Charg\u00e9e de recherche au Center for Advanced Security, Strategic and Integration Studies (CASSIS) de l'Universit\u00e9 de Bonn et chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucidyde. Ses recherches portent sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et sur les politiques de puissance.; Hans Stark Professeur de civilisation allemande contemporaine \u00e0 la Sorbonne-Universit\u00e9 et conseiller pour les relations franco-allemandes \u00e0 l\u2019IFRI; Krzysztof Soloch chercheur S\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense, politique ext\u00e9rieure de la Pologne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En f\u00e9vrier 2022, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l'Union Europ\u00e9enne a livr\u00e9 des armes \u00e0 un pays tiers, l'Ukraine. Une d\u00e9cision qui illustre le choc qu'a provoqu\u00e9 l'offensive russe en Europe, et qui pourrait constituer un premier jalon dans la naissance d'une politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Johanna M\u00f6hring Charg\u00e9e de recherche au Center for Advanced Security, Strategic and Integration Studies (CASSIS) de l'Universit\u00e9 de Bonn et chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucidyde. Ses recherches portent sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et sur les politiques de puissance.; Hans Stark Professeur de civilisation allemande contemporaine \u00e0 la Sorbonne-Universit\u00e9 et conseiller pour les relations franco-allemandes \u00e0 l\u2019IFRI; Krzysztof Soloch chercheur S\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense, politique ext\u00e9rieure de la Pologne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56447197",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f482b0ce-8bd5-47e5-af1e-bd7aba13c4f5/11701-14.03.2022-ITEMA_22961916-2022C16756S0073-21.mp3"
            },
            "guid": "4f697356-bc86-4025-84b7-3fab82baced4",
            "isoDate": "2022-03-14T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,guerre,en,Ukraine,,1/4,:,Europe,:,naissance,de,la,d\u00e9fense,commune,?",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  1/4 : Europe : naissance de la d\u00e9fense commune ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En f\u00e9vrier 2022, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l'Union Europ\u00e9enne a livr\u00e9 des armes \u00e0 un pays tiers, l'Ukraine. Une d\u00e9cision qui illustre le choc qu'a provoqu\u00e9 l'offensive russe en Europe, et qui pourrait constituer un premier jalon dans la naissance d'une politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Johanna M\u00f6hring Charg\u00e9e de recherche au Center for Advanced Security, Strategic and Integration Studies (CASSIS) de l'Universit\u00e9 de Bonn et chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucidyde. Ses recherches portent sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et sur les politiques de puissance.; Hans Stark Professeur de civilisation allemande contemporaine \u00e0 la Sorbonne-Universit\u00e9 et conseiller pour les relations franco-allemandes \u00e0 l\u2019IFRI; Krzysztof Soloch chercheur S\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense, politique ext\u00e9rieure de la Pologne "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/europe-naissance-de-la-defense-commune",
            "pubDate": "Mon, 14 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  1/4 : Europe : naissance de la d\u00e9fense commune ?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme",
                    "qui illustre le",
                    "Johanna M\u00f6hring",
                    "Hans Stark",
                    "Krzysztof Soloch"
                ],
                "DATE": [
                    "2022"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "Center for Advanced Security",
                    "Integration Studies",
                    "Centre Thucidyde",
                    "Sorbonne-Universit\u00e9"
                ],
                "LOC": [
                    "Europe"
                ],
                "GPE": [
                    "qui",
                    "Bonn"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "jalon"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:01 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie dans le Donbass o\u00f9 depuis huit ans, les s\u00e9paratistes affrontent l'arm\u00e9e ukrainienne avec le soutien de l'arm\u00e9e russe, direction la France pour nous interroger sur le bilan diplomatique d'Emmanuel Macron en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Isabelle Lasserre Correspondante diplomatique du Figaro, r\u00e9dactrice en chef adjointe au service \u00e9tranger du Figaro; Sylvie Bermann Ancienne ambassadeure de France en Chine, au Royaume-Uni et en Russie; Vadim Kamenka Journaliste \u00e0 l\u2019Humanit\u00e9 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:01 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie dans le Donbass o\u00f9 depuis huit ans, les s\u00e9paratistes affrontent l'arm\u00e9e ukrainienne avec le soutien de l'arm\u00e9e russe, direction la France pour nous interroger sur le bilan diplomatique d'Emmanuel Macron en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Isabelle Lasserre Correspondante diplomatique du Figaro, r\u00e9dactrice en chef adjointe au service \u00e9tranger du Figaro; Sylvie Bermann Ancienne ambassadeure de France en Chine, au Royaume-Uni et en Russie; Vadim Kamenka Journaliste \u00e0 l\u2019Humanit\u00e9",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56685028",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/727f8325-d11f-4e33-b4ce-3f1c7cd70b30/11701-11.03.2022-ITEMA_22959395-2022C16756S0070-21.mp3"
            },
            "guid": "688e4d7f-90c5-4a7f-9aa4-9ba778e6781c",
            "isoDate": "2022-03-11T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:59:01",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Bilan,diplomatique,du,quinquennat,,1/2,:,Macron,l\u2019Europ\u00e9en,:,de,la,disruption,\u00e0,la,guerre,",
                "subtitle": "Bilan diplomatique du quinquennat  1/2 : Macron l\u2019Europ\u00e9en : de la disruption \u00e0 la guerre ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:01 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie dans le Donbass o\u00f9 depuis huit ans, les s\u00e9paratistes affrontent l'arm\u00e9e ukrainienne avec le soutien de l'arm\u00e9e russe, direction la France pour nous interroger sur le bilan diplomatique d'Emmanuel Macron en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Isabelle Lasserre Correspondante diplomatique du Figaro, r\u00e9dactrice en chef adjointe au service \u00e9tranger du Figaro; Sylvie Bermann Ancienne ambassadeure de France en Chine, au Royaume-Uni et en Russie; Vadim Kamenka Journaliste \u00e0 l\u2019Humanit\u00e9 "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/macron-l-europeen-de-la-disruption-a-la-guerre",
            "pubDate": "Fri, 11 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Bilan diplomatique du quinquennat  1/2 : Macron l\u2019Europ\u00e9en : de la disruption \u00e0 la guerre ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme - Apr\u00e8s",
                    "l'arm\u00e9e ukrainienne",
                    "le soutien de l'arm\u00e9e russe",
                    "d'Emmanuel Macron",
                    "Lasserre Correspondante",
                    "Bermann Ancienne"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "France",
                    "France",
                    "Chine",
                    "Kamenka"
                ],
                "ORG": [
                    "Figaro",
                    "Figaro",
                    "Vadim"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2016 un accord de paix est sign\u00e9 entre la gu\u00e9rilla FARC et le gouvernement colombien, mettant un terme \u00e0 plus de cinquante ans de conflit. Cet accord a notamment pu aboutir gr\u00e2ce \u00e0 l'implication d\u00e9terminante des femmes colombiennes dans le processus de paix. Six ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Camille Boutron chercheure \u00e0 l'IRSEM au sein du domaine \u00ab D\u00e9fense et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb et docteure en sociologie de l\u2019Institut des Hautes Etudes sur l\u2019Am\u00e9rique Latine (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle); Priscyll Anctil Avoine Chercheur post-doctoral \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lund, directrice de la fondation L\u00fcvo; Jules Falquet Professeure au d\u00e9partement de philsophie de l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8 St Denis, et membre du LLCP (Laboratoire d'\u00e9tudes et de recherches sur les Logiques Contemporaines de la Philosophie). ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2016 un accord de paix est sign\u00e9 entre la gu\u00e9rilla FARC et le gouvernement colombien, mettant un terme \u00e0 plus de cinquante ans de conflit. Cet accord a notamment pu aboutir gr\u00e2ce \u00e0 l'implication d\u00e9terminante des femmes colombiennes dans le processus de paix. Six ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Camille Boutron chercheure \u00e0 l'IRSEM au sein du domaine \u00ab D\u00e9fense et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb et docteure en sociologie de l\u2019Institut des Hautes Etudes sur l\u2019Am\u00e9rique Latine (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle); Priscyll Anctil Avoine Chercheur post-doctoral \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lund, directrice de la fondation L\u00fcvo; Jules Falquet Professeure au d\u00e9partement de philsophie de l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8 St Denis, et membre du LLCP (Laboratoire d'\u00e9tudes et de recherches sur les Logiques Contemporaines de la Philosophie).",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56161733",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/26b4b1ba-0537-46e1-9a11-b7e97467045f/11701-10.03.2022-ITEMA_22958112-2022C16756S0069-21.mp3"
            },
            "guid": "7288ead7-378f-4a11-8398-2ec685279b5c",
            "isoDate": "2022-03-10T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,femmes,dans,les,guerres,4/4,:,Colombie,:,des,luttes,f\u00e9ministes,au,service,de,la,paix",
                "subtitle": "Des femmes dans les guerres 4/4 : Colombie : des luttes f\u00e9ministes au service de la paix",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2016 un accord de paix est sign\u00e9 entre la gu\u00e9rilla FARC et le gouvernement colombien, mettant un terme \u00e0 plus de cinquante ans de conflit. Cet accord a notamment pu aboutir gr\u00e2ce \u00e0 l'implication d\u00e9terminante des femmes colombiennes dans le processus de paix. Six ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Camille Boutron chercheure \u00e0 l'IRSEM au sein du domaine \u00ab D\u00e9fense et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb et docteure en sociologie de l\u2019Institut des Hautes Etudes sur l\u2019Am\u00e9rique Latine (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle); Priscyll Anctil Avoine Chercheur post-doctoral \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lund, directrice de la fondation L\u00fcvo; Jules Falquet Professeure au d\u00e9partement de philsophie de l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8 St Denis, et membre du LLCP (Laboratoire d'\u00e9tudes et de recherches sur les Logiques Contemporaines de la Philosophie). "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/colombie-des-luttes-feministes-au-service-de-la-paix",
            "pubDate": "Thu, 10 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des femmes dans les guerres 4/4 : Colombie : des luttes f\u00e9ministes au service de la paix",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florian Delorme",
                    "quel bilan",
                    "Camille Boutron",
                    "Priscyll Anctil Avoine Chercheur",
                    "Jules Falquet Professeure",
                    "St Denis",
                    "membre du LLCP"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "Six"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Depuis 2015, le nombre de r\u00e9fugi\u00e9es prenant la route pour fuir les conflits ou les violences a augment\u00e9. Sur la route de l'exil, elles sont confront\u00e9es \u00e0 la violence des passeurs ou des garde-fronti\u00e8res. Nous nous int\u00e9ressons aujourd'hui \u00e0 l'exp\u00e9rience de ces femmes qui doivent fuir leur pays. - invit\u00e9s : Jane Freedman; Elodie Voisin docteure en sociologie, rattach\u00e9e au Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde en appui \u00e0 la mission Bangladesh; Elsa Tyszler, Doctorante en sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 qui travaille sur les migrants \u201csubsahariens\u201d \u00e0 la fronti\u00e8re maroco-espagnole ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Depuis 2015, le nombre de r\u00e9fugi\u00e9es prenant la route pour fuir les conflits ou les violences a augment\u00e9. Sur la route de l'exil, elles sont confront\u00e9es \u00e0 la violence des passeurs ou des garde-fronti\u00e8res. Nous nous int\u00e9ressons aujourd'hui \u00e0 l'exp\u00e9rience de ces femmes qui doivent fuir leur pays. - invit\u00e9s : Jane Freedman; Elodie Voisin docteure en sociologie, rattach\u00e9e au Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde en appui \u00e0 la mission Bangladesh; Elsa Tyszler, Doctorante en sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 qui travaille sur les migrants \u201csubsahariens\u201d \u00e0 la fronti\u00e8re maroco-espagnole",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56296282",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/722383a0-91db-4158-97bc-0d0705df4321/11701-09.03.2022-ITEMA_22956863-2022C16756S0068-21.mp3"
            },
            "guid": "ccf1ca2f-acf1-44cd-8b4a-c5b199e4c4f1",
            "isoDate": "2022-03-09T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie Chalandon, Margaux Leridon, Florian DELORME",
                "duration": "00:58:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,femmes,dans,les,guerres,3/4,:,Fuir,les,conflits,:,le,calvaire,des,r\u00e9fugi\u00e9es",
                "subtitle": "Des femmes dans les guerres 3/4 : Fuir les conflits : le calvaire des r\u00e9fugi\u00e9es",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Depuis 2015, le nombre de r\u00e9fugi\u00e9es prenant la route pour fuir les conflits ou les violences a augment\u00e9. Sur la route de l'exil, elles sont confront\u00e9es \u00e0 la violence des passeurs ou des garde-fronti\u00e8res. Nous nous int\u00e9ressons aujourd'hui \u00e0 l'exp\u00e9rience de ces femmes qui doivent fuir leur pays. - invit\u00e9s : Jane Freedman; Elodie Voisin docteure en sociologie, rattach\u00e9e au Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde en appui \u00e0 la mission Bangladesh; Elsa Tyszler, Doctorante en sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 qui travaille sur les migrants \u201csubsahariens\u201d \u00e0 la fronti\u00e8re maroco-espagnole "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/fuir-les-conflits-le-calvaire-des-refugiees",
            "pubDate": "Wed, 09 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des femmes dans les guerres 3/4 : Fuir les conflits : le calvaire des r\u00e9fugi\u00e9es",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:58:36"
                ],
                "ORG": [
                    "nombre de r\u00e9fugi\u00e9es",
                    "Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris",
                    "Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde",
                    "la fronti\u00e8re"
                ],
                "PERSON": [
                    "route de l'exil",
                    "Jane Freedman",
                    "Elodie Voisin",
                    "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e",
                    "Elsa Tyszler",
                    "Doctorante"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2010-12-20T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Mon, 20 Dec 2010 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Radio France"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/a17cddc8-d4fd-43fb-83c4-e46bd843e7f1/1400x1400_rf_omm_0000031338_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Cultures monde",
        "summary": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 09 Apr 2022 09:53:02 +0200",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "palette": [
        "BD6542",
        "F8F2F0",
        "732C82",
        "80337F",
        "833372",
        "F1C191"
    ],
    "title": "Cultures monde",
    "entities": {
        "ORG": [
            "Radio France"
        ]
    }
}