{
    "copyright": "Le Monde",
    "description": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il, au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Chaque vendredi, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>Pr\u00e9par\u00e9 avec l'aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Guillaume Girault et&nbsp;Emmanuel Baux</p><p>Musique : Gotan Project\"</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
    "feedUrl": "https://feeds.acast.com/public/shows/303a9748-2276-4def-a045-243699bf8f94",
    "generator": "pippa.io",
    "image": {
        "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
        "title": "Le go\u00fbt de M",
        "url": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "content": "<p>Paris, 16e arrondissement, une petite rue calme pr\u00e8s du Trocad\u00e9ro. On approche d'une belle porte ancienne, on sonne, direction le dernier \u00e9tage au fond du couloir. Marina Hands, \u00e0 l'affiche du film <em>Hommes au bord de la crise de nerf </em>et bient\u00f4t sur le petit \u00e9cran dans la s\u00e9rie <em>Hors-saison,</em> nous re\u00e7oit, dans un espace&nbsp;<em>\u00ab assez grand, avec pas mal d'animaux, quelque part entre Fen\u00eatre sur cour et Blanche-neige. \u00bb</em>.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 47 ans \u00e9voque son enfance entre Paris et l'Angleterre aupr\u00e8s de parents com\u00e9diens qui lui transmettent le go\u00fbt du spectacle vivant, sa passion pour la danse puis l'\u00e9quitation, son caract\u00e8re introverti, sa rencontre d\u00e9terminante avec Patrice Ch\u00e9reau, sa gestion compliqu\u00e9e du succ\u00e8s du film <em>Lady Chatterley</em>, son admiration pour les artistes anticonformistes comme Bjork ou Lady Gaga, sa volont\u00e9 d'incarner des personnages de femmes complexes, sa d\u00e9testation des choses molles et son attirance pour ceux qui savent magnifier la vie : <em>\u00ab Je trouve la vie en g\u00e9n\u00e9ral beaucoup trop douloureuse. Je trouve que les gens souffrent trop. Les gens qui trouvent le moyen comme \u00e7a d\u2019amener une couleur, d\u2019amener une po\u00e9sie, d\u2019amener un regard aimant sur notre mis\u00e8re, \u00e7a me touche beaucoup. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 16e arrondissement, une petite rue calme pr\u00e8s du Trocad\u00e9ro. On approche d'une belle porte ancienne, on sonne, direction le dernier \u00e9tage au fond du couloir. Marina Hands, \u00e0 l'affiche du film Hommes au bord de la crise de nerf et bient\u00f4t sur le petit \u00e9cran dans la s\u00e9rie Hors-saison, nous re\u00e7oit, dans un espace\u00a0\u00ab assez grand, avec pas mal d'animaux, quelque part entre Fen\u00eatre sur cour et Blanche-neige. \u00bb.\n\nLa com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 47 ans \u00e9voque son enfance entre Paris et l'Angleterre aupr\u00e8s de parents com\u00e9diens qui lui transmettent le go\u00fbt du spectacle vivant, sa passion pour la danse puis l'\u00e9quitation, son caract\u00e8re introverti, sa rencontre d\u00e9terminante avec Patrice Ch\u00e9reau, sa gestion compliqu\u00e9e du succ\u00e8s du film Lady Chatterley, son admiration pour les artistes anticonformistes comme Bjork ou Lady Gaga, sa volont\u00e9 d'incarner des personnages de femmes complexes, sa d\u00e9testation des choses molles et son attirance pour ceux qui savent magnifier la vie : \u00ab Je trouve la vie en g\u00e9n\u00e9ral beaucoup trop douloureuse. Je trouve que les gens souffrent trop. Les gens qui trouvent le moyen comme \u00e7a d\u2019amener une couleur, d\u2019amener une po\u00e9sie, d\u2019amener un regard aimant sur notre mis\u00e8re, \u00e7a me touche beaucoup. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation :\u00a0Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "119594048",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/62856faea906cf001595fea1/media.mp3"
            },
            "guid": "62856faea906cf001595fea1",
            "isoDate": "2022-05-19T22:01:58.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "49:49",
                "episode": "66",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 16e arrondissement, une petite rue calme pr\u00e8s du Trocad\u00e9ro. On approche d'une belle porte ancienne, on sonne, direction le dernier \u00e9tage au fond du couloir. Marina Hands, \u00e0 l'affiche du film <em>Hommes au bord de la crise de nerf </em>et bient\u00f4t sur le petit \u00e9cran dans la s\u00e9rie <em>Hors-saison,</em> nous re\u00e7oit, dans un espace&nbsp;<em>\u00ab assez grand, avec pas mal d'animaux, quelque part entre Fen\u00eatre sur cour et Blanche-neige. \u00bb</em>.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 47 ans \u00e9voque son enfance entre Paris et l'Angleterre aupr\u00e8s de parents com\u00e9diens qui lui transmettent le go\u00fbt du spectacle vivant, sa passion pour la danse puis l'\u00e9quitation, son caract\u00e8re introverti, sa rencontre d\u00e9terminante avec Patrice Ch\u00e9reau, sa gestion compliqu\u00e9e du succ\u00e8s du film <em>Lady Chatterley</em>, son admiration pour les artistes anticonformistes comme Bjork ou Lady Gaga, sa volont\u00e9 d'incarner des personnages de femmes complexes, sa d\u00e9testation des choses molles et son attirance pour ceux qui savent magnifier la vie : <em>\u00ab Je trouve la vie en g\u00e9n\u00e9ral beaucoup trop douloureuse. Je trouve que les gens souffrent trop. Les gens qui trouvent le moyen comme \u00e7a d\u2019amener une couleur, d\u2019amener une po\u00e9sie, d\u2019amener un regard aimant sur notre mis\u00e8re, \u00e7a me touche beaucoup. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 19 May 2022 22:01:58 GMT",
            "title": "#66 Marina Hands",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Paris",
                    "po\u00e9sie"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "16e",
                    "47"
                ],
                "FAC": [
                    "Marina Hands"
                ],
                "PERSON": [
                    "petit \u00e9cran",
                    "pas mal d'animaux",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "l'Angleterre",
                    "com\u00e9diens qui",
                    "go\u00fbt",
                    "Patrice Ch\u00e9reau",
                    "Lady Chatterley</em",
                    "Lady Gaga",
                    "qui savent",
                    "Je trouve la",
                    "Je trouve que les",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "dans la",
                    "dans un espace&nbsp;<em",
                    "Fen\u00eatre",
                    "Blanche",
                    "sa rencontre d\u00e9terminante",
                    "sa gestion",
                    "sa d\u00e9testation des",
                    "une couleur",
                    "un",
                    "touche beaucoup",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 11e arrondissement, du c\u00f4t\u00e9 de Belleville. Un immeuble en pierre avec une immense cour int\u00e9rieure. Au fond sur la droite, on monte au quatri\u00e8me. Vincent Delerm nous re\u00e7oit,&nbsp;\u00e0 l'occasion de ses 20 ans de carri\u00e8re c\u00e9l\u00e9br\u00e9s par une s\u00e9rie de concerts \u00e0 l'Europ\u00e9en, dans un espace <em>\u00ab tr\u00e8s calme et tr\u00e8s lumineux, addition du paysage mental de deux personnes \u00bb</em>.</p><br><p>Le chanteur, photographe et r\u00e9alisateur \u00e2g\u00e9 de 45 ans \u00e9voque son enfance en Normandie aupr\u00e8s de parents profs engag\u00e9s riches d'une pratique artistique, sa d\u00e9couverte du piano vers 15-16 ans, son attachement \u00e0 l'objet CD, son admiration pour Yves Simon, Franck Monnet, St\u00e9phane Blok ou Jean-Michel Caradec, sa meilleure entente avec les filles, son go\u00fbt de l'intimisme et des conversations profondes, son amour pour les films modestes de Philippe de Broca ou Bruno Podalyd\u00e8s, son attirance pour l'attitude faussement stricte de certains chanteurs anglais, son rapport au name dropping ou \u00e0 la nostalgie, son d\u00e9go\u00fbt du fayotage et son approche de la sc\u00e8ne : <em>\u00ab Je n'ai pas voulu m'habituer \u00e0 des trucs immenses. J'aime la vie de th\u00e9\u00e2tre. J'ai du plaisir \u00e0 revenir tous les jours dans la m\u00eame salle, \u00e0 laisser mes affaires. J'ai vraiment fantasm\u00e9 l\u00e0-dessus. Barbara qui arrivait et comptait le nombre de pas qu'elle avait \u00e0 faire jusqu'au micro, \u00e7a m'a compl\u00e8tement fascin\u00e9.&nbsp;\u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 11e arrondissement, du c\u00f4t\u00e9 de Belleville. Un immeuble en pierre avec une immense cour int\u00e9rieure. Au fond sur la droite, on monte au quatri\u00e8me. Vincent Delerm nous re\u00e7oit,\u00a0\u00e0 l'occasion de ses 20 ans de carri\u00e8re c\u00e9l\u00e9br\u00e9s par une s\u00e9rie de concerts \u00e0 l'Europ\u00e9en, dans un espace \u00ab tr\u00e8s calme et tr\u00e8s lumineux, addition du paysage mental de deux personnes \u00bb.\n\nLe chanteur, photographe et r\u00e9alisateur \u00e2g\u00e9 de 45 ans \u00e9voque son enfance en Normandie aupr\u00e8s de parents profs engag\u00e9s riches d'une pratique artistique, sa d\u00e9couverte du piano vers 15-16 ans, son attachement \u00e0 l'objet CD, son admiration pour Yves Simon, Franck Monnet, St\u00e9phane Blok ou Jean-Michel Caradec, sa meilleure entente avec les filles, son go\u00fbt de l'intimisme et des conversations profondes, son amour pour les films modestes de Philippe de Broca ou Bruno Podalyd\u00e8s, son attirance pour l'attitude faussement stricte de certains chanteurs anglais, son rapport au name dropping ou \u00e0 la nostalgie, son d\u00e9go\u00fbt du fayotage et son approche de la sc\u00e8ne : \u00ab Je n'ai pas voulu m'habituer \u00e0 des trucs immenses. J'aime la vie de th\u00e9\u00e2tre. J'ai du plaisir \u00e0 revenir tous les jours dans la m\u00eame salle, \u00e0 laisser mes affaires. J'ai vraiment fantasm\u00e9 l\u00e0-dessus. Barbara qui arrivait et comptait le nombre de pas qu'elle avait \u00e0 faire jusqu'au micro, \u00e7a m'a compl\u00e8tement fascin\u00e9.\u00a0\u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "101932112",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/627bab4bbe84d10012ef0f88/media.mp3"
            },
            "guid": "627bab4bbe84d10012ef0f88",
            "isoDate": "2022-05-12T22:01:17.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:28",
                "episode": "65",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 11e arrondissement, du c\u00f4t\u00e9 de Belleville. Un immeuble en pierre avec une immense cour int\u00e9rieure. Au fond sur la droite, on monte au quatri\u00e8me. Vincent Delerm nous re\u00e7oit,&nbsp;\u00e0 l'occasion de ses 20 ans de carri\u00e8re c\u00e9l\u00e9br\u00e9s par une s\u00e9rie de concerts \u00e0 l'Europ\u00e9en, dans un espace <em>\u00ab tr\u00e8s calme et tr\u00e8s lumineux, addition du paysage mental de deux personnes \u00bb</em>.</p><br><p>Le chanteur, photographe et r\u00e9alisateur \u00e2g\u00e9 de 45 ans \u00e9voque son enfance en Normandie aupr\u00e8s de parents profs engag\u00e9s riches d'une pratique artistique, sa d\u00e9couverte du piano vers 15-16 ans, son attachement \u00e0 l'objet CD, son admiration pour Yves Simon, Franck Monnet, St\u00e9phane Blok ou Jean-Michel Caradec, sa meilleure entente avec les filles, son go\u00fbt de l'intimisme et des conversations profondes, son amour pour les films modestes de Philippe de Broca ou Bruno Podalyd\u00e8s, son attirance pour l'attitude faussement stricte de certains chanteurs anglais, son rapport au name dropping ou \u00e0 la nostalgie, son d\u00e9go\u00fbt du fayotage et son approche de la sc\u00e8ne : <em>\u00ab Je n'ai pas voulu m'habituer \u00e0 des trucs immenses. J'aime la vie de th\u00e9\u00e2tre. J'ai du plaisir \u00e0 revenir tous les jours dans la m\u00eame salle, \u00e0 laisser mes affaires. J'ai vraiment fantasm\u00e9 l\u00e0-dessus. Barbara qui arrivait et comptait le nombre de pas qu'elle avait \u00e0 faire jusqu'au micro, \u00e7a m'a compl\u00e8tement fascin\u00e9.&nbsp;\u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 12 May 2022 22:01:17 GMT",
            "title": "#65 Vincent Delerm",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "sa",
                    "la nostalgie",
                    "qu'elle"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "11e",
                    "20",
                    "15"
                ],
                "ORG": [
                    "c\u00f4t\u00e9 de Belleville",
                    "Un",
                    "un",
                    "Normandie aupr\u00e8s de parents",
                    "la m\u00eame",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "Au fond sur la droite",
                    "Vincent Delerm",
                    "Yves Simon",
                    "Franck Monnet",
                    "St\u00e9phane Blok",
                    "Jean-Michel Caradec",
                    "go\u00fbt de l'intimisme et",
                    "de Philippe de Broca",
                    "Bruno Podalyd\u00e8s",
                    "stricte de certains",
                    "de la",
                    "Je n'ai pas voulu",
                    "Barbara qui arrivait et",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "l'Europ\u00e9en",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "TIME": [
                    "\u00e2g\u00e9 de 45"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 6e arrondissement. Non loin de la Seine, \u00e0 deux pas du boulevard Saint-Germain. Eva Ionesco nous re\u00e7oit, quelques mois apr\u00e8s la publication de son deuxi\u00e8me roman&nbsp;<em>Les Enfants de la nuit&nbsp;</em>dans l'h\u00f4tel La Louisiane, un espace dans lequel elle a aim\u00e9 vivre quelques mois quand elle avait 17 ans. Cet \u00e9tablissement dans lequel beaucoup d'\u00e9crivains et de musiciens de jazz ont aussi v\u00e9cu est consid\u00e9r\u00e9 comme le Chelsea Hotel fran\u00e7ais.</p><br><p>La romanci\u00e8re et r\u00e9alisatrice \u00e2g\u00e9e de 56 ans \u00e9voque son enfance complexe aupr\u00e8s d'une m\u00e8re qui lui a transmis une certaine sophistication et le go\u00fbt des livres mais qui lui a \u00e9galement fait vivre des choses douloureuses qui ont rejailli plus tard, sa rencontre avec Christian Louboutin et leurs sorties dans Paris, son amour de la danse, ses apr\u00e8s-midis pass\u00e9es au cin\u00e9ma, ses ann\u00e9es Palace, son f\u00e9tichisme du v\u00eatement, sa formation th\u00e9\u00e2trale aux Amandiers \u00e0 Nanterre, sa passion pour la nage, la mode des ann\u00e9es 1950, Modiano ou Colette :&nbsp;<em>\u00ab C'est quelqu'un qui a beaucoup racont\u00e9 son enchantement, son d\u00e9senchantement, son \u00e2ge m\u00fbr,&nbsp;son \u00e2ge jeune, un demi-monde, ses histoires d'amour. C'\u00e9tait impudique, c'\u00e9tait tr\u00e8s charnel.&nbsp;Et puis elle \u00e9crit tellement bien. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 6e arrondissement. Non loin de la Seine, \u00e0 deux pas du boulevard Saint-Germain. Eva Ionesco nous re\u00e7oit, quelques mois apr\u00e8s la publication de son deuxi\u00e8me roman\u00a0Les Enfants de la nuit\u00a0dans l'h\u00f4tel La Louisiane, un espace dans lequel elle a aim\u00e9 vivre quelques mois quand elle avait 17 ans. Cet \u00e9tablissement dans lequel beaucoup d'\u00e9crivains et de musiciens de jazz ont aussi v\u00e9cu est consid\u00e9r\u00e9 comme le Chelsea Hotel fran\u00e7ais.\n\nLa romanci\u00e8re et r\u00e9alisatrice \u00e2g\u00e9e de 56 ans \u00e9voque son enfance complexe aupr\u00e8s d'une m\u00e8re qui lui a transmis une certaine sophistication et le go\u00fbt des livres mais qui lui a \u00e9galement fait vivre des choses douloureuses qui ont rejailli plus tard, sa rencontre avec Christian Louboutin et leurs sorties dans Paris, son amour de la danse, ses apr\u00e8s-midis pass\u00e9es au cin\u00e9ma, ses ann\u00e9es Palace, son f\u00e9tichisme du v\u00eatement, sa formation th\u00e9\u00e2trale aux Amandiers \u00e0 Nanterre, sa passion pour la nage, la mode des ann\u00e9es 1950, Modiano ou Colette :\u00a0\u00ab C'est quelqu'un qui a beaucoup racont\u00e9 son enchantement, son d\u00e9senchantement, son \u00e2ge m\u00fbr,\u00a0son \u00e2ge jeune, un demi-monde, ses histoires d'amour. C'\u00e9tait impudique, c'\u00e9tait tr\u00e8s charnel.\u00a0Et puis elle \u00e9crit tellement bien. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "100424768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6271ab7d67e856001297eca1/media.mp3"
            },
            "guid": "6271ab7d67e856001297eca1",
            "isoDate": "2022-05-05T22:01:42.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:50",
                "episode": "64",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 6e arrondissement. Non loin de la Seine, \u00e0 deux pas du boulevard Saint-Germain. Eva Ionesco nous re\u00e7oit, quelques mois apr\u00e8s la publication de son deuxi\u00e8me roman&nbsp;<em>Les Enfants de la nuit&nbsp;</em>dans l'h\u00f4tel La Louisiane, un espace dans lequel elle a aim\u00e9 vivre quelques mois quand elle avait 17 ans. Cet \u00e9tablissement dans lequel beaucoup d'\u00e9crivains et de musiciens de jazz ont aussi v\u00e9cu est consid\u00e9r\u00e9 comme le Chelsea Hotel fran\u00e7ais.</p><br><p>La romanci\u00e8re et r\u00e9alisatrice \u00e2g\u00e9e de 56 ans \u00e9voque son enfance complexe aupr\u00e8s d'une m\u00e8re qui lui a transmis une certaine sophistication et le go\u00fbt des livres mais qui lui a \u00e9galement fait vivre des choses douloureuses qui ont rejailli plus tard, sa rencontre avec Christian Louboutin et leurs sorties dans Paris, son amour de la danse, ses apr\u00e8s-midis pass\u00e9es au cin\u00e9ma, ses ann\u00e9es Palace, son f\u00e9tichisme du v\u00eatement, sa formation th\u00e9\u00e2trale aux Amandiers \u00e0 Nanterre, sa passion pour la nage, la mode des ann\u00e9es 1950, Modiano ou Colette :&nbsp;<em>\u00ab C'est quelqu'un qui a beaucoup racont\u00e9 son enchantement, son d\u00e9senchantement, son \u00e2ge m\u00fbr,&nbsp;son \u00e2ge jeune, un demi-monde, ses histoires d'amour. C'\u00e9tait impudique, c'\u00e9tait tr\u00e8s charnel.&nbsp;Et puis elle \u00e9crit tellement bien. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 05 May 2022 22:01:42 GMT",
            "title": "#64 Eva Ionesco",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "Paris"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "6e",
                    "17",
                    "56"
                ],
                "ORG": [
                    "de la Seine",
                    "un",
                    "de musiciens de",
                    "v\u00e9cu",
                    "sa rencontre",
                    "de la",
                    "Palace",
                    "Amandiers \u00e0 Nanterre",
                    "C'est",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "pas du boulevard Saint-Germain",
                    "Eva Ionesco",
                    "Les Enfants de la nuit&nbsp;</em",
                    "La Louisiane",
                    "Chelsea Hotel",
                    "qui",
                    "go\u00fbt des livres",
                    "mais qui",
                    "qui ont rejailli",
                    "Christian Louboutin",
                    "Modiano",
                    "m\u00fbr,&nbsp;son",
                    "tellement bien",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "1950"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 7e arrondissement. Un tr\u00e8s bel&nbsp;h\u00f4tel, \u00e0 deux pas de la rue de Verneuil. Charlotte Gainsbourg nous re\u00e7oit, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 2 d'<em>En th\u00e9rapie</em>&nbsp;sur Arte et de la sortie \u00e0 venir du film&nbsp;<em>Les Passagers de la nuit</em>&nbsp;sign\u00e9&nbsp;Mikha\u00ebl Hers, dans un espace qui ne lui ressemble pas mais dans lequel elle adore se rendre.</p><br><p>La com\u00e9dienne et chanteuse \u00e2g\u00e9e de 50 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris aupr\u00e8s de sa grande s\u0153ur Kate avec qui elle partageait sa chambre, les nombreux films vus sur le projecteur de salon avec Serge Gainsbourg, le go\u00fbt tr\u00e8s anglais de Jane Birkin, son caract\u00e8re tr\u00e8s solitaire nourri d'un riche dialogue int\u00e9rieur, son attirance pour un monde plus populaire que le sien, les souvenirs enchant\u00e9s de ses premiers tournages, son amour des h\u00f4tels et de la photographie, sa recherche dans son travail des petits accidents, sa participation \u00e0 la s\u00e9rie&nbsp;<em>En th\u00e9rapie</em>&nbsp;et sa collaboration avec Lars Von Trier qui lui a appris \u00e0 l\u00e2cher prise :&nbsp;<em>\u00ab Sur le tournage d'</em>Antichrist,&nbsp;<em>je suis pass\u00e9 d'un moment de ma vie o\u00f9 j'\u00e9tais obnubil\u00e9 par ma sant\u00e9 apr\u00e8s un accident au cerveau \u00e0 me demander si \u00e7a allait recommencer, si j'allais claquer \u00e0 j'oublie compl\u00e8tement tout ce qui s'est pass\u00e9, je suis \u00e0 poil et je hurle dans les bois. C'\u00e9tait d'une telle excitation. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 7e arrondissement. Un tr\u00e8s bel\u00a0h\u00f4tel, \u00e0 deux pas de la rue de Verneuil. Charlotte Gainsbourg nous re\u00e7oit, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 2 d'En th\u00e9rapie\u00a0sur Arte et de la sortie \u00e0 venir du film\u00a0Les Passagers de la nuit\u00a0sign\u00e9\u00a0Mikha\u00ebl Hers, dans un espace qui ne lui ressemble pas mais dans lequel elle adore se rendre.\n\nLa com\u00e9dienne et chanteuse \u00e2g\u00e9e de 50 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris aupr\u00e8s de sa grande s\u0153ur Kate avec qui elle partageait sa chambre, les nombreux films vus sur le projecteur de salon avec Serge Gainsbourg, le go\u00fbt tr\u00e8s anglais de Jane Birkin, son caract\u00e8re tr\u00e8s solitaire nourri d'un riche dialogue int\u00e9rieur, son attirance pour un monde plus populaire que le sien, les souvenirs enchant\u00e9s de ses premiers tournages, son amour des h\u00f4tels et de la photographie, sa recherche dans son travail des petits accidents, sa participation \u00e0 la s\u00e9rie\u00a0En th\u00e9rapie\u00a0et sa collaboration avec Lars Von Trier qui lui a appris \u00e0 l\u00e2cher prise :\u00a0\u00ab Sur le tournage d'Antichrist,\u00a0je suis pass\u00e9 d'un moment de ma vie o\u00f9 j'\u00e9tais obnubil\u00e9 par ma sant\u00e9 apr\u00e8s un accident au cerveau \u00e0 me demander si \u00e7a allait recommencer, si j'allais claquer \u00e0 j'oublie compl\u00e8tement tout ce qui s'est pass\u00e9, je suis \u00e0 poil et je hurle dans les bois. C'\u00e9tait d'une telle excitation. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "125715476",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6268e4b27195790012d001a8/media.mp3"
            },
            "guid": "6268e4b27195790012d001a8",
            "isoDate": "2022-04-28T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "52:22",
                "episode": "63",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 7e arrondissement. Un tr\u00e8s bel&nbsp;h\u00f4tel, \u00e0 deux pas de la rue de Verneuil. Charlotte Gainsbourg nous re\u00e7oit, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 2 d'<em>En th\u00e9rapie</em>&nbsp;sur Arte et de la sortie \u00e0 venir du film&nbsp;<em>Les Passagers de la nuit</em>&nbsp;sign\u00e9&nbsp;Mikha\u00ebl Hers, dans un espace qui ne lui ressemble pas mais dans lequel elle adore se rendre.</p><br><p>La com\u00e9dienne et chanteuse \u00e2g\u00e9e de 50 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris aupr\u00e8s de sa grande s\u0153ur Kate avec qui elle partageait sa chambre, les nombreux films vus sur le projecteur de salon avec Serge Gainsbourg, le go\u00fbt tr\u00e8s anglais de Jane Birkin, son caract\u00e8re tr\u00e8s solitaire nourri d'un riche dialogue int\u00e9rieur, son attirance pour un monde plus populaire que le sien, les souvenirs enchant\u00e9s de ses premiers tournages, son amour des h\u00f4tels et de la photographie, sa recherche dans son travail des petits accidents, sa participation \u00e0 la s\u00e9rie&nbsp;<em>En th\u00e9rapie</em>&nbsp;et sa collaboration avec Lars Von Trier qui lui a appris \u00e0 l\u00e2cher prise :&nbsp;<em>\u00ab Sur le tournage d'</em>Antichrist,&nbsp;<em>je suis pass\u00e9 d'un moment de ma vie o\u00f9 j'\u00e9tais obnubil\u00e9 par ma sant\u00e9 apr\u00e8s un accident au cerveau \u00e0 me demander si \u00e7a allait recommencer, si j'allais claquer \u00e0 j'oublie compl\u00e8tement tout ce qui s'est pass\u00e9, je suis \u00e0 poil et je hurle dans les bois. C'\u00e9tait d'une telle excitation. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 28 Apr 2022 22:01:00 GMT",
            "title": "#63 Charlotte Gainsbourg",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "Paris",
                    "appris",
                    "allait"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "7e",
                    "50"
                ],
                "ORG": [
                    "Un",
                    "bel&nbsp;h\u00f4tel",
                    "Les Passagers de la nuit</em>&nbsp;sign\u00e9&nbsp;Mikha\u00ebl Hers",
                    "un",
                    "de sa",
                    "un",
                    "sa participation \u00e0 la s\u00e9rie&nbsp;<em",
                    "un",
                    "cerveau \u00e0 me demander si",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "pas de la rue de Verneuil",
                    "Charlotte Gainsbourg",
                    "Arte et de la",
                    "espace qui",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "Kate",
                    "qui elle partageait",
                    "Serge Gainsbourg",
                    "go\u00fbt",
                    "de Jane Birkin",
                    "d'un",
                    "Lars Von Trier qui",
                    "pass\u00e9 d'un moment de ma vie",
                    "j'\u00e9tais obnubil\u00e9",
                    "ce qui",
                    "je suis",
                    "je hurle",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 2e arrondissement. On s'avance dans une petite rue en pente du Sentier.&nbsp;On arrive devant un h\u00f4tel particulier du XVIIIe si\u00e8cle. Pierre Yovanovitch nous re\u00e7oit, \u00e0 l'occasion du lancement d'une ligne d'accessoires pour Dior Homme, dans la Maison qui accueille son agence. Un lieu de travail o\u00f9&nbsp;<em>\u00ab il a envie d'\u00eatre avec ses \u00e9quipes \u00bb</em>, un&nbsp;<em>\u00ab avant-go\u00fbt du go\u00fbt \u00bb</em>.</p><br><p>L'architecte d'int\u00e9rieur \u00e2g\u00e9 de 56 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Nice et la r\u00e9sidence secondaire familiale \u00e0 Valberg \u00e0 la d\u00e9co tr\u00e8s ann\u00e9es 1970 qui lui laissa une forte impression, son go\u00fbt de la solitude, son obsession pour les poteries de Vallauris, son admiration pour l'homme d'affaires Pierre Cardin ou pour l'architecte&nbsp;Axel Einar Hjorth, son ennui du baroque, le ch\u00e2teau \u00e0 Fabr\u00e8gues qu'il a transform\u00e9 en vraie maison de famille, sa passion pour la botanique, son insatisfaction permanente et l'importance qu'ont les livres dans sa vie :&nbsp;<em>\u00ab Les ouvrages d'architecture, d'arts d\u00e9co, d'art contemporain ont form\u00e9 mon go\u00fbt. J'ai des milliers de livres chez moi. La biblioth\u00e8que, le lieu o\u00f9 on se retrouve pour lire, c'est tr\u00e8s important pour moi. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 2e arrondissement. On s'avance dans une petite rue en pente du Sentier.\u00a0On arrive devant un h\u00f4tel particulier du XVIIIe si\u00e8cle. Pierre Yovanovitch nous re\u00e7oit, \u00e0 l'occasion du lancement d'une ligne d'accessoires pour Dior Homme, dans la Maison qui accueille son agence. Un lieu de travail o\u00f9\u00a0\u00ab il a envie d'\u00eatre avec ses \u00e9quipes \u00bb, un\u00a0\u00ab avant-go\u00fbt du go\u00fbt \u00bb.\n\nL'architecte d'int\u00e9rieur \u00e2g\u00e9 de 56 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Nice et la r\u00e9sidence secondaire familiale \u00e0 Valberg \u00e0 la d\u00e9co tr\u00e8s ann\u00e9es 1970 qui lui laissa une forte impression, son go\u00fbt de la solitude, son obsession pour les poteries de Vallauris, son admiration pour l'homme d'affaires Pierre Cardin ou pour l'architecte\u00a0Axel Einar Hjorth, son ennui du baroque, le ch\u00e2teau \u00e0 Fabr\u00e8gues qu'il a transform\u00e9 en vraie maison de famille, sa passion pour la botanique, son insatisfaction permanente et l'importance qu'ont les livres dans sa vie :\u00a0\u00ab Les ouvrages d'architecture, d'arts d\u00e9co, d'art contemporain ont form\u00e9 mon go\u00fbt. J'ai des milliers de livres chez moi. La biblioth\u00e8que, le lieu o\u00f9 on se retrouve pour lire, c'est tr\u00e8s important pour moi. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "97712768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/625fe7d74e211c0013881429/media.mp3"
            },
            "guid": "625fe7d74e211c0013881429",
            "isoDate": "2022-04-21T22:01:31.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:42",
                "episode": "62",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 2e arrondissement. On s'avance dans une petite rue en pente du Sentier.&nbsp;On arrive devant un h\u00f4tel particulier du XVIIIe si\u00e8cle. Pierre Yovanovitch nous re\u00e7oit, \u00e0 l'occasion du lancement d'une ligne d'accessoires pour Dior Homme, dans la Maison qui accueille son agence. Un lieu de travail o\u00f9&nbsp;<em>\u00ab il a envie d'\u00eatre avec ses \u00e9quipes \u00bb</em>, un&nbsp;<em>\u00ab avant-go\u00fbt du go\u00fbt \u00bb</em>.</p><br><p>L'architecte d'int\u00e9rieur \u00e2g\u00e9 de 56 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Nice et la r\u00e9sidence secondaire familiale \u00e0 Valberg \u00e0 la d\u00e9co tr\u00e8s ann\u00e9es 1970 qui lui laissa une forte impression, son go\u00fbt de la solitude, son obsession pour les poteries de Vallauris, son admiration pour l'homme d'affaires Pierre Cardin ou pour l'architecte&nbsp;Axel Einar Hjorth, son ennui du baroque, le ch\u00e2teau \u00e0 Fabr\u00e8gues qu'il a transform\u00e9 en vraie maison de famille, sa passion pour la botanique, son insatisfaction permanente et l'importance qu'ont les livres dans sa vie :&nbsp;<em>\u00ab Les ouvrages d'architecture, d'arts d\u00e9co, d'art contemporain ont form\u00e9 mon go\u00fbt. J'ai des milliers de livres chez moi. La biblioth\u00e8que, le lieu o\u00f9 on se retrouve pour lire, c'est tr\u00e8s important pour moi. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 21 Apr 2022 22:01:31 GMT",
            "title": "#62 Pierre Yovanovitch",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "Nice",
                    "qu'ont"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "2e"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "un h\u00f4tel",
                    "Un",
                    "dans sa",
                    "d'art",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "Pierre Yovanovitch",
                    "Dior Homme",
                    "Maison qui accueille",
                    "d'int\u00e9rieur \u00e2g\u00e9 de 56",
                    "Valberg",
                    "qui lui laissa une",
                    "go\u00fbt de la solitude",
                    "de Vallauris",
                    "Pierre Cardin",
                    "Einar Hjorth",
                    "du baroque",
                    "Fabr\u00e8gues qu'il",
                    "maison de famille",
                    "mon go\u00fbt",
                    "chez moi",
                    "La",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "DATE": [
                    "1970"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris 19e arrondissement, une rue en pente. On monte au 3e \u00e9tage sans ascenseur. C\u00e9line Sallette nous re\u00e7oit chez elle, un espace <em>\u00ab lumineux, rang\u00e9 mais pas trop \u00bb</em>, \u00e0 l'occasion de la diffusion sur Canal+ de la s\u00e9rie <em>Infiniti</em>.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 41 ans \u00e9voque son enfance sur le bassin d'Arcachon, sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans, sa p\u00e9riode baba cool, sa construction dans le regard des autres, son admiration pour Virginie Despentes ou Sofia Coppola, la lente maturation de sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma, le travail du com\u00e9dien, sa fascination pour Niki de Saint Phalle, son obsession pour la transformation, sa conversion au z\u00e9ro d\u00e9chet, son coup de c\u0153ur pour le film <em>Petite nature,</em> la force de caract\u00e8re des Ukrainiens&nbsp;ou son go\u00fbt pour les autobiographies et les histoires vraies : <em>\u00ab J'aime savoir comment les gens trouvent des solutions \u00e0 leurs probl\u00e8mes, \u00e0 leurs questions existentielles, \u00e7a m'int\u00e9resse ce partage. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris 19e arrondissement, une rue en pente. On monte au 3e \u00e9tage sans ascenseur. C\u00e9line Sallette nous re\u00e7oit chez elle, un espace \u00ab lumineux, rang\u00e9 mais pas trop \u00bb, \u00e0 l'occasion de la diffusion sur Canal+ de la s\u00e9rie Infiniti.\n\nLa com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 41 ans \u00e9voque son enfance sur le bassin d'Arcachon, sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans, sa p\u00e9riode baba cool, sa construction dans le regard des autres, son admiration pour Virginie Despentes ou Sofia Coppola, la lente maturation de sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma, le travail du com\u00e9dien, sa fascination pour Niki de Saint Phalle, son obsession pour la transformation, sa conversion au z\u00e9ro d\u00e9chet, son coup de c\u0153ur pour le film Petite nature, la force de caract\u00e8re des Ukrainiens\u00a0ou son go\u00fbt pour les autobiographies et les histoires vraies : \u00ab J'aime savoir comment les gens trouvent des solutions \u00e0 leurs probl\u00e8mes, \u00e0 leurs questions existentielles, \u00e7a m'int\u00e9resse ce partage. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "107696768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/62573e12f20c50001293e6ce/media.mp3"
            },
            "guid": "62573e12f20c50001293e6ce",
            "isoDate": "2022-04-14T22:01:56.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:52",
                "episode": "61",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris 19e arrondissement, une rue en pente. On monte au 3e \u00e9tage sans ascenseur. C\u00e9line Sallette nous re\u00e7oit chez elle, un espace <em>\u00ab lumineux, rang\u00e9 mais pas trop \u00bb</em>, \u00e0 l'occasion de la diffusion sur Canal+ de la s\u00e9rie <em>Infiniti</em>.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 41 ans \u00e9voque son enfance sur le bassin d'Arcachon, sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans, sa p\u00e9riode baba cool, sa construction dans le regard des autres, son admiration pour Virginie Despentes ou Sofia Coppola, la lente maturation de sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma, le travail du com\u00e9dien, sa fascination pour Niki de Saint Phalle, son obsession pour la transformation, sa conversion au z\u00e9ro d\u00e9chet, son coup de c\u0153ur pour le film <em>Petite nature,</em> la force de caract\u00e8re des Ukrainiens&nbsp;ou son go\u00fbt pour les autobiographies et les histoires vraies : <em>\u00ab J'aime savoir comment les gens trouvent des solutions \u00e0 leurs probl\u00e8mes, \u00e0 leurs questions existentielles, \u00e7a m'int\u00e9resse ce partage. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 14 Apr 2022 22:01:56 GMT",
            "title": "#61 C\u00e9line Sallette",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "la lente"
                ],
                "DATE": [
                    "19e"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "3e",
                    "41"
                ],
                "PERSON": [
                    "C\u00e9line Sallette",
                    "rang\u00e9 mais",
                    "Canal+ de la",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e2ge de 13",
                    "Virginie",
                    "de sa",
                    "z\u00e9ro d\u00e9chet",
                    "coup de c\u0153ur pour",
                    "go\u00fbt pour",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "re\u00e7oit chez elle",
                    "un",
                    "sa fascination",
                    "Niki de Saint Phalle",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>En plein c\u0153ur de Paris, \u00e0 quelques pas du Centre Pompidou.&nbsp;D\u00e9borah Lukumuena nous re\u00e7oit au sein de la Maison de la po\u00e9sie, un lieu qu'elle affectionne. <em>\u00ab Peut-\u00eatre que j'ai envie que la po\u00e9sie me ressemble \u00bb</em>, glisse l'actrice \u00e0 l'affiche&nbsp;ces derni\u00e8res semaines de <em>Robuste</em> de Constance Meyer et d'<em>Entre les vagues</em> d'Ana\u00efs Volp\u00e9.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 27 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Epinay-sous-S\u00e9nart aupr\u00e8s de sa m\u00e8re et de quatre fr\u00e8res et s\u0153urs, les mercredis&nbsp;et les samedis pass\u00e9s \u00e0 la biblioth\u00e8que \u00e0 se r\u00e9fugier dans la lecture, son admiration pour Emile Zola, Edouard Louis, Rabelais ou Tchekov qui l'ont men\u00e9 \u00e0 faire des \u00e9tudes litt\u00e9raires \u00e0 la Sorbonne, sa d\u00e9couverte de la s\u00e9rie <em>Les Tudors </em>qui a d\u00e9clench\u00e9 son envie de jouer, le tournage de <em>Divines</em>, la persistance des st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 l'\u00e9cran, sa relation conflictuelle \u00e0 la mode, son d\u00e9go\u00fbt du racisme et son rapport \u00e0 son propre physique : <em>\u00ab Mon corps pas norm\u00e9 va servir d'outil de narration universel pour des r\u00e9alisateurs et des r\u00e9alisatrices. Il faut l'int\u00e9grer et se l'approprier. Toute mon enfance, on m'a dit : \"ma\u00eetrise-toi\", \"canalise-toi\". Il y a un rapport \u00e0 la force qu'en tant que com\u00e9dienne, il a fallu embrasser. \u00bb&nbsp;</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "En plein c\u0153ur de Paris, \u00e0 quelques pas du Centre Pompidou.\u00a0D\u00e9borah Lukumuena nous re\u00e7oit au sein de la Maison de la po\u00e9sie, un lieu qu'elle affectionne. \u00ab Peut-\u00eatre que j'ai envie que la po\u00e9sie me ressemble \u00bb, glisse l'actrice \u00e0 l'affiche\u00a0ces derni\u00e8res semaines de Robuste de Constance Meyer et d'Entre les vagues d'Ana\u00efs Volp\u00e9.\n\nLa com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 27 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Epinay-sous-S\u00e9nart aupr\u00e8s de sa m\u00e8re et de quatre fr\u00e8res et s\u0153urs, les mercredis\u00a0et les samedis pass\u00e9s \u00e0 la biblioth\u00e8que \u00e0 se r\u00e9fugier dans la lecture, son admiration pour Emile Zola, Edouard Louis, Rabelais ou Tchekov qui l'ont men\u00e9 \u00e0 faire des \u00e9tudes litt\u00e9raires \u00e0 la Sorbonne, sa d\u00e9couverte de la s\u00e9rie Les Tudors qui a d\u00e9clench\u00e9 son envie de jouer, le tournage de Divines, la persistance des st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 l'\u00e9cran, sa relation conflictuelle \u00e0 la mode, son d\u00e9go\u00fbt du racisme et son rapport \u00e0 son propre physique : \u00ab Mon corps pas norm\u00e9 va servir d'outil de narration universel pour des r\u00e9alisateurs et des r\u00e9alisatrices. Il faut l'int\u00e9grer et se l'approprier. Toute mon enfance, on m'a dit : \"ma\u00eetrise-toi\", \"canalise-toi\". Il y a un rapport \u00e0 la force qu'en tant que com\u00e9dienne, il a fallu embrasser. \u00bb\u00a0\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "105567488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/624dc726c65359001285d7b7/media.mp3"
            },
            "guid": "624dc726c65359001285d7b7",
            "isoDate": "2022-04-07T22:01:16.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:59",
                "episode": "60",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>En plein c\u0153ur de Paris, \u00e0 quelques pas du Centre Pompidou.&nbsp;D\u00e9borah Lukumuena nous re\u00e7oit au sein de la Maison de la po\u00e9sie, un lieu qu'elle affectionne. <em>\u00ab Peut-\u00eatre que j'ai envie que la po\u00e9sie me ressemble \u00bb</em>, glisse l'actrice \u00e0 l'affiche&nbsp;ces derni\u00e8res semaines de <em>Robuste</em> de Constance Meyer et d'<em>Entre les vagues</em> d'Ana\u00efs Volp\u00e9.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 27 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Epinay-sous-S\u00e9nart aupr\u00e8s de sa m\u00e8re et de quatre fr\u00e8res et s\u0153urs, les mercredis&nbsp;et les samedis pass\u00e9s \u00e0 la biblioth\u00e8que \u00e0 se r\u00e9fugier dans la lecture, son admiration pour Emile Zola, Edouard Louis, Rabelais ou Tchekov qui l'ont men\u00e9 \u00e0 faire des \u00e9tudes litt\u00e9raires \u00e0 la Sorbonne, sa d\u00e9couverte de la s\u00e9rie <em>Les Tudors </em>qui a d\u00e9clench\u00e9 son envie de jouer, le tournage de <em>Divines</em>, la persistance des st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 l'\u00e9cran, sa relation conflictuelle \u00e0 la mode, son d\u00e9go\u00fbt du racisme et son rapport \u00e0 son propre physique : <em>\u00ab Mon corps pas norm\u00e9 va servir d'outil de narration universel pour des r\u00e9alisateurs et des r\u00e9alisatrices. Il faut l'int\u00e9grer et se l'approprier. Toute mon enfance, on m'a dit : \"ma\u00eetrise-toi\", \"canalise-toi\". Il y a un rapport \u00e0 la force qu'en tant que com\u00e9dienne, il a fallu embrasser. \u00bb&nbsp;</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 07 Apr 2022 22:01:16 GMT",
            "title": "#60 D\u00e9borah Lukumuena",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "la lecture",
                    "la Sorbonne",
                    "sa"
                ],
                "FAC": [
                    "sein de la Maison de la po\u00e9sie",
                    "d'outil de"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "l'actrice \u00e0 l'affiche&nbsp;ces",
                    "de sa",
                    "sa relation conflictuelle",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "qu'elle",
                    "Epinay",
                    "Emile Zola",
                    "Edouard Louis",
                    "de la",
                    "qui",
                    "d\u00e9go\u00fbt du",
                    "l'int\u00e9grer",
                    "Toute",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "d'<em"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "27"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 7e arrondissement, \u00e0 deux pas de la Seine. Sophie Calle nous re\u00e7oit au sein m\u00eame du mus\u00e9e d'Orsay o\u00f9 se tient jusqu'au 12 juin sa toute nouvelle exposition \u00ab Les Fant\u00f4mes d'Orsay \u00bb. Ce lieu, elle l'a tr\u00e8s bien connu. De la fin des ann\u00e9es 1970 au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, elle a longuement squatt\u00e9 ce qu'il restait du grand h\u00f4tel d\u00e9sert\u00e9 jouxtant l'ancienne gare, qui seront ensuite tous deux transform\u00e9s en mus\u00e9e.&nbsp;</p><br><p>L'artiste \u00e2g\u00e9 de 68 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris aupr\u00e8s d'une m\u00e8re noctambule d'une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 profonde qui aimait la litt\u00e9rature et d'un p\u00e8re, plus s\u00e9rieux, amateur d'art au go\u00fbt tr\u00e8s s\u00fbr, sa passion pour la Camargue et la corrida, ses ann\u00e9es de voyage, son retour en France et sa d\u00e9couverte du grand h\u00f4tel d'Orsay, son attachement aux rituels, aux jeux cadr\u00e9s qui nourrissent son inspiration, son obsession \u00e0 vouloir pr\u00e9parer sa mort, son \u00e9blouissement pour le th\u00e9\u00e2tre, les animaux naturalis\u00e9s qui peuplent son int\u00e9rieur et son attachement aux derni\u00e8res fois :&nbsp;<em>\u00ab C'est \u00e9mouvant les derni\u00e8res fois. Les derniers mots de mon p\u00e8re, de ma m\u00e8re, j'ai eu peur de ne pas les entendre. Moi, je garde tout. Je le fais&nbsp;m\u00eame quand ce n'est pas pour un travail. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 7e arrondissement, \u00e0 deux pas de la Seine. Sophie Calle nous re\u00e7oit au sein m\u00eame du mus\u00e9e d'Orsay o\u00f9 se tient jusqu'au 12 juin sa toute nouvelle exposition \u00ab Les Fant\u00f4mes d'Orsay \u00bb. Ce lieu, elle l'a tr\u00e8s bien connu. De la fin des ann\u00e9es 1970 au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, elle a longuement squatt\u00e9 ce qu'il restait du grand h\u00f4tel d\u00e9sert\u00e9 jouxtant l'ancienne gare, qui seront ensuite tous deux transform\u00e9s en mus\u00e9e.\u00a0\n\nL'artiste \u00e2g\u00e9 de 68 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris aupr\u00e8s d'une m\u00e8re noctambule d'une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 profonde qui aimait la litt\u00e9rature et d'un p\u00e8re, plus s\u00e9rieux, amateur d'art au go\u00fbt tr\u00e8s s\u00fbr, sa passion pour la Camargue et la corrida, ses ann\u00e9es de voyage, son retour en France et sa d\u00e9couverte du grand h\u00f4tel d'Orsay, son attachement aux rituels, aux jeux cadr\u00e9s qui nourrissent son inspiration, son obsession \u00e0 vouloir pr\u00e9parer sa mort, son \u00e9blouissement pour le th\u00e9\u00e2tre, les animaux naturalis\u00e9s qui peuplent son int\u00e9rieur et son attachement aux derni\u00e8res fois :\u00a0\u00ab C'est \u00e9mouvant les derni\u00e8res fois. Les derniers mots de mon p\u00e8re, de ma m\u00e8re, j'ai eu peur de ne pas les entendre. Moi, je garde tout. Je le fais\u00a0m\u00eame quand ce n'est pas pour un travail. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation :\u00a0Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "106402688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6244365cbf0990001203ae18/media.mp3"
            },
            "guid": "6244365cbf0990001203ae18",
            "isoDate": "2022-03-31T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:20",
                "episode": "59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 7e arrondissement, \u00e0 deux pas de la Seine. Sophie Calle nous re\u00e7oit au sein m\u00eame du mus\u00e9e d'Orsay o\u00f9 se tient jusqu'au 12 juin sa toute nouvelle exposition \u00ab Les Fant\u00f4mes d'Orsay \u00bb. Ce lieu, elle l'a tr\u00e8s bien connu. De la fin des ann\u00e9es 1970 au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, elle a longuement squatt\u00e9 ce qu'il restait du grand h\u00f4tel d\u00e9sert\u00e9 jouxtant l'ancienne gare, qui seront ensuite tous deux transform\u00e9s en mus\u00e9e.&nbsp;</p><br><p>L'artiste \u00e2g\u00e9 de 68 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris aupr\u00e8s d'une m\u00e8re noctambule d'une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 profonde qui aimait la litt\u00e9rature et d'un p\u00e8re, plus s\u00e9rieux, amateur d'art au go\u00fbt tr\u00e8s s\u00fbr, sa passion pour la Camargue et la corrida, ses ann\u00e9es de voyage, son retour en France et sa d\u00e9couverte du grand h\u00f4tel d'Orsay, son attachement aux rituels, aux jeux cadr\u00e9s qui nourrissent son inspiration, son obsession \u00e0 vouloir pr\u00e9parer sa mort, son \u00e9blouissement pour le th\u00e9\u00e2tre, les animaux naturalis\u00e9s qui peuplent son int\u00e9rieur et son attachement aux derni\u00e8res fois :&nbsp;<em>\u00ab C'est \u00e9mouvant les derni\u00e8res fois. Les derniers mots de mon p\u00e8re, de ma m\u00e8re, j'ai eu peur de ne pas les entendre. Moi, je garde tout. Je le fais&nbsp;m\u00eame quand ce n'est pas pour un travail. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 31 Mar 2022 22:01:00 GMT",
            "title": "#59 Sophie Calle",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "Paris",
                    "France"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "7e",
                    "12"
                ],
                "PERSON": [
                    "pas de la Seine",
                    "d'Orsay",
                    "juin sa toute",
                    "De la fin des ann\u00e9es",
                    "du grand",
                    "qui seront ensuite",
                    "qui aimait",
                    "d'un",
                    "d'art",
                    "go\u00fbt",
                    "d'Orsay",
                    "sa mort",
                    "int\u00e9rieur et",
                    "de ma",
                    "j'ai eu peur de ne pas",
                    "Moi",
                    "je garde",
                    "Je",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Sophie Calle",
                    "\u00e2g\u00e9 de 68"
                ],
                "ORG": [
                    "nouvelle",
                    "qu'il",
                    "Camargue",
                    "ann\u00e9es de voyage",
                    "jeux",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Les Fant\u00f4mes d'Orsay"
                ],
                "DATE": [
                    "1970",
                    "1980"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, une rue anim\u00e9e du 17e arrondissement. On passe devant le primeur, les commerces de bouche. On s'arr\u00eate devant la tr\u00e8s imposante porte d'un immeuble ancien. Direction le 4e \u00e9tage. Jean-Charles de Castelbajac nous re\u00e7oit chez lui, quelques mois apr\u00e8s la sortie de son livre&nbsp;<em>Dessins tout-terrain&nbsp;</em>et \u00e0 l'occasion d'une exposition-atelier qui se tient dans l'espace Jeune public du Centre Pompidou \u00e0 Paris, jusqu'au 9 mai. Un appartement&nbsp;<em>\u00ab habit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00bb</em>&nbsp;o\u00f9 se succ\u00e8dent des&nbsp;<em>\u00ab souvenirs&nbsp;et des \u00e9l\u00e9ments contemporains qui se compl\u00e8tent avec des choses du&nbsp;quotidien \u00bb</em>.</p><br><p>Le styliste \u00e2g\u00e9 de 72 ans \u00e9voque son enfance au Maroc et une ann\u00e9e d\u00e9cisive pass\u00e9e \u00e0 Nice chez sa grand-m\u00e8re, son imaginaire qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 tr\u00e8s jeune alors qu'il \u00e9tait en pension en Normandie, ses premiers travaux dans la mode aupr\u00e8s de sa m\u00e8re qui dessinait des robes, sa passion pour les groupes de rock anglais des ann\u00e9es 1960 puis pour le punk, le lancement de sa propre maison en 1978, la mani\u00e8re dont l'art et les collaborations nourrissent sa cr\u00e9ation, son amour des couleurs, la fa\u00e7on dont il con\u00e7oit ses v\u00eatements, son int\u00e9r\u00eat pour la nouvelle abstraction et son \u00e9panouissement actuel :<em>&nbsp;\u00ab&nbsp;J'ai longtemps pens\u00e9 que le succ\u00e8s pouvait d\u00e9naturer l'acte de cr\u00e9ation. Aujourd'hui, je suis moins dans l'id\u00e9e d'\u00eatre \u00e0 contretemps, parce que le temps a rejoint ce que je faisais. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, une rue anim\u00e9e du 17e arrondissement. On passe devant le primeur, les commerces de bouche. On s'arr\u00eate devant la tr\u00e8s imposante porte d'un immeuble ancien. Direction le 4e \u00e9tage. Jean-Charles de Castelbajac nous re\u00e7oit chez lui, quelques mois apr\u00e8s la sortie de son livre\u00a0Dessins tout-terrain\u00a0et \u00e0 l'occasion d'une exposition-atelier qui se tient dans l'espace Jeune public du Centre Pompidou \u00e0 Paris, jusqu'au 9 mai. Un appartement\u00a0\u00ab habit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00bb\u00a0o\u00f9 se succ\u00e8dent des\u00a0\u00ab souvenirs\u00a0et des \u00e9l\u00e9ments contemporains qui se compl\u00e8tent avec des choses du\u00a0quotidien \u00bb.\n\nLe styliste \u00e2g\u00e9 de 72 ans \u00e9voque son enfance au Maroc et une ann\u00e9e d\u00e9cisive pass\u00e9e \u00e0 Nice chez sa grand-m\u00e8re, son imaginaire qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 tr\u00e8s jeune alors qu'il \u00e9tait en pension en Normandie, ses premiers travaux dans la mode aupr\u00e8s de sa m\u00e8re qui dessinait des robes, sa passion pour les groupes de rock anglais des ann\u00e9es 1960 puis pour le punk, le lancement de sa propre maison en 1978, la mani\u00e8re dont l'art et les collaborations nourrissent sa cr\u00e9ation, son amour des couleurs, la fa\u00e7on dont il con\u00e7oit ses v\u00eatements, son int\u00e9r\u00eat pour la nouvelle abstraction et son \u00e9panouissement actuel :\u00a0\u00ab\u00a0J'ai longtemps pens\u00e9 que le succ\u00e8s pouvait d\u00e9naturer l'acte de cr\u00e9ation. Aujourd'hui, je suis moins dans l'id\u00e9e d'\u00eatre \u00e0 contretemps, parce que le temps a rejoint ce que je faisais. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "94387124",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/623b09da6ce7c9001494e532/media.mp3"
            },
            "guid": "623b09da6ce7c9001494e532",
            "isoDate": "2022-03-25T11:01:39.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:19",
                "episode": "58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, une rue anim\u00e9e du 17e arrondissement. On passe devant le primeur, les commerces de bouche. On s'arr\u00eate devant la tr\u00e8s imposante porte d'un immeuble ancien. Direction le 4e \u00e9tage. Jean-Charles de Castelbajac nous re\u00e7oit chez lui, quelques mois apr\u00e8s la sortie de son livre&nbsp;<em>Dessins tout-terrain&nbsp;</em>et \u00e0 l'occasion d'une exposition-atelier qui se tient dans l'espace Jeune public du Centre Pompidou \u00e0 Paris, jusqu'au 9 mai. Un appartement&nbsp;<em>\u00ab habit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00bb</em>&nbsp;o\u00f9 se succ\u00e8dent des&nbsp;<em>\u00ab souvenirs&nbsp;et des \u00e9l\u00e9ments contemporains qui se compl\u00e8tent avec des choses du&nbsp;quotidien \u00bb</em>.</p><br><p>Le styliste \u00e2g\u00e9 de 72 ans \u00e9voque son enfance au Maroc et une ann\u00e9e d\u00e9cisive pass\u00e9e \u00e0 Nice chez sa grand-m\u00e8re, son imaginaire qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 tr\u00e8s jeune alors qu'il \u00e9tait en pension en Normandie, ses premiers travaux dans la mode aupr\u00e8s de sa m\u00e8re qui dessinait des robes, sa passion pour les groupes de rock anglais des ann\u00e9es 1960 puis pour le punk, le lancement de sa propre maison en 1978, la mani\u00e8re dont l'art et les collaborations nourrissent sa cr\u00e9ation, son amour des couleurs, la fa\u00e7on dont il con\u00e7oit ses v\u00eatements, son int\u00e9r\u00eat pour la nouvelle abstraction et son \u00e9panouissement actuel :<em>&nbsp;\u00ab&nbsp;J'ai longtemps pens\u00e9 que le succ\u00e8s pouvait d\u00e9naturer l'acte de cr\u00e9ation. Aujourd'hui, je suis moins dans l'id\u00e9e d'\u00eatre \u00e0 contretemps, parce que le temps a rejoint ce que je faisais. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Fri, 25 Mar 2022 11:01:39 GMT",
            "title": "#58 Jean-Charles de Castelbajac",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Paris",
                    "Nice"
                ],
                "FAC": [
                    "rue anim\u00e9e"
                ],
                "DATE": [
                    "17e",
                    "1960",
                    "1978"
                ],
                "PERSON": [
                    "d'un",
                    "Jean-Charles de Castelbajac",
                    "chez lui",
                    "atelier qui se",
                    "Jeune",
                    "Centre Pompidou \u00e0",
                    "de",
                    "qui se",
                    "\u00e2g\u00e9 de 72",
                    "imaginaire qui",
                    "de sa",
                    "que je faisais",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "4e"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Maroc",
                    "qu'il",
                    "Normandie",
                    "qui dessinait des",
                    "l'acte de",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 18e arrondissement, \u00e0 deux pas des Puces et de la porte de Clignancourt. Au fond d'une impasse, un grand portail noir. S\u00e9bastien Tellier nous re\u00e7oit dans son appartement, quelques semaines apr\u00e8s avoir sorti un nouvel EP, <em>Symphonic</em>. Un espace qu'il trouve adapt\u00e9 pour composer avec un piano, des guitares et de grandes enceintes.&nbsp;</p><br><p>Le chanteur \u00e2g\u00e9 de 47 ans \u00e9voque son enfance dans une zone pavillonnaire du Val-d'Oise, les dimanches pass\u00e9s \u00e0 \u00e9couter Pink Floyd avec son p\u00e8re, passionn\u00e9 de guitare, et \u00e0 aller manger chez Wimpy, une cha\u00eene de restauration rapide, son admiration pour Axl Rose, George Michael et les m\u00e9lodies des ann\u00e9es 1980, sa lente transformation en artiste, sa d\u00e9couverte du clip \u201cSexy Boy\" de Air, la composition de \u00ab La Ritournelle \u00bb, sa d\u00e9fiance envers la frime, son obsession du v\u00eatement et sa facilit\u00e9 \u00e0 \u00e9crire des accords touchants : <em>\u00ab Si je me mets l\u00e0 au piano, ce qui sort de moi, c'est un truc d'\u00e9motion mais pas n'importe quelle \u00e9motion : le r\u00eave, la nostalgie, l'envie d'ailleurs, les doutes\u2026 C'est ma nature musicale. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 18e arrondissement, \u00e0 deux pas des Puces et de la porte de Clignancourt. Au fond d'une impasse, un grand portail noir. S\u00e9bastien Tellier nous re\u00e7oit dans son appartement, quelques semaines apr\u00e8s avoir sorti un nouvel EP, Symphonic. Un espace qu'il trouve adapt\u00e9 pour composer avec un piano, des guitares et de grandes enceintes.\u00a0\n\nLe chanteur \u00e2g\u00e9 de 47 ans \u00e9voque son enfance dans une zone pavillonnaire du Val-d'Oise, les dimanches pass\u00e9s \u00e0 \u00e9couter Pink Floyd avec son p\u00e8re, passionn\u00e9 de guitare, et \u00e0 aller manger chez Wimpy, une cha\u00eene de restauration rapide, son admiration pour Axl Rose, George Michael et les m\u00e9lodies des ann\u00e9es 1980, sa lente transformation en artiste, sa d\u00e9couverte du clip \u201cSexy Boy\" de Air, la composition de \u00ab La Ritournelle \u00bb, sa d\u00e9fiance envers la frime, son obsession du v\u00eatement et sa facilit\u00e9 \u00e0 \u00e9crire des accords touchants : \u00ab Si je me mets l\u00e0 au piano, ce qui sort de moi, c'est un truc d'\u00e9motion mais pas n'importe quelle \u00e9motion : le r\u00eave, la nostalgie, l'envie d'ailleurs, les doutes\u2026 C'est ma nature musicale. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation :\u00a0Guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "99491240",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6231f04c64d2770013552532/media.mp3"
            },
            "guid": "6231f04c64d2770013552532",
            "isoDate": "2022-03-17T23:01:19.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:29",
                "episode": "57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 18e arrondissement, \u00e0 deux pas des Puces et de la porte de Clignancourt. Au fond d'une impasse, un grand portail noir. S\u00e9bastien Tellier nous re\u00e7oit dans son appartement, quelques semaines apr\u00e8s avoir sorti un nouvel EP, <em>Symphonic</em>. Un espace qu'il trouve adapt\u00e9 pour composer avec un piano, des guitares et de grandes enceintes.&nbsp;</p><br><p>Le chanteur \u00e2g\u00e9 de 47 ans \u00e9voque son enfance dans une zone pavillonnaire du Val-d'Oise, les dimanches pass\u00e9s \u00e0 \u00e9couter Pink Floyd avec son p\u00e8re, passionn\u00e9 de guitare, et \u00e0 aller manger chez Wimpy, une cha\u00eene de restauration rapide, son admiration pour Axl Rose, George Michael et les m\u00e9lodies des ann\u00e9es 1980, sa lente transformation en artiste, sa d\u00e9couverte du clip \u201cSexy Boy\" de Air, la composition de \u00ab La Ritournelle \u00bb, sa d\u00e9fiance envers la frime, son obsession du v\u00eatement et sa facilit\u00e9 \u00e0 \u00e9crire des accords touchants : <em>\u00ab Si je me mets l\u00e0 au piano, ce qui sort de moi, c'est un truc d'\u00e9motion mais pas n'importe quelle \u00e9motion : le r\u00eave, la nostalgie, l'envie d'ailleurs, les doutes\u2026 C'est ma nature musicale. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 17 Mar 2022 23:01:19 GMT",
            "title": "#57 S\u00e9bastien Tellier",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "sa lente",
                    "sa",
                    "la nostalgie",
                    "l'envie d'ailleurs"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "18e"
                ],
                "PERSON": [
                    "Au fond d'une",
                    "EP",
                    "qu'il trouve",
                    "Pink Floyd",
                    "chez Wimpy",
                    "Axl Rose",
                    "George Michael",
                    "qui sort de moi",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un grand portail noir",
                    "S\u00e9bastien Tellier",
                    "un",
                    "Un",
                    "un",
                    "sa facilit\u00e9 \u00e0 \u00e9crire des accords",
                    "c'est",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "1980"
                ],
                "FAC": [
                    "\u201cSexy Boy\" de Air"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "La Ritournelle"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 2e arrondissement, au c\u0153ur du quartier japonais. Un rez-de-chauss\u00e9e au c\u0153ur d'une cour pav\u00e9e. Olivier Saillard nous re\u00e7oit dans son atelier. Un espace assez stable, avec&nbsp;<em>\u00ab beaucoup de bois, de blanc \u00bb&nbsp;</em>qui accueille un&nbsp;<em>\u00ab petit d\u00e9sordre mais bien g\u00e9r\u00e9 \u00bb</em>.&nbsp;</p><br><p>L'historien de la mode et directeur artistique de la maison J.M. Weston \u00e2g\u00e9 de 54 ans \u00e9voque son enfance dans le Doubs, le grenier dans lequel il aimait se r\u00e9fugier enfant au milieu de vieux v\u00eatements, son go\u00fbt des choses populaires, sa rupture avec son milieu familial, sa nostalgie pour le mouvement punk, son homosexualit\u00e9, l'\u00e2ge d'or de la mode des ann\u00e9es 1980, son travail d'historien, Tilda Swinton et leurs performances, son attachement \u00e0 l'uniforme qu'il s'est choisi, son d\u00e9go\u00fbt de l'arrogance et sa difficult\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier l'instant pr\u00e9sent :&nbsp;<em>\u00ab Quand je vois des photos d'avant, je me dis c'\u00e9tait bien mais sur le moment jamais. Je suis incapable de faire \u00e7a. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 2e arrondissement, au c\u0153ur du quartier japonais. Un rez-de-chauss\u00e9e au c\u0153ur d'une cour pav\u00e9e. Olivier Saillard nous re\u00e7oit dans son atelier. Un espace assez stable, avec\u00a0\u00ab beaucoup de bois, de blanc \u00bb\u00a0qui accueille un\u00a0\u00ab petit d\u00e9sordre mais bien g\u00e9r\u00e9 \u00bb.\u00a0\n\nL'historien de la mode et directeur artistique de la maison J.M. Weston \u00e2g\u00e9 de 54 ans \u00e9voque son enfance dans le Doubs, le grenier dans lequel il aimait se r\u00e9fugier enfant au milieu de vieux v\u00eatements, son go\u00fbt des choses populaires, sa rupture avec son milieu familial, sa nostalgie pour le mouvement punk, son homosexualit\u00e9, l'\u00e2ge d'or de la mode des ann\u00e9es 1980, son travail d'historien, Tilda Swinton et leurs performances, son attachement \u00e0 l'uniforme qu'il s'est choisi, son d\u00e9go\u00fbt de l'arrogance et sa difficult\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier l'instant pr\u00e9sent :\u00a0\u00ab Quand je vois des photos d'avant, je me dis c'\u00e9tait bien mais sur le moment jamais. Je suis incapable de faire \u00e7a. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation :\u00a0Guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "107629220",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/62289199db734f0012d3d668/media.mp3"
            },
            "guid": "62289199db734f0012d3d668",
            "isoDate": "2022-03-10T23:01:46.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:50",
                "episode": "56",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 2e arrondissement, au c\u0153ur du quartier japonais. Un rez-de-chauss\u00e9e au c\u0153ur d'une cour pav\u00e9e. Olivier Saillard nous re\u00e7oit dans son atelier. Un espace assez stable, avec&nbsp;<em>\u00ab beaucoup de bois, de blanc \u00bb&nbsp;</em>qui accueille un&nbsp;<em>\u00ab petit d\u00e9sordre mais bien g\u00e9r\u00e9 \u00bb</em>.&nbsp;</p><br><p>L'historien de la mode et directeur artistique de la maison J.M. Weston \u00e2g\u00e9 de 54 ans \u00e9voque son enfance dans le Doubs, le grenier dans lequel il aimait se r\u00e9fugier enfant au milieu de vieux v\u00eatements, son go\u00fbt des choses populaires, sa rupture avec son milieu familial, sa nostalgie pour le mouvement punk, son homosexualit\u00e9, l'\u00e2ge d'or de la mode des ann\u00e9es 1980, son travail d'historien, Tilda Swinton et leurs performances, son attachement \u00e0 l'uniforme qu'il s'est choisi, son d\u00e9go\u00fbt de l'arrogance et sa difficult\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier l'instant pr\u00e9sent :&nbsp;<em>\u00ab Quand je vois des photos d'avant, je me dis c'\u00e9tait bien mais sur le moment jamais. Je suis incapable de faire \u00e7a. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 10 Mar 2022 23:01:46 GMT",
            "title": "#56 Olivier Saillard",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "sa",
                    "Quand"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "2e",
                    "\u00e2g\u00e9"
                ],
                "PERSON": [
                    "c\u0153ur du quartier japonais",
                    "Un rez-de-chauss\u00e9e",
                    "Olivier Saillard",
                    "qui accueille",
                    "directeur artistique de la",
                    "J.M. Weston",
                    "go\u00fbt des",
                    "de la mode des ann\u00e9es 1980",
                    "travail d'historien",
                    "Tilda Swinton",
                    "d\u00e9go\u00fbt de l'arrogance",
                    "Je suis",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "c\u0153ur d'une",
                    "re\u00e7oit dans son atelier",
                    "beaucoup de bois",
                    "de blanc \u00bb&nbsp;</em",
                    "qu'il",
                    "sa difficult\u00e9 \u00e0",
                    "dis c'\u00e9tait bien mais sur le moment jamais",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 8e arrondissement, dans les locaux Herm\u00e8s. On monte sous les toits, au neuvi\u00e8me \u00e9tage. Christine Nagel nous re\u00e7oit dans son atelier de cr\u00e9ation. Un endroit&nbsp;<em>\u00ab simple et chaleureux \u00bb</em>, avec une vue \u00e9poustouflante sur la capitale, dans lequel tout est&nbsp;<em>\u00ab harmonieux \u00bb</em>.&nbsp;</p><br><p>La parfumeuse \u00e2g\u00e9e de 62 ans \u00e9voque son enfance en Suisse aupr\u00e8s d'un p\u00e8re \u00e0 cheval sur les bonnes mani\u00e8res et d'une m\u00e8re au caract\u00e8re plus exub\u00e9rant, son premier stage dans un laboratoire de chimie qui a d\u00e9termin\u00e9 sa vocation, ses premiers pas dans le m\u00e9tier pass\u00e9s \u00e0 identifier au nez les composants de nombreux parfums, sa rencontre avec Alain Delon, sa sensibilit\u00e9 aux textures et aux mati\u00e8res, son coup de c\u0153ur pour le cuir doblis ou le patchouli, son go\u00fbt des objets porteurs d'une histoire, les bonnes et mauvaises odeurs et le rapport qui lie les senteurs \u00e0 l'amour :&nbsp;<em>\u00ab On dit que quand on aime plus quelqu'un, la premi\u00e8re chose qui commence \u00e0 g\u00eaner, c'est odeur de l'autre. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 8e arrondissement, dans les locaux Herm\u00e8s. On monte sous les toits, au neuvi\u00e8me \u00e9tage. Christine Nagel nous re\u00e7oit dans son atelier de cr\u00e9ation. Un endroit\u00a0\u00ab simple et chaleureux \u00bb, avec une vue \u00e9poustouflante sur la capitale, dans lequel tout est\u00a0\u00ab harmonieux \u00bb.\u00a0\n\nLa parfumeuse \u00e2g\u00e9e de 62 ans \u00e9voque son enfance en Suisse aupr\u00e8s d'un p\u00e8re \u00e0 cheval sur les bonnes mani\u00e8res et d'une m\u00e8re au caract\u00e8re plus exub\u00e9rant, son premier stage dans un laboratoire de chimie qui a d\u00e9termin\u00e9 sa vocation, ses premiers pas dans le m\u00e9tier pass\u00e9s \u00e0 identifier au nez les composants de nombreux parfums, sa rencontre avec Alain Delon, sa sensibilit\u00e9 aux textures et aux mati\u00e8res, son coup de c\u0153ur pour le cuir doblis ou le patchouli, son go\u00fbt des objets porteurs d'une histoire, les bonnes et mauvaises odeurs et le rapport qui lie les senteurs \u00e0 l'amour :\u00a0\u00ab On dit que quand on aime plus quelqu'un, la premi\u00e8re chose qui commence \u00e0 g\u00eaner, c'est odeur de l'autre. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : \u00a0Guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "86521628",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6218feb65d72f50014999da7/media.mp3"
            },
            "guid": "6218feb65d72f50014999da7",
            "isoDate": "2022-03-03T23:01:09.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:03",
                "episode": "55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 8e arrondissement, dans les locaux Herm\u00e8s. On monte sous les toits, au neuvi\u00e8me \u00e9tage. Christine Nagel nous re\u00e7oit dans son atelier de cr\u00e9ation. Un endroit&nbsp;<em>\u00ab simple et chaleureux \u00bb</em>, avec une vue \u00e9poustouflante sur la capitale, dans lequel tout est&nbsp;<em>\u00ab harmonieux \u00bb</em>.&nbsp;</p><br><p>La parfumeuse \u00e2g\u00e9e de 62 ans \u00e9voque son enfance en Suisse aupr\u00e8s d'un p\u00e8re \u00e0 cheval sur les bonnes mani\u00e8res et d'une m\u00e8re au caract\u00e8re plus exub\u00e9rant, son premier stage dans un laboratoire de chimie qui a d\u00e9termin\u00e9 sa vocation, ses premiers pas dans le m\u00e9tier pass\u00e9s \u00e0 identifier au nez les composants de nombreux parfums, sa rencontre avec Alain Delon, sa sensibilit\u00e9 aux textures et aux mati\u00e8res, son coup de c\u0153ur pour le cuir doblis ou le patchouli, son go\u00fbt des objets porteurs d'une histoire, les bonnes et mauvaises odeurs et le rapport qui lie les senteurs \u00e0 l'amour :&nbsp;<em>\u00ab On dit que quand on aime plus quelqu'un, la premi\u00e8re chose qui commence \u00e0 g\u00eaner, c'est odeur de l'autre. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : &nbsp;Guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 03 Mar 2022 23:01:09 GMT",
            "title": "#55 Christine Nagel",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Suisse",
                    "patchouli"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "8e",
                    "62"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "locaux Herm\u00e8s",
                    "re\u00e7oit dans son atelier de cr\u00e9ation",
                    "Un",
                    "un",
                    "Alain Delon",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "Christine Nagel",
                    "chimie qui",
                    "coup de c\u0153ur pour",
                    "go\u00fbt des",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 14 arrondissement, rue Losserand. Non loin de la gare Montparnasse. On frappe \u00e0 la porte. Mory Sacko nous re\u00e7oit dans son restaurant MoSuke, un espace \u00ab<em>&nbsp;simple et chaleureux \u00bb</em>, avec des murs blancs, des touches de bois clair et des lumi\u00e8res chaudes.</p><br><p>Le chef \u00e9toil\u00e9 et animateur de l'\u00e9mission \u00ab Cuisine ouverte \u00bb sur France 3, \u00e2g\u00e9 de 29 ans, \u00e9voque son enfance en Seine-et-Marne dans une famille encore fortement impr\u00e9gn\u00e9e de culture malienne aupr\u00e8s de huit fr\u00e8res et s\u0153urs, sa d\u00e9couverte du monde de l'h\u00f4tellerie et de l'univers des mangas \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, le temps pass\u00e9 \u00e0 jouer au foot et aux jeux vid\u00e9o, sa curiosit\u00e9 pour l'histoire et les cultures \u00e9trang\u00e8res, ses ann\u00e9es de formation aupr\u00e8s de Hans Zahner et de Thierry Marx, son passage \u00e0 \u00ab Top chef \u00bb qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sa carri\u00e8re, sa passion pour le Japon et la mode, l'ouverture de sa propre table ou encore son rejet de la cuisine \u00ab fusion \u00bb, jug\u00e9e marketing, au profit d'une v\u00e9ritable invitation au voyage :&nbsp;<em>\u00ab Pour nous, la conversation, c'est sur la totalit\u00e9 du menu qu'on va la ressentir. Toutes les touches venues d'ailleurs viennent am\u00e9liorer une recette et non pas&nbsp;la pervertir. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 14 arrondissement, rue Losserand. Non loin de la gare Montparnasse. On frappe \u00e0 la porte. Mory Sacko nous re\u00e7oit dans son restaurant MoSuke, un espace \u00ab\u00a0simple et chaleureux \u00bb, avec des murs blancs, des touches de bois clair et des lumi\u00e8res chaudes.\n\nLe chef \u00e9toil\u00e9 et animateur de l'\u00e9mission \u00ab Cuisine ouverte \u00bb sur France 3, \u00e2g\u00e9 de 29 ans, \u00e9voque son enfance en Seine-et-Marne dans une famille encore fortement impr\u00e9gn\u00e9e de culture malienne aupr\u00e8s de huit fr\u00e8res et s\u0153urs, sa d\u00e9couverte du monde de l'h\u00f4tellerie et de l'univers des mangas \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, le temps pass\u00e9 \u00e0 jouer au foot et aux jeux vid\u00e9o, sa curiosit\u00e9 pour l'histoire et les cultures \u00e9trang\u00e8res, ses ann\u00e9es de formation aupr\u00e8s de Hans Zahner et de Thierry Marx, son passage \u00e0 \u00ab Top chef \u00bb qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sa carri\u00e8re, sa passion pour le Japon et la mode, l'ouverture de sa propre table ou encore son rejet de la cuisine \u00ab fusion \u00bb, jug\u00e9e marketing, au profit d'une v\u00e9ritable invitation au voyage :\u00a0\u00ab Pour nous, la conversation, c'est sur la totalit\u00e9 du menu qu'on va la ressentir. Toutes les touches venues d'ailleurs viennent am\u00e9liorer une recette et non pas\u00a0la pervertir. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "101167808",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6216098dd3802a0012a25cd1/media.mp3"
            },
            "guid": "6216098dd3802a0012a25cd1",
            "isoDate": "2022-02-24T23:01:16.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:09",
                "episode": "54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 14 arrondissement, rue Losserand. Non loin de la gare Montparnasse. On frappe \u00e0 la porte. Mory Sacko nous re\u00e7oit dans son restaurant MoSuke, un espace \u00ab<em>&nbsp;simple et chaleureux \u00bb</em>, avec des murs blancs, des touches de bois clair et des lumi\u00e8res chaudes.</p><br><p>Le chef \u00e9toil\u00e9 et animateur de l'\u00e9mission \u00ab Cuisine ouverte \u00bb sur France 3, \u00e2g\u00e9 de 29 ans, \u00e9voque son enfance en Seine-et-Marne dans une famille encore fortement impr\u00e9gn\u00e9e de culture malienne aupr\u00e8s de huit fr\u00e8res et s\u0153urs, sa d\u00e9couverte du monde de l'h\u00f4tellerie et de l'univers des mangas \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, le temps pass\u00e9 \u00e0 jouer au foot et aux jeux vid\u00e9o, sa curiosit\u00e9 pour l'histoire et les cultures \u00e9trang\u00e8res, ses ann\u00e9es de formation aupr\u00e8s de Hans Zahner et de Thierry Marx, son passage \u00e0 \u00ab Top chef \u00bb qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sa carri\u00e8re, sa passion pour le Japon et la mode, l'ouverture de sa propre table ou encore son rejet de la cuisine \u00ab fusion \u00bb, jug\u00e9e marketing, au profit d'une v\u00e9ritable invitation au voyage :&nbsp;<em>\u00ab Pour nous, la conversation, c'est sur la totalit\u00e9 du menu qu'on va la ressentir. Toutes les touches venues d'ailleurs viennent am\u00e9liorer une recette et non pas&nbsp;la pervertir. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 24 Feb 2022 23:01:16 GMT",
            "title": "#54 Mory Sacko",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "sa",
                    "la t\u00e9l\u00e9vision"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "14",
                    "3",
                    "29"
                ],
                "FAC": [
                    "rue Losserand"
                ],
                "ORG": [
                    "de la gare Montparnasse",
                    "MoSuke",
                    "un",
                    "animateur de l'\u00e9mission",
                    "famille encore",
                    "ann\u00e9es de",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "Mory Sacko",
                    "\u00e9voque son",
                    "malienne aupr\u00e8s de huit",
                    "jeux vid\u00e9o",
                    "sa curiosit\u00e9 pour l'histoire",
                    "Hans Zahner",
                    "Thierry Marx",
                    "de la",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Seine",
                    "dans",
                    "Japon"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 14 arrondissement. On se faufile le long d'une all\u00e9e arbor\u00e9e. C'est par l\u00e0 sur la gauche, on sonne. G\u00e9raldine Pailhas nous re\u00e7oit chez elle, \u00e0 l'occasion de la sortie du film&nbsp;<em>Tendre et saignant </em>et de la diffusion de la saison 2 d'<em>OVNI(S)</em>sur Canal+, dans un espace dont elle a d\u00e9cid\u00e9 \u00ab<em>&nbsp;chacun des d\u00e9tails \u00bb</em>, \u00e0 la fois<em>\u00ab rigoureux et foutraque \u00bb</em>, baign\u00e9 de lumi\u00e8re<em>\u00ab m\u00eame quand il n'y en a pas du tout \u00bb</em>.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 51 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille aupr\u00e8s d'un p\u00e8re qui a d\u00e9velopp\u00e9 un go\u00fbt tardif pour l'art et l'architecture jusqu'\u00e0 devenir galeriste, la cuisine de sa grand-m\u00e8re maternelle venue d'Indochine, son obsession pour les carottes, sa passion pour la danse, le choc de la d\u00e9couverte du&nbsp;<em>Dernier M\u00e9tro</em>&nbsp;de Truffaut et d'<em>A nos amours</em>&nbsp;de Pialat, sa figuration dans le clip&nbsp;<em>Bamboleo</em>&nbsp;des Gipsy King qui a lanc\u00e9 sa carri\u00e8re, le tournage du&nbsp;<em>Gar\u00e7u</em>, sa fascination pour Charlotte Perriand, son inclination pour les tenues androgynes, et son amour profond du cin\u00e9ma :&nbsp;<em>\u00ab Je ne peux pas vivre sans. Quand je ne travaille pas, je vois au moins un film par jour. Les plus riches de mes relations passent par cin\u00e9ma. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 14 arrondissement. On se faufile le long d'une all\u00e9e arbor\u00e9e. C'est par l\u00e0 sur la gauche, on sonne. G\u00e9raldine Pailhas nous re\u00e7oit chez elle, \u00e0 l'occasion de la sortie du film\u00a0Tendre et saignant et de la diffusion de la saison 2 d'OVNI(S)sur Canal+, dans un espace dont elle a d\u00e9cid\u00e9 \u00ab\u00a0chacun des d\u00e9tails \u00bb, \u00e0 la fois\u00ab rigoureux et foutraque \u00bb, baign\u00e9 de lumi\u00e8re\u00ab m\u00eame quand il n'y en a pas du tout \u00bb.\n\nLa com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 51 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille aupr\u00e8s d'un p\u00e8re qui a d\u00e9velopp\u00e9 un go\u00fbt tardif pour l'art et l'architecture jusqu'\u00e0 devenir galeriste, la cuisine de sa grand-m\u00e8re maternelle venue d'Indochine, son obsession pour les carottes, sa passion pour la danse, le choc de la d\u00e9couverte du\u00a0Dernier M\u00e9tro\u00a0de Truffaut et d'A nos amours\u00a0de Pialat, sa figuration dans le clip\u00a0Bamboleo\u00a0des Gipsy King qui a lanc\u00e9 sa carri\u00e8re, le tournage du\u00a0Gar\u00e7u, sa fascination pour Charlotte Perriand, son inclination pour les tenues androgynes, et son amour profond du cin\u00e9ma :\u00a0\u00ab Je ne peux pas vivre sans. Quand je ne travaille pas, je vois au moins un film par jour. Les plus riches de mes relations passent par cin\u00e9ma. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "101644928",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/620ce23232053e0014470bb5/media.mp3"
            },
            "guid": "620ce23232053e0014470bb5",
            "isoDate": "2022-02-17T23:01:17.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:21",
                "episode": "53",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 14 arrondissement. On se faufile le long d'une all\u00e9e arbor\u00e9e. C'est par l\u00e0 sur la gauche, on sonne. G\u00e9raldine Pailhas nous re\u00e7oit chez elle, \u00e0 l'occasion de la sortie du film&nbsp;<em>Tendre et saignant </em>et de la diffusion de la saison 2 d'<em>OVNI(S)</em>sur Canal+, dans un espace dont elle a d\u00e9cid\u00e9 \u00ab<em>&nbsp;chacun des d\u00e9tails \u00bb</em>, \u00e0 la fois<em>\u00ab rigoureux et foutraque \u00bb</em>, baign\u00e9 de lumi\u00e8re<em>\u00ab m\u00eame quand il n'y en a pas du tout \u00bb</em>.</p><br><p>La com\u00e9dienne \u00e2g\u00e9e de 51 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille aupr\u00e8s d'un p\u00e8re qui a d\u00e9velopp\u00e9 un go\u00fbt tardif pour l'art et l'architecture jusqu'\u00e0 devenir galeriste, la cuisine de sa grand-m\u00e8re maternelle venue d'Indochine, son obsession pour les carottes, sa passion pour la danse, le choc de la d\u00e9couverte du&nbsp;<em>Dernier M\u00e9tro</em>&nbsp;de Truffaut et d'<em>A nos amours</em>&nbsp;de Pialat, sa figuration dans le clip&nbsp;<em>Bamboleo</em>&nbsp;des Gipsy King qui a lanc\u00e9 sa carri\u00e8re, le tournage du&nbsp;<em>Gar\u00e7u</em>, sa fascination pour Charlotte Perriand, son inclination pour les tenues androgynes, et son amour profond du cin\u00e9ma :&nbsp;<em>\u00ab Je ne peux pas vivre sans. Quand je ne travaille pas, je vois au moins un film par jour. Les plus riches de mes relations passent par cin\u00e9ma. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 17 Feb 2022 23:01:17 GMT",
            "title": "#53 G\u00e9raldine Pailhas",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Marseille",
                    "d'Indochine"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "14",
                    "51"
                ],
                "ORG": [
                    "sur la gauche",
                    "de la diffusion de la saison 2 d'<em",
                    "un",
                    "un",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "G\u00e9raldine Pailhas",
                    "chez elle",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "qui",
                    "go\u00fbt tardif",
                    "la cuisine de sa",
                    "Truffaut",
                    "Pialat",
                    "Gipsy King",
                    "Charlotte Perriand",
                    "Je",
                    "Quand",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "d'<em"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 11e arrondissement, non loin de Belleville, au fond d'une cour. Vincent Dedienne nous re\u00e7oit dans le premier appartement qui le \u00ab<em> rassure \u00bb </em>et dans lequel il se sent <em>\u00ab bien \u00bb. </em>S'y trouvent dans les placards, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9gay\u00e9 sa jeunesse et un flipper qui le <em>\u00ab d\u00e9tend \u00e9norm\u00e9ment \u00bb</em>.</p><br><p>Le com\u00e9dien \u00e2g\u00e9 de 35 ans, en tourn\u00e9e avec son seul en sc\u00e8ne <em>Un soir de gala</em>, \u00e9voque son enfance dans un petit village de Sa\u00f4ne-et-Loire aupr\u00e8s de parents adoptifs aimants, son go\u00fbt pour la couleur jaune et les bonbons Haribo, le choc de la d\u00e9couverte d'un spectacle de Muriel Robin en vid\u00e9o \u00e0 7/8 ans, sa fascination pour la po\u00e9sie des chansons d'Alain Souchon ou de Vincent Delerm et pour le lyrisme des films de Xavier Dolan et de Christophe Honor\u00e9, son envie de m\u00ealer des choses a priori inconciliables, son admiration pour la prose d'Herv\u00e9 Guibert, son d\u00e9sint\u00e9r\u00eat croissant pour la mode et sa conversion progressive du sucr\u00e9 au sal\u00e9. <em>\u00ab Maintenant, un crottin de Chavignol peut me faire lever la nuit. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 11e arrondissement, non loin de Belleville, au fond d'une cour. Vincent Dedienne nous re\u00e7oit dans le premier appartement qui le \u00ab rassure \u00bb et dans lequel il se sent \u00ab bien \u00bb. S'y trouvent dans les placards, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9gay\u00e9 sa jeunesse et un flipper qui le \u00ab d\u00e9tend \u00e9norm\u00e9ment \u00bb.\n\nLe com\u00e9dien \u00e2g\u00e9 de 35 ans, en tourn\u00e9e avec son seul en sc\u00e8ne Un soir de gala, \u00e9voque son enfance dans un petit village de Sa\u00f4ne-et-Loire aupr\u00e8s de parents adoptifs aimants, son go\u00fbt pour la couleur jaune et les bonbons Haribo, le choc de la d\u00e9couverte d'un spectacle de Muriel Robin en vid\u00e9o \u00e0 7/8 ans, sa fascination pour la po\u00e9sie des chansons d'Alain Souchon ou de Vincent Delerm et pour le lyrisme des films de Xavier Dolan et de Christophe Honor\u00e9, son envie de m\u00ealer des choses a priori inconciliables, son admiration pour la prose d'Herv\u00e9 Guibert, son d\u00e9sint\u00e9r\u00eat croissant pour la mode et sa conversion progressive du sucr\u00e9 au sal\u00e9. \u00ab Maintenant, un crottin de Chavignol peut me faire lever la nuit. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "101518208",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/62038561f8bbed0013bb5103/media.mp3"
            },
            "guid": "62038561f8bbed0013bb5103",
            "isoDate": "2022-02-10T23:01:19.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:17",
                "episode": "52",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 11e arrondissement, non loin de Belleville, au fond d'une cour. Vincent Dedienne nous re\u00e7oit dans le premier appartement qui le \u00ab<em> rassure \u00bb </em>et dans lequel il se sent <em>\u00ab bien \u00bb. </em>S'y trouvent dans les placards, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9gay\u00e9 sa jeunesse et un flipper qui le <em>\u00ab d\u00e9tend \u00e9norm\u00e9ment \u00bb</em>.</p><br><p>Le com\u00e9dien \u00e2g\u00e9 de 35 ans, en tourn\u00e9e avec son seul en sc\u00e8ne <em>Un soir de gala</em>, \u00e9voque son enfance dans un petit village de Sa\u00f4ne-et-Loire aupr\u00e8s de parents adoptifs aimants, son go\u00fbt pour la couleur jaune et les bonbons Haribo, le choc de la d\u00e9couverte d'un spectacle de Muriel Robin en vid\u00e9o \u00e0 7/8 ans, sa fascination pour la po\u00e9sie des chansons d'Alain Souchon ou de Vincent Delerm et pour le lyrisme des films de Xavier Dolan et de Christophe Honor\u00e9, son envie de m\u00ealer des choses a priori inconciliables, son admiration pour la prose d'Herv\u00e9 Guibert, son d\u00e9sint\u00e9r\u00eat croissant pour la mode et sa conversion progressive du sucr\u00e9 au sal\u00e9. <em>\u00ab Maintenant, un crottin de Chavignol peut me faire lever la nuit. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 10 Feb 2022 23:01:19 GMT",
            "title": "#52 Vincent Dedienne",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "la"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "11e",
                    "35",
                    "7/8"
                ],
                "PERSON": [
                    "de Belleville",
                    "Vincent Dedienne",
                    "qui",
                    "qui ont \u00e9gay\u00e9",
                    "de gala</em>",
                    "\u00e9voque son",
                    "adoptifs aimants",
                    "go\u00fbt pour",
                    "d'un",
                    "de Muriel Robin",
                    "d'Herv\u00e9 Guibert",
                    "crottin de Chavignol",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "jeux de",
                    "un",
                    "Un",
                    "Maintenant",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "FAC": [
                    "petit village de Sa\u00f4ne"
                ],
                "DATE": [
                    "jaune"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, au c\u0153ur du quartier de Belleville. Une maison-atelier situ\u00e9e dans une ancienne imprimerie, au fond d'une all\u00e9e. Matali Crasset nous re\u00e7oit dans un <em>\u00ab espace qui ressemble beaucoup \u00e0 ses recherches \u00bb </em>avec des<em> \u00ab bouts de projets, de livres, d'outils utilis\u00e9s au quotidien \u00bb</em>.</p><br><p>La designeuse fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 56 ans \u00e9voque son enfance dans un petit village de la Marne aupr\u00e8s d'un p\u00e8re G\u00e9o Trouvetou, ses ann\u00e9es d'apprentissage aupr\u00e8s de Philippe Starck, le lancement de son propre studio en 1998, son approche de la cr\u00e9ation autour de sc\u00e9narios de vie, son souci de recr\u00e9er du commun, son rejet du canap\u00e9 ou de la maison cocon, sa volont\u00e9 de faire de l'h\u00f4tel un lieu o\u00f9 l'on vit <em>\u00ab quelque chose de tr\u00e8s fort qui n'est pas la maison \u00bb</em>, la n\u00e9cessit\u00e9 de se tenir \u00e0 distance des tendances marketing, sa passion pour les couleurs et les connexions entre son travail et l'anthropologie : <em>\u00ab Pendant les confinements, je me suis nourrie de sciences sociales et d'art. Il nous faut comprendre comment on s'est tous fourvoy\u00e9s et comment on peut maintenant d\u00e9placer les choses. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, au c\u0153ur du quartier de Belleville. Une maison-atelier situ\u00e9e dans une ancienne imprimerie, au fond d'une all\u00e9e. Matali Crasset nous re\u00e7oit dans un \u00ab espace qui ressemble beaucoup \u00e0 ses recherches \u00bb avec des \u00ab bouts de projets, de livres, d'outils utilis\u00e9s au quotidien \u00bb.\n\nLa designeuse fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 56 ans \u00e9voque son enfance dans un petit village de la Marne aupr\u00e8s d'un p\u00e8re G\u00e9o Trouvetou, ses ann\u00e9es d'apprentissage aupr\u00e8s de Philippe Starck, le lancement de son propre studio en 1998, son approche de la cr\u00e9ation autour de sc\u00e9narios de vie, son souci de recr\u00e9er du commun, son rejet du canap\u00e9 ou de la maison cocon, sa volont\u00e9 de faire de l'h\u00f4tel un lieu o\u00f9 l'on vit \u00ab quelque chose de tr\u00e8s fort qui n'est pas la maison \u00bb, la n\u00e9cessit\u00e9 de se tenir \u00e0 distance des tendances marketing, sa passion pour les couleurs et les connexions entre son travail et l'anthropologie : \u00ab Pendant les confinements, je me suis nourrie de sciences sociales et d'art. Il nous faut comprendre comment on s'est tous fourvoy\u00e9s et comment on peut maintenant d\u00e9placer les choses. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : guillaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "107012216",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61fa53f034039600112d7498/media.mp3"
            },
            "guid": "61fa53f034039600112d7498",
            "isoDate": "2022-02-03T23:01:27.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:35",
                "episode": "51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, au c\u0153ur du quartier de Belleville. Une maison-atelier situ\u00e9e dans une ancienne imprimerie, au fond d'une all\u00e9e. Matali Crasset nous re\u00e7oit dans un <em>\u00ab espace qui ressemble beaucoup \u00e0 ses recherches \u00bb </em>avec des<em> \u00ab bouts de projets, de livres, d'outils utilis\u00e9s au quotidien \u00bb</em>.</p><br><p>La designeuse fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 56 ans \u00e9voque son enfance dans un petit village de la Marne aupr\u00e8s d'un p\u00e8re G\u00e9o Trouvetou, ses ann\u00e9es d'apprentissage aupr\u00e8s de Philippe Starck, le lancement de son propre studio en 1998, son approche de la cr\u00e9ation autour de sc\u00e9narios de vie, son souci de recr\u00e9er du commun, son rejet du canap\u00e9 ou de la maison cocon, sa volont\u00e9 de faire de l'h\u00f4tel un lieu o\u00f9 l'on vit <em>\u00ab quelque chose de tr\u00e8s fort qui n'est pas la maison \u00bb</em>, la n\u00e9cessit\u00e9 de se tenir \u00e0 distance des tendances marketing, sa passion pour les couleurs et les connexions entre son travail et l'anthropologie : <em>\u00ab Pendant les confinements, je me suis nourrie de sciences sociales et d'art. Il nous faut comprendre comment on s'est tous fourvoy\u00e9s et comment on peut maintenant d\u00e9placer les choses. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : guillaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 03 Feb 2022 23:01:27 GMT",
            "title": "#51 Matali Crasset",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "fort qui"
                ],
                "PERSON": [
                    "quartier de Belleville",
                    "Matali Crasset",
                    "G\u00e9o Trouvetou",
                    "de se",
                    "nourrie de",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "56"
                ],
                "FAC": [
                    "petit village de la Marne"
                ],
                "DATE": [
                    "1998"
                ],
                "ORG": [
                    "de la",
                    "de la maison cocon",
                    "sa volont\u00e9 de faire de l'h\u00f4tel",
                    "d'art",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, 19e arrondissement. Une rue en pente, non loin des Buttes-Chaumont. On entre dans un immeuble des ann\u00e9es 1950, direction le septi\u00e8me \u00e9tage. Nicolas Di Felice nous re\u00e7oit dans un <em>\u00ab espace plein de surprises \u00bb</em> qui contient au mur des <em>\u00ab morceaux de vie encadr\u00e9s \u00bb</em>.</p><br><p>Le directeur artistique de la maison Courr\u00e8ges \u00e9voque son enfance en Belgique, ses premiers fantasmes d'ailleurs lors de trajets en voiture, son go\u00fbt pour la musique new beat et ces groupes qui exprimaient la possibilit\u00e9 d'\u00eatre qui tu veux, son apprentissage de la mode, l'influence de Nicolas Ghesqui\u00e8re, son amour pour les blousons en cuir, la nuit, la libert\u00e9 et son attirance pour les univers riches en contraste. <em>\u00ab J'aime l'intensit\u00e9 des extr\u00eames m\u00eame si je me plais \u00e0 me situer au milieu de tout \u00e7a. J'ai tatou\u00e9 sur une jambe \u201dfuturisme\u201d et sur l'autre \u201cpass\u00e9isme\u201d. J'aime \u00eatre sur un fil entre ces deux choses l\u00e0 et essayer de trouver mon \u00e9quilibre. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, 19e arrondissement. Une rue en pente, non loin des Buttes-Chaumont. On entre dans un immeuble des ann\u00e9es 1950, direction le septi\u00e8me \u00e9tage. Nicolas Di Felice nous re\u00e7oit dans un \u00ab espace plein de surprises \u00bb qui contient au mur des \u00ab morceaux de vie encadr\u00e9s \u00bb.\n\nLe directeur artistique de la maison Courr\u00e8ges \u00e9voque son enfance en Belgique, ses premiers fantasmes d'ailleurs lors de trajets en voiture, son go\u00fbt pour la musique new beat et ces groupes qui exprimaient la possibilit\u00e9 d'\u00eatre qui tu veux, son apprentissage de la mode, l'influence de Nicolas Ghesqui\u00e8re, son amour pour les blousons en cuir, la nuit, la libert\u00e9 et son attirance pour les univers riches en contraste. \u00ab J'aime l'intensit\u00e9 des extr\u00eames m\u00eame si je me plais \u00e0 me situer au milieu de tout \u00e7a. J'ai tatou\u00e9 sur une jambe \u201dfuturisme\u201d et sur l'autre \u201cpass\u00e9isme\u201d. J'aime \u00eatre sur un fil entre ces deux choses l\u00e0 et essayer de trouver mon \u00e9quilibre. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Emmanuel Baux\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "76771328",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61f1618a17fb350013e10815/media.mp3"
            },
            "guid": "61f1618a17fb350013e10815",
            "isoDate": "2022-01-27T23:01:03.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:59",
                "episode": "50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, 19e arrondissement. Une rue en pente, non loin des Buttes-Chaumont. On entre dans un immeuble des ann\u00e9es 1950, direction le septi\u00e8me \u00e9tage. Nicolas Di Felice nous re\u00e7oit dans un <em>\u00ab espace plein de surprises \u00bb</em> qui contient au mur des <em>\u00ab morceaux de vie encadr\u00e9s \u00bb</em>.</p><br><p>Le directeur artistique de la maison Courr\u00e8ges \u00e9voque son enfance en Belgique, ses premiers fantasmes d'ailleurs lors de trajets en voiture, son go\u00fbt pour la musique new beat et ces groupes qui exprimaient la possibilit\u00e9 d'\u00eatre qui tu veux, son apprentissage de la mode, l'influence de Nicolas Ghesqui\u00e8re, son amour pour les blousons en cuir, la nuit, la libert\u00e9 et son attirance pour les univers riches en contraste. <em>\u00ab J'aime l'intensit\u00e9 des extr\u00eames m\u00eame si je me plais \u00e0 me situer au milieu de tout \u00e7a. J'ai tatou\u00e9 sur une jambe \u201dfuturisme\u201d et sur l'autre \u201cpass\u00e9isme\u201d. J'aime \u00eatre sur un fil entre ces deux choses l\u00e0 et essayer de trouver mon \u00e9quilibre. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 27 Jan 2022 23:01:03 GMT",
            "title": "#50 Nicolas Di Felice",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "DATE": [
                    "19e",
                    "1950"
                ],
                "ORG": [
                    "dans un",
                    "Belgique",
                    "plais \u00e0",
                    "un",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "Nicolas Di Felice",
                    "qui",
                    "de la maison",
                    "go\u00fbt pour la",
                    "d'\u00eatre qui tu veux",
                    "de la mode",
                    "Nicolas Ghesqui\u00e8re",
                    "milieu de tout",
                    "J'ai",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, \u00e0 deux pas du march\u00e9 Saint-Germain dans le 6e arrondissement. On passe le pas de la porte vitr\u00e9e pour s'installer chez Jugetsudo, la boutique/salon de th\u00e9 imagin\u00e9e par Maruyama Nori. Anne-Sophie Pic nous re\u00e7oit dans cet <em>\u00ab endroit hors du temps \u00bb</em> qu'elle affectionne quand elle est de passage \u00e0 Paris pour s'occuper d'un de ses restaurants.</p><br><p>La cheffe \u00e2g\u00e9e de 52 ans \u00e9voque son enfance aupr\u00e8s d'une lign\u00e9e de cuisiniers, la transmission du go\u00fbt des \u00e9pices, de la betterave, la pr\u00e9sence r\u00e9guli\u00e8re d'artistes au restaurant familial \u00e0 Valence, sa passion pour le th\u00e9 ou l'amertume, sa d\u00e9couverte de la gastronomie japonaise, l'importance de ses trois \u00e9toiles, son processus de cr\u00e9ation, sa fascination pour la mode et l'importance d'avoir des \u00e9quipes mixtes : <em>\u00ab Dans une cuisine o\u00f9 il y a des femmes, les hommes sont meilleurs \u00bb</em>, confie-t-elle.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guilaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, \u00e0 deux pas du march\u00e9 Saint-Germain dans le 6e arrondissement. On passe le pas de la porte vitr\u00e9e pour s'installer chez Jugetsudo, la boutique/salon de th\u00e9 imagin\u00e9e par Maruyama Nori. Anne-Sophie Pic nous re\u00e7oit dans cet \u00ab endroit hors du temps \u00bb qu'elle affectionne quand elle est de passage \u00e0 Paris pour s'occuper d'un de ses restaurants.\n\nLa cheffe \u00e2g\u00e9e de 52 ans \u00e9voque son enfance aupr\u00e8s d'une lign\u00e9e de cuisiniers, la transmission du go\u00fbt des \u00e9pices, de la betterave, la pr\u00e9sence r\u00e9guli\u00e8re d'artistes au restaurant familial \u00e0 Valence, sa passion pour le th\u00e9 ou l'amertume, sa d\u00e9couverte de la gastronomie japonaise, l'importance de ses trois \u00e9toiles, son processus de cr\u00e9ation, sa fascination pour la mode et l'importance d'avoir des \u00e9quipes mixtes : \u00ab Dans une cuisine o\u00f9 il y a des femmes, les hommes sont meilleurs \u00bb, confie-t-elle.\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guilaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "92327168",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61e6fa88987942001440a310/media.mp3"
            },
            "guid": "61e6fa88987942001440a310",
            "isoDate": "2022-01-20T23:01:57.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:28",
                "episode": "49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, \u00e0 deux pas du march\u00e9 Saint-Germain dans le 6e arrondissement. On passe le pas de la porte vitr\u00e9e pour s'installer chez Jugetsudo, la boutique/salon de th\u00e9 imagin\u00e9e par Maruyama Nori. Anne-Sophie Pic nous re\u00e7oit dans cet <em>\u00ab endroit hors du temps \u00bb</em> qu'elle affectionne quand elle est de passage \u00e0 Paris pour s'occuper d'un de ses restaurants.</p><br><p>La cheffe \u00e2g\u00e9e de 52 ans \u00e9voque son enfance aupr\u00e8s d'une lign\u00e9e de cuisiniers, la transmission du go\u00fbt des \u00e9pices, de la betterave, la pr\u00e9sence r\u00e9guli\u00e8re d'artistes au restaurant familial \u00e0 Valence, sa passion pour le th\u00e9 ou l'amertume, sa d\u00e9couverte de la gastronomie japonaise, l'importance de ses trois \u00e9toiles, son processus de cr\u00e9ation, sa fascination pour la mode et l'importance d'avoir des \u00e9quipes mixtes : <em>\u00ab Dans une cuisine o\u00f9 il y a des femmes, les hommes sont meilleurs \u00bb</em>, confie-t-elle.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guilaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 20 Jan 2022 23:01:57 GMT",
            "title": "#49 Anne-Sophie Pic",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "vitr\u00e9e",
                    "Paris",
                    "sa"
                ],
                "PERSON": [
                    "pas du march\u00e9 Saint-Germain",
                    "de th\u00e9 imagin\u00e9e",
                    "Maruyama Nori",
                    "qu'elle",
                    "lign\u00e9e de cuisiniers",
                    "go\u00fbt des \u00e9pices",
                    "de la",
                    "gastronomie japonaise",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "6e",
                    "52"
                ],
                "ORG": [
                    "Jugetsudo",
                    "Anne-Sophie Pic",
                    "de la betterave",
                    "Valence",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "aupr\u00e8s",
                    "Dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Un matin froid d'hiver \u00e0 Paris, dans le 19e arrondissement, quelque part entre le canal de l'Ourcq et les Buttes-Chaumont. On monte dans l'ascenseur, direction le quatri\u00e8me \u00e9tage. Juliette Armanet nous re\u00e7oit chez elle dans un appartement o\u00f9 tr\u00f4ne un piano blanc laqu\u00e9 sur lequel elle nous jouera quelques notes \u00e0 l'occasion de la sortie de son deuxi\u00e8me album <em>Br\u00fbler le feu</em>.</p><br><p>La chanteuse&nbsp;\u00e2g\u00e9e de 37 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Villeneuve-d'Ascq o\u00f9 tr\u00e8s jeune d\u00e9j\u00e0 elle baigne dans la musique et dans les livres, son admiration pour Shakespeare, Tchekov, Annie Ernaux, Fran\u00e7oise Sagan ou Romain Gary, ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'adolescence, sa d\u00e9couverte des chansons de Bjork, le poids de ses inhibitions, son obsession pour la question amoureuse et ses nouvelles platform shoes qu'elle ne quitte plus. <em>\u00ab Ne soyons pas nous-m\u00eame, d\u00e9guisons-nous int\u00e9rieurement, ext\u00e9rieurement, </em>plaide-t-elle. <em>Les fictions de soi sont la meilleure mani\u00e8re de se conna\u00eetre. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guilaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Un matin froid d'hiver \u00e0 Paris, dans le 19e arrondissement, quelque part entre le canal de l'Ourcq et les Buttes-Chaumont. On monte dans l'ascenseur, direction le quatri\u00e8me \u00e9tage. Juliette Armanet nous re\u00e7oit chez elle dans un appartement o\u00f9 tr\u00f4ne un piano blanc laqu\u00e9 sur lequel elle nous jouera quelques notes \u00e0 l'occasion de la sortie de son deuxi\u00e8me album Br\u00fbler le feu.\n\nLa chanteuse\u00a0\u00e2g\u00e9e de 37 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Villeneuve-d'Ascq o\u00f9 tr\u00e8s jeune d\u00e9j\u00e0 elle baigne dans la musique et dans les livres, son admiration pour Shakespeare, Tchekov, Annie Ernaux, Fran\u00e7oise Sagan ou Romain Gary, ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'adolescence, sa d\u00e9couverte des chansons de Bjork, le poids de ses inhibitions, son obsession pour la question amoureuse et ses nouvelles platform shoes qu'elle ne quitte plus. \u00ab Ne soyons pas nous-m\u00eame, d\u00e9guisons-nous int\u00e9rieurement, ext\u00e9rieurement, plaide-t-elle. Les fictions de soi sont la meilleure mani\u00e8re de se conna\u00eetre. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guilaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "115152284",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61de9dbfa3440600125c7ab2/media.mp3"
            },
            "guid": "61de9dbfa3440600125c7ab2",
            "isoDate": "2022-01-13T23:01:57.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "48:01",
                "episode": "48",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Un matin froid d'hiver \u00e0 Paris, dans le 19e arrondissement, quelque part entre le canal de l'Ourcq et les Buttes-Chaumont. On monte dans l'ascenseur, direction le quatri\u00e8me \u00e9tage. Juliette Armanet nous re\u00e7oit chez elle dans un appartement o\u00f9 tr\u00f4ne un piano blanc laqu\u00e9 sur lequel elle nous jouera quelques notes \u00e0 l'occasion de la sortie de son deuxi\u00e8me album <em>Br\u00fbler le feu</em>.</p><br><p>La chanteuse&nbsp;\u00e2g\u00e9e de 37 ans \u00e9voque son enfance \u00e0 Villeneuve-d'Ascq o\u00f9 tr\u00e8s jeune d\u00e9j\u00e0 elle baigne dans la musique et dans les livres, son admiration pour Shakespeare, Tchekov, Annie Ernaux, Fran\u00e7oise Sagan ou Romain Gary, ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'adolescence, sa d\u00e9couverte des chansons de Bjork, le poids de ses inhibitions, son obsession pour la question amoureuse et ses nouvelles platform shoes qu'elle ne quitte plus. <em>\u00ab Ne soyons pas nous-m\u00eame, d\u00e9guisons-nous int\u00e9rieurement, ext\u00e9rieurement, </em>plaide-t-elle. <em>Les fictions de soi sont la meilleure mani\u00e8re de se conna\u00eetre. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guilaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 13 Jan 2022 23:01:57 GMT",
            "title": "#48 Juliette Armanet",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "d'hiver",
                    "Paris"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "19e"
                ],
                "ORG": [
                    "Buttes-Chaumont",
                    "chez elle",
                    "un",
                    "tr\u00f4ne un piano blanc",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "Juliette Armanet",
                    "de la sortie de son",
                    "Br\u00fbler",
                    "La chanteuse&nbsp;\u00e2g\u00e9e de 37",
                    "Villeneuve",
                    "Shakespeare",
                    "Tchekov",
                    "Annie Ernaux",
                    "Fran\u00e7oise Sagan",
                    "Romain Gary",
                    "qu'elle",
                    "de se conna\u00eetre",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, un h\u00f4tel particulier du 8e arrondissement. On grimpe une marche. Simon Porte Jacquemus nous re\u00e7oit dans les locaux parisiens de la marque \u00e0 son nom qu'il a cr\u00e9\u00e9e il y a plus d'une d\u00e9cennie, un espace <em>\u00ab solaire \u00bb</em> avec deux terrasses dans lequel il se sent bien.</p><br><p>Le styliste \u00e2g\u00e9 de 31 ans&nbsp;\u00e9voque son enfance en Provence o\u00f9 l'ennui le pousse tr\u00e8s jeune \u00e0 se montrer cr\u00e9atif, son obsession pour la t\u00e9l\u00e9vision, sa fascination pour Isabelle Adjani ou Charlotte Gainsbourg, le choc de la d\u00e9couverte du <em>M\u00e9pris</em> de Jean-Luc Godard, son admiration pour le travail de Rei Kawakubo et sa volont\u00e9 de faire une mode accessible : <em>\u00ab Je voulais que ma grand-m\u00e8re comprenne, ne pas mettre de barri\u00e8re avec le public. Je trouvais qu'il y en avait trop dans la cr\u00e9ation. \u00bb</em>&nbsp;</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guilaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, un h\u00f4tel particulier du 8e arrondissement. On grimpe une marche. Simon Porte Jacquemus nous re\u00e7oit dans les locaux parisiens de la marque \u00e0 son nom qu'il a cr\u00e9\u00e9e il y a plus d'une d\u00e9cennie, un espace \u00ab solaire \u00bb avec deux terrasses dans lequel il se sent bien.\n\nLe styliste \u00e2g\u00e9 de 31 ans\u00a0\u00e9voque son enfance en Provence o\u00f9 l'ennui le pousse tr\u00e8s jeune \u00e0 se montrer cr\u00e9atif, son obsession pour la t\u00e9l\u00e9vision, sa fascination pour Isabelle Adjani ou Charlotte Gainsbourg, le choc de la d\u00e9couverte du M\u00e9pris de Jean-Luc Godard, son admiration pour le travail de Rei Kawakubo et sa volont\u00e9 de faire une mode accessible : \u00ab Je voulais que ma grand-m\u00e8re comprenne, ne pas mettre de barri\u00e8re avec le public. Je trouvais qu'il y en avait trop dans la cr\u00e9ation. \u00bb\u00a0\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guilaume Girault\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "93840068",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61d5689ff5f4d40014be3211/media.mp3"
            },
            "guid": "61d5689ff5f4d40014be3211",
            "isoDate": "2022-01-06T23:01:53.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:08",
                "episode": "47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, un h\u00f4tel particulier du 8e arrondissement. On grimpe une marche. Simon Porte Jacquemus nous re\u00e7oit dans les locaux parisiens de la marque \u00e0 son nom qu'il a cr\u00e9\u00e9e il y a plus d'une d\u00e9cennie, un espace <em>\u00ab solaire \u00bb</em> avec deux terrasses dans lequel il se sent bien.</p><br><p>Le styliste \u00e2g\u00e9 de 31 ans&nbsp;\u00e9voque son enfance en Provence o\u00f9 l'ennui le pousse tr\u00e8s jeune \u00e0 se montrer cr\u00e9atif, son obsession pour la t\u00e9l\u00e9vision, sa fascination pour Isabelle Adjani ou Charlotte Gainsbourg, le choc de la d\u00e9couverte du <em>M\u00e9pris</em> de Jean-Luc Godard, son admiration pour le travail de Rei Kawakubo et sa volont\u00e9 de faire une mode accessible : <em>\u00ab Je voulais que ma grand-m\u00e8re comprenne, ne pas mettre de barri\u00e8re avec le public. Je trouvais qu'il y en avait trop dans la cr\u00e9ation. \u00bb</em>&nbsp;</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guilaume Girault&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 06 Jan 2022 23:01:53 GMT",
            "title": "#47 Simon Porte Jacquemus",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "re\u00e7oit",
                    "Provence",
                    "Charlotte Gainsbourg"
                ],
                "ORG": [
                    "un h\u00f4tel",
                    "grimpe une marche",
                    "locaux parisiens de la",
                    "qu'il",
                    "un",
                    "dans la cr\u00e9ation",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "8e",
                    "\u00e2g\u00e9",
                    "31"
                ],
                "PERSON": [
                    "Simon Porte Jacquemus",
                    "avec deux",
                    "Adjani",
                    "Je voulais que",
                    "ma grand-m\u00e8re",
                    "Je trouvais qu'il",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, un quartier \u00e9tudiant un peu hors du temps de la rive gauche. On monte les escaliers en bois. Direction le deuxi\u00e8me \u00e9tage. Anne Berest nous re\u00e7oit chez elle, dans son appartement <em>\u00ab parisien mais pas haussmannien \u00bb, \u00ab comme une grotte \u00bb </em>qui donne sur une cour assez sombre.</p><br><p>La romanci\u00e8re de 42 ans, qui a sorti \u00e0 l'automne son nouveau livre <em>La Carte postale </em>et a co-cr\u00e9\u00e9 pour Arte la s\u00e9rie <em>Mytho,</em>&nbsp;\u00e9voque son enfance aupr\u00e8s de parents soixante-huitards tr\u00e8s permissifs, sa fascination pour une photo de Marguerite Duras, sa volont\u00e9 de faire revivre pour sa m\u00e8re ses grands-parents, son oncle et sa tante d\u00e9port\u00e9s, son travail d'\u00e9criture et son amour de la gastronomie juive : <em>\u00ab Quand j'ai compris que ma m\u00e8re nous a nourris en bonne ashk\u00e9naze, \u00e7a m'a boulevers\u00e9e. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, un quartier \u00e9tudiant un peu hors du temps de la rive gauche. On monte les escaliers en bois. Direction le deuxi\u00e8me \u00e9tage. Anne Berest nous re\u00e7oit chez elle, dans son appartement \u00ab parisien mais pas haussmannien \u00bb, \u00ab comme une grotte \u00bb qui donne sur une cour assez sombre.\n\nLa romanci\u00e8re de 42 ans, qui a sorti \u00e0 l'automne son nouveau livre La Carte postale et a co-cr\u00e9\u00e9 pour Arte la s\u00e9rie Mytho,\u00a0\u00e9voque son enfance aupr\u00e8s de parents soixante-huitards tr\u00e8s permissifs, sa fascination pour une photo de Marguerite Duras, sa volont\u00e9 de faire revivre pour sa m\u00e8re ses grands-parents, son oncle et sa tante d\u00e9port\u00e9s, son travail d'\u00e9criture et son amour de la gastronomie juive : \u00ab Quand j'ai compris que ma m\u00e8re nous a nourris en bonne ashk\u00e9naze, \u00e7a m'a boulevers\u00e9e. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Emmanuel Baux\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "92643968",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61b8ddbea07e8a0016acd95c/media.mp3"
            },
            "guid": "61b8ddbea07e8a0016acd95c",
            "isoDate": "2021-12-16T23:01:53.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:36",
                "episode": "46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, un quartier \u00e9tudiant un peu hors du temps de la rive gauche. On monte les escaliers en bois. Direction le deuxi\u00e8me \u00e9tage. Anne Berest nous re\u00e7oit chez elle, dans son appartement <em>\u00ab parisien mais pas haussmannien \u00bb, \u00ab comme une grotte \u00bb </em>qui donne sur une cour assez sombre.</p><br><p>La romanci\u00e8re de 42 ans, qui a sorti \u00e0 l'automne son nouveau livre <em>La Carte postale </em>et a co-cr\u00e9\u00e9 pour Arte la s\u00e9rie <em>Mytho,</em>&nbsp;\u00e9voque son enfance aupr\u00e8s de parents soixante-huitards tr\u00e8s permissifs, sa fascination pour une photo de Marguerite Duras, sa volont\u00e9 de faire revivre pour sa m\u00e8re ses grands-parents, son oncle et sa tante d\u00e9port\u00e9s, son travail d'\u00e9criture et son amour de la gastronomie juive : <em>\u00ab Quand j'ai compris que ma m\u00e8re nous a nourris en bonne ashk\u00e9naze, \u00e7a m'a boulevers\u00e9e. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 16 Dec 2021 23:01:53 GMT",
            "title": "#46 Anne Berest",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "l'automne son nouveau livre",
                    "La Carte",
                    "permissifs",
                    "sa fascination",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "peu"
                ],
                "PERSON": [
                    "du temps de la",
                    "Anne Berest",
                    "chez elle",
                    "parisien mais",
                    "qui donne",
                    "Arte la",
                    "aupr\u00e8s de",
                    "de Marguerite Duras",
                    "sa volont\u00e9 de faire",
                    "sa tante",
                    "de la",
                    "ma",
                    "m'a boulevers\u00e9e",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "42"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris 1er arrondissement. Une belle rue qui donne directement sur le jardin des Tuileries. Direction le dernier \u00e9tage. Sophie Fontanel nous re\u00e7oit chez elle, dans un espace <em>\u00ab monacal, fait de bric et de broc \u00bb </em>dans lequel on reconna\u00eet le grand miroir devant lequel elle se met en sc\u00e8ne r\u00e9guli\u00e8rement sur Instagram<em>.</em></p><br><p>La journaliste mode et \u00e9crivaine, qui a sorti \u00e0 l'automne son nouveau livre <em>Capitale de la douceur</em>,&nbsp;\u00e9voque son amour de la C\u00f4te d'Azur, des crocs et des tongs, sa passion pour l'\u00e9criture et les formes narratives, l'agression qu'elle a subi tr\u00e8s jeune, son rapport complexe au milieu litt\u00e9raire, son retour tardif au style de Greta Garbo et Katharine Hepburn et l'allure inspirante des gens qu'elle peut croiser dans la rue. Le tout avec sensibilit\u00e9 et verve : <em>\u00ab Le confinement nous a mis des sornettes dans la t\u00eate, qu'on pouvait vivre no look.&nbsp;Mais&nbsp;tr\u00e8s vite, on est no go\u00fbt. Le covid nous fait perdre le go\u00fbt. Voil\u00e0. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris 1er arrondissement. Une belle rue qui donne directement sur le jardin des Tuileries. Direction le dernier \u00e9tage. Sophie Fontanel nous re\u00e7oit chez elle, dans un espace \u00ab monacal, fait de bric et de broc \u00bb dans lequel on reconna\u00eet le grand miroir devant lequel elle se met en sc\u00e8ne r\u00e9guli\u00e8rement sur Instagram.\n\nLa journaliste mode et \u00e9crivaine, qui a sorti \u00e0 l'automne son nouveau livre Capitale de la douceur,\u00a0\u00e9voque son amour de la C\u00f4te d'Azur, des crocs et des tongs, sa passion pour l'\u00e9criture et les formes narratives, l'agression qu'elle a subi tr\u00e8s jeune, son rapport complexe au milieu litt\u00e9raire, son retour tardif au style de Greta Garbo et Katharine Hepburn et l'allure inspirante des gens qu'elle peut croiser dans la rue. Le tout avec sensibilit\u00e9 et verve : \u00ab Le confinement nous a mis des sornettes dans la t\u00eate, qu'on pouvait vivre no look.\u00a0Mais\u00a0tr\u00e8s vite, on est no go\u00fbt. Le covid nous fait perdre le go\u00fbt. Voil\u00e0. \u00bb\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "99554924",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61b0afe30053d7001663ffad/media.mp3"
            },
            "guid": "61b0afe30053d7001663ffad",
            "isoDate": "2021-12-09T23:01:42.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:31",
                "episode": "45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris 1er arrondissement. Une belle rue qui donne directement sur le jardin des Tuileries. Direction le dernier \u00e9tage. Sophie Fontanel nous re\u00e7oit chez elle, dans un espace <em>\u00ab monacal, fait de bric et de broc \u00bb </em>dans lequel on reconna\u00eet le grand miroir devant lequel elle se met en sc\u00e8ne r\u00e9guli\u00e8rement sur Instagram<em>.</em></p><br><p>La journaliste mode et \u00e9crivaine, qui a sorti \u00e0 l'automne son nouveau livre <em>Capitale de la douceur</em>,&nbsp;\u00e9voque son amour de la C\u00f4te d'Azur, des crocs et des tongs, sa passion pour l'\u00e9criture et les formes narratives, l'agression qu'elle a subi tr\u00e8s jeune, son rapport complexe au milieu litt\u00e9raire, son retour tardif au style de Greta Garbo et Katharine Hepburn et l'allure inspirante des gens qu'elle peut croiser dans la rue. Le tout avec sensibilit\u00e9 et verve : <em>\u00ab Le confinement nous a mis des sornettes dans la t\u00eate, qu'on pouvait vivre no look.&nbsp;Mais&nbsp;tr\u00e8s vite, on est no go\u00fbt. Le covid nous fait perdre le go\u00fbt. Voil\u00e0. \u00bb</em></p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 09 Dec 2021 23:01:42 GMT",
            "title": "#45 Sophie Fontanel",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "1er"
                ],
                "FAC": [
                    "rue qui donne"
                ],
                "ORG": [
                    "jardin des Tuileries",
                    "Sophie Fontanel",
                    "dans un espace <em>",
                    "fait de bric et de",
                    "l'automne son nouveau livre",
                    "dans la rue",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "chez elle",
                    "Capitale de la douceur</em>,&nbsp;\u00e9voque",
                    "de la C\u00f4te d'Azur",
                    "qu'elle",
                    "retour tardif",
                    "style de Greta Garbo",
                    "Katharine Hepburn",
                    "qu'elle",
                    "go\u00fbt",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris 19e. Un appartement pr\u00e8s du parc des Buttes-Chaumont dans le m\u00eame immeuble o\u00f9 vit son fr\u00e8re St\u00e9phane, r\u00e9alisateur. Direction le troisi\u00e8me \u00e9tage. Ana\u00efs Demoustier nous re\u00e7oit chez elle, dans un espace <em>\u00ab tourn\u00e9 vers la nature, lumineux mais pas chichiteux \u00bb.</em></p><br><p>La com\u00e9dienne, \u00e0 l'affiche de <em>La Pi\u00e8ce rapport\u00e9e </em>d'Antonin Peretjatko (en salle) et de <em>Ch\u00e8re L\u00e9a </em>de J\u00e9r\u00f4me Bonnell (sortie le 15 d\u00e9cembre),&nbsp;\u00e9voque son p\u00e8re passionn\u00e9 de centres commerciaux, sa d\u00e9couverte de Barbara sur le tournage du <em>Temps du loup</em> d'Haneke, son go\u00fbt des autres et des amours intenses, son coup de c\u0153ur pour <em>Annette</em> de Leos Carax et le whisky Caol Ila, son obsession pour les ciels et la d\u00e9licatesse d'Emmanuelle Devos.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris 19e. Un appartement pr\u00e8s du parc des Buttes-Chaumont dans le m\u00eame immeuble o\u00f9 vit son fr\u00e8re St\u00e9phane, r\u00e9alisateur. Direction le troisi\u00e8me \u00e9tage. Ana\u00efs Demoustier nous re\u00e7oit chez elle, dans un espace \u00ab tourn\u00e9 vers la nature, lumineux mais pas chichiteux \u00bb.\n\nLa com\u00e9dienne, \u00e0 l'affiche de La Pi\u00e8ce rapport\u00e9e d'Antonin Peretjatko (en salle) et de Ch\u00e8re L\u00e9a de J\u00e9r\u00f4me Bonnell (sortie le 15 d\u00e9cembre),\u00a0\u00e9voque son p\u00e8re passionn\u00e9 de centres commerciaux, sa d\u00e9couverte de Barbara sur le tournage du Temps du loup d'Haneke, son go\u00fbt des autres et des amours intenses, son coup de c\u0153ur pour Annette de Leos Carax et le whisky Caol Ila, son obsession pour les ciels et la d\u00e9licatesse d'Emmanuelle Devos.\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "109375832",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61a66634106ee10012594101/media.mp3"
            },
            "guid": "61a66634106ee10012594101",
            "isoDate": "2021-12-02T23:01:53.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:36",
                "episode": "44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris 19e. Un appartement pr\u00e8s du parc des Buttes-Chaumont dans le m\u00eame immeuble o\u00f9 vit son fr\u00e8re St\u00e9phane, r\u00e9alisateur. Direction le troisi\u00e8me \u00e9tage. Ana\u00efs Demoustier nous re\u00e7oit chez elle, dans un espace <em>\u00ab tourn\u00e9 vers la nature, lumineux mais pas chichiteux \u00bb.</em></p><br><p>La com\u00e9dienne, \u00e0 l'affiche de <em>La Pi\u00e8ce rapport\u00e9e </em>d'Antonin Peretjatko (en salle) et de <em>Ch\u00e8re L\u00e9a </em>de J\u00e9r\u00f4me Bonnell (sortie le 15 d\u00e9cembre),&nbsp;\u00e9voque son p\u00e8re passionn\u00e9 de centres commerciaux, sa d\u00e9couverte de Barbara sur le tournage du <em>Temps du loup</em> d'Haneke, son go\u00fbt des autres et des amours intenses, son coup de c\u0153ur pour <em>Annette</em> de Leos Carax et le whisky Caol Ila, son obsession pour les ciels et la d\u00e9licatesse d'Emmanuelle Devos.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 02 Dec 2021 23:01:53 GMT",
            "title": "#44 Ana\u00efs Demoustier",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "La Pi\u00e8ce",
                    "sa"
                ],
                "DATE": [
                    "19e"
                ],
                "ORG": [
                    "Un",
                    "dans un espace <em",
                    "l'affiche de <",
                    "d'Antonin Peretjatko",
                    "passionn\u00e9 de centres commerciaux",
                    "d'Emmanuelle",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "pr\u00e8s",
                    "parc des Buttes-Chaumont",
                    "St\u00e9phane",
                    "Ana\u00efs Demoustier",
                    "chez elle",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "de J\u00e9r\u00f4me Bonnell",
                    "de Barbara",
                    "loup</em",
                    "d'Haneke",
                    "go\u00fbt des",
                    "coup de c\u0153ur",
                    "Caol Ila",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "15"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris 18e. Un immeuble haussmannien sur une petite place tr\u00e8s vivante entour\u00e9e de caf\u00e9s. On pousse la tr\u00e8s lourde porte, direction le deuxi\u00e8me \u00e9tage. Audrey Diwan nous re\u00e7oit chez elle, dans un appartement <em>\u00ab vivant \u00bb</em> fait de bric et de broc qui&nbsp;<em>\u00ab \u00e9volue au gr\u00e9 des rencontres et de ce que les gens ont envie d'y mettre \u00bb</em>.</p><br><p>La r\u00e9alisatrice, qui sort son deuxi\u00e8me film <em>L'\u00c9v\u00e9nement </em>adapt\u00e9 du livre d'Annie Ernaux,&nbsp;\u00e9voque sa passion pour la lecture, l'\u00e9criture et la nuit, son admiration pour les cin\u00e9astes Ken Loach et Hirokazu Kore-Eda, son sentiment de transfuge de classe, son avortement, son go\u00fbt profond de la libert\u00e9 et, sur une note plus l\u00e9g\u00e8re, sa d\u00e9testation des poireaux et de la sardine.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris 18e. Un immeuble haussmannien sur une petite place tr\u00e8s vivante entour\u00e9e de caf\u00e9s. On pousse la tr\u00e8s lourde porte, direction le deuxi\u00e8me \u00e9tage. Audrey Diwan nous re\u00e7oit chez elle, dans un appartement \u00ab vivant \u00bb fait de bric et de broc qui\u00a0\u00ab \u00e9volue au gr\u00e9 des rencontres et de ce que les gens ont envie d'y mettre \u00bb.\n\nLa r\u00e9alisatrice, qui sort son deuxi\u00e8me film L'\u00c9v\u00e9nement adapt\u00e9 du livre d'Annie Ernaux,\u00a0\u00e9voque sa passion pour la lecture, l'\u00e9criture et la nuit, son admiration pour les cin\u00e9astes Ken Loach et Hirokazu Kore-Eda, son sentiment de transfuge de classe, son avortement, son go\u00fbt profond de la libert\u00e9 et, sur une note plus l\u00e9g\u00e8re, sa d\u00e9testation des poireaux et de la sardine.\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "85162340",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/619bc5b6919ddf0012fd7b46/media.mp3"
            },
            "guid": "619bc5b6919ddf0012fd7b46",
            "isoDate": "2021-11-25T23:01:35.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "35:30",
                "episode": "43",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris 18e. Un immeuble haussmannien sur une petite place tr\u00e8s vivante entour\u00e9e de caf\u00e9s. On pousse la tr\u00e8s lourde porte, direction le deuxi\u00e8me \u00e9tage. Audrey Diwan nous re\u00e7oit chez elle, dans un appartement <em>\u00ab vivant \u00bb</em> fait de bric et de broc qui&nbsp;<em>\u00ab \u00e9volue au gr\u00e9 des rencontres et de ce que les gens ont envie d'y mettre \u00bb</em>.</p><br><p>La r\u00e9alisatrice, qui sort son deuxi\u00e8me film <em>L'\u00c9v\u00e9nement </em>adapt\u00e9 du livre d'Annie Ernaux,&nbsp;\u00e9voque sa passion pour la lecture, l'\u00e9criture et la nuit, son admiration pour les cin\u00e9astes Ken Loach et Hirokazu Kore-Eda, son sentiment de transfuge de classe, son avortement, son go\u00fbt profond de la libert\u00e9 et, sur une note plus l\u00e9g\u00e8re, sa d\u00e9testation des poireaux et de la sardine.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 25 Nov 2021 23:01:35 GMT",
            "title": "#43 Audrey Diwan",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "18e"
                ],
                "ORG": [
                    "Un",
                    "un",
                    "fait de bric et de broc qui&nbsp;<em",
                    "d'Annie",
                    "Hirokazu Kore-Eda",
                    "sa d\u00e9testation des poireaux et de la sardine.</p><br><p",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "lourde porte",
                    "Audrey Diwan",
                    "chez elle",
                    "qui sort",
                    "Ken Loach",
                    "sentiment de transfuge de classe",
                    "go\u00fbt profond de la",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paris, un grand immeuble haussmannien. On prend l'ascenseur, direction le quatri\u00e8me \u00e9tage. Riad Sattouf&nbsp;nous re\u00e7oit chez lui, dans un appartement&nbsp;<em>\u00ab pas tr\u00e8s bien rang\u00e9, avec des petites choses marrantes \u00e0 gauche \u00e0 droite \u00bb</em>.</p><br><p>L\u2019auteur de bande dessin\u00e9e et r\u00e9alisateur, qui sort le premier tome du<em>Jeune acteur </em>sur les aventures de l'acteur Vincent Lacoste au cin\u00e9ma,&nbsp;\u00e9voque son enfance en Syrie, son go\u00fbt des films violents puis du hard rock, sa d\u00e9couverte du monde avec Tintin, sa passion pour les auteurs de BD de science-fiction (Moebius, Druillet, Loisel\u2026), sa haine des frimeurs et des poseurs et son amour des bonnes choses en apparence simples en art comme en cuisine.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paris, un grand immeuble haussmannien. On prend l'ascenseur, direction le quatri\u00e8me \u00e9tage. Riad Sattouf\u00a0nous re\u00e7oit chez lui, dans un appartement\u00a0\u00ab pas tr\u00e8s bien rang\u00e9, avec des petites choses marrantes \u00e0 gauche \u00e0 droite \u00bb.\n\nL\u2019auteur de bande dessin\u00e9e et r\u00e9alisateur, qui sort le premier tome duJeune acteur sur les aventures de l'acteur Vincent Lacoste au cin\u00e9ma,\u00a0\u00e9voque son enfance en Syrie, son go\u00fbt des films violents puis du hard rock, sa d\u00e9couverte du monde avec Tintin, sa passion pour les auteurs de BD de science-fiction (Moebius, Druillet, Loisel\u2026), sa haine des frimeurs et des poseurs et son amour des bonnes choses en apparence simples en art comme en cuisine.\n\nDepuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Emmanuel Baux\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "93282368",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6194c1824a643300124f6960/media.mp3"
            },
            "guid": "6194c1824a643300124f6960",
            "isoDate": "2021-11-18T23:01:21.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:52",
                "episode": "42",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Paris, un grand immeuble haussmannien. On prend l'ascenseur, direction le quatri\u00e8me \u00e9tage. Riad Sattouf&nbsp;nous re\u00e7oit chez lui, dans un appartement&nbsp;<em>\u00ab pas tr\u00e8s bien rang\u00e9, avec des petites choses marrantes \u00e0 gauche \u00e0 droite \u00bb</em>.</p><br><p>L\u2019auteur de bande dessin\u00e9e et r\u00e9alisateur, qui sort le premier tome du<em>Jeune acteur </em>sur les aventures de l'acteur Vincent Lacoste au cin\u00e9ma,&nbsp;\u00e9voque son enfance en Syrie, son go\u00fbt des films violents puis du hard rock, sa d\u00e9couverte du monde avec Tintin, sa passion pour les auteurs de BD de science-fiction (Moebius, Druillet, Loisel\u2026), sa haine des frimeurs et des poseurs et son amour des bonnes choses en apparence simples en art comme en cuisine.</p><br><p>Depuis trois saisons et d\u00e9sormais toutes les semaines, la productrice G\u00e9raldine Sarratia interroge la construction et les m\u00e9andres du go\u00fbt d\u2019une personnalit\u00e9. Qu\u2019ils ou elles soient cr\u00e9ateurs, artistes, cuisiniers ou intellectuels, tous convoquent leurs souvenirs d\u2019enfance, tous \u00e9voquent la dimension sociale et culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts, d\u2019un ensemble de valeurs.</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Emmanuel Baux</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 18 Nov 2021 23:01:21 GMT",
            "title": "#42 Riad Sattouf",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Syrie",
                    "sa",
                    "Tintin"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Riad",
                    "un",
                    "gauche \u00e0",
                    "Loisel",
                    "culturelle de la construction d\u2019un corpus de go\u00fbts",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERSON": [
                    "chez lui",
                    "bien rang\u00e9",
                    "L\u2019auteur de bande",
                    "qui sort",
                    "Jeune",
                    "Vincent Lacoste",
                    "go\u00fbt des",
                    "Druillet",
                    "sa haine des",
                    "Depuis trois",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "go\u00fbt",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Moebius"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><p>Proche banlieue parisienne, une maison dans une petite rue d\u00e9gag\u00e9e. On se croirait presque en Normandie ou au bord de la mer. On s'approche d'un grand portail. A\u00efssa Ma\u00efga nous re\u00e7oit chez elle, dans cette batisse ancienne, construite par une femme, qui l'<em>\u00ab aide \u00e0 se sentir ancr\u00e9e \u00bb</em>.</p><br><p>L\u2019actrice et r\u00e9alisatrice, qui sort le documentaire <em>Marcher sur l'eau</em>, \u00e9voque sa petite enfance \u00e0 Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res, sa passion pour Marilyn Monroe, son amour pour Sade, Indochine ou Duran Duran, le racisme auquel elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e dans le monde de la publicit\u00e9 et du cin\u00e9ma, le bonheur d'avoir un espace \u00e0 soi ou sa d\u00e9testation des betteraves et des mocassins \u00e0 gland\u2026&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur\u00a0www.lemonde.fr\u00a0et sur toutes les plateformes.\n----\nProche banlieue parisienne, une maison dans une petite rue d\u00e9gag\u00e9e. On se croirait presque en Normandie ou au bord de la mer. On s'approche d'un grand portail. A\u00efssa Ma\u00efga nous re\u00e7oit chez elle, dans cette batisse ancienne, construite par une femme, qui l'\u00ab aide \u00e0 se sentir ancr\u00e9e \u00bb.\n\nL\u2019actrice et r\u00e9alisatrice, qui sort le documentaire Marcher sur l'eau, \u00e9voque sa petite enfance \u00e0 Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res, sa passion pour Marilyn Monroe, son amour pour Sade, Indochine ou Duran Duran, le racisme auquel elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e dans le monde de la publicit\u00e9 et du cin\u00e9ma, le bonheur d'avoir un espace \u00e0 soi ou sa d\u00e9testation des betteraves et des mocassins \u00e0 gland\u2026\u00a0\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "94557296",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/618bd56c816414001210b1d6/media.mp3"
            },
            "guid": "618bd56c816414001210b1d6",
            "isoDate": "2021-11-11T23:01:57.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:25",
                "episode": "41",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><p>Proche banlieue parisienne, une maison dans une petite rue d\u00e9gag\u00e9e. On se croirait presque en Normandie ou au bord de la mer. On s'approche d'un grand portail. A\u00efssa Ma\u00efga nous re\u00e7oit chez elle, dans cette batisse ancienne, construite par une femme, qui l'<em>\u00ab aide \u00e0 se sentir ancr\u00e9e \u00bb</em>.</p><br><p>L\u2019actrice et r\u00e9alisatrice, qui sort le documentaire <em>Marcher sur l'eau</em>, \u00e9voque sa petite enfance \u00e0 Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res, sa passion pour Marilyn Monroe, son amour pour Sade, Indochine ou Duran Duran, le racisme auquel elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e dans le monde de la publicit\u00e9 et du cin\u00e9ma, le bonheur d'avoir un espace \u00e0 soi ou sa d\u00e9testation des betteraves et des mocassins \u00e0 gland\u2026&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 11 Nov 2021 23:01:57 GMT",
            "title": "#41 A\u00efssa Ma\u00efga",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "troisi\u00e8me saison",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "une maison",
                    "d'un",
                    "A\u00efssa Ma\u00efga",
                    "chez elle",
                    "qui l'<em",
                    "qui sort",
                    "Marilyn Monroe",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Genre",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "d'une"
                ],
                "ORG": [
                    "nouvelle personnalit\u00e9 chaque",
                    "Un",
                    "Normandie",
                    "\u00e9voque sa",
                    "Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res",
                    "un",
                    "sa d\u00e9testation des betteraves et des",
                    "Un",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Duran",
                    "Duran"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><br><p>Paris, 5e. Un appartement situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage. Valeria Bruni-Tedeschi nous re\u00e7oit chez elle, un espace qu\u2019elle juge&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;silencieux, vaste et serein&nbsp;\u00bb</em>. L\u2019actrice \u00e0 l\u2019affiche de&nbsp;<em>La Fracture</em>, le nouveau film de Catherine Corsini, et de la s\u00e9rie d\u2019Arte&nbsp;<em>H24, vingt-quatre heures dans la vie d\u2019une femme</em>&nbsp;\u00e9voque pour nous comment se sont form\u00e9s ses go\u00fbts.</p><br><p>Dans notre podcast, elle aborde le parfum de l\u2019herbe coup\u00e9, la passion de sa famille pour l\u2019art, ses lectures de Leopardi, Goethe ou Rapha\u00ebl Haroche,&nbsp;<em>L\u2019Incompris</em>&nbsp;de Luigi Comencini, le th\u00e9\u00e2tre, Patrice Ch\u00e9reau, ses r\u00f4les de folles bourgeoises et ceux de \u00ab&nbsp;Baby Doll \u00bb, Gena Rowlands, son clown int\u00e9rieur, le politiquement incorrect, Woody Allen, la gai\u00e9t\u00e9 et le confort de sa garde-robe, le baiser comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour et l\u2019essai de Thich Nhat Hanh,&nbsp;<em>Prendre soin de l\u2019enfant int\u00e9rieur,&nbsp;</em>selon elle,&nbsp;<em>\u00ab plus fort&nbsp;\u00bb</em>&nbsp;qu\u2019un anxiolytique.</p><br><p>Valeria Bruni-Tedeschi y r\u00e9v\u00e8le notamment qu\u2019elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9e parce qu\u2019on la trouvait mal habill\u00e9e et son attachement profond \u00e0 la d\u00e9tente et au politiquement incorrect&nbsp;:&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;Le rire, c\u2019est l\u2019oxyg\u00e8ne pour moi. Quand il n\u2019y a pas le rire, \u00e7a m\u2019\u00e9touffe un peu. \u00bb</em></p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)&nbsp;</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur\u00a0www.lemonde.fr\u00a0et sur toutes les plateformes.\n----\n\nParis, 5e. Un appartement situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage. Valeria Bruni-Tedeschi nous re\u00e7oit chez elle, un espace qu\u2019elle juge\u00a0\u00ab\u00a0silencieux, vaste et serein\u00a0\u00bb. L\u2019actrice \u00e0 l\u2019affiche de\u00a0La Fracture, le nouveau film de Catherine Corsini, et de la s\u00e9rie d\u2019Arte\u00a0H24, vingt-quatre heures dans la vie d\u2019une femme\u00a0\u00e9voque pour nous comment se sont form\u00e9s ses go\u00fbts.\n\nDans notre podcast, elle aborde le parfum de l\u2019herbe coup\u00e9, la passion de sa famille pour l\u2019art, ses lectures de Leopardi, Goethe ou Rapha\u00ebl Haroche,\u00a0L\u2019Incompris\u00a0de Luigi Comencini, le th\u00e9\u00e2tre, Patrice Ch\u00e9reau, ses r\u00f4les de folles bourgeoises et ceux de \u00ab\u00a0Baby Doll \u00bb, Gena Rowlands, son clown int\u00e9rieur, le politiquement incorrect, Woody Allen, la gai\u00e9t\u00e9 et le confort de sa garde-robe, le baiser comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour et l\u2019essai de Thich Nhat Hanh,\u00a0Prendre soin de l\u2019enfant int\u00e9rieur,\u00a0selon elle,\u00a0\u00ab plus fort\u00a0\u00bb\u00a0qu\u2019un anxiolytique.\n\nValeria Bruni-Tedeschi y r\u00e9v\u00e8le notamment qu\u2019elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9e parce qu\u2019on la trouvait mal habill\u00e9e et son attachement profond \u00e0 la d\u00e9tente et au politiquement incorrect\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le rire, c\u2019est l\u2019oxyg\u00e8ne pour moi. Quand il n\u2019y a pas le rire, \u00e7a m\u2019\u00e9touffe un peu. \u00bb\n\n\ufeffUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\u00a0\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "92596664",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6182920762e9140012aef686/media.mp3"
            },
            "guid": "6182920762e9140012aef686",
            "isoDate": "2021-11-04T23:05:25.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:36",
                "episode": "40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><br><p>Paris, 5e. Un appartement situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage. Valeria Bruni-Tedeschi nous re\u00e7oit chez elle, un espace qu\u2019elle juge&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;silencieux, vaste et serein&nbsp;\u00bb</em>. L\u2019actrice \u00e0 l\u2019affiche de&nbsp;<em>La Fracture</em>, le nouveau film de Catherine Corsini, et de la s\u00e9rie d\u2019Arte&nbsp;<em>H24, vingt-quatre heures dans la vie d\u2019une femme</em>&nbsp;\u00e9voque pour nous comment se sont form\u00e9s ses go\u00fbts.</p><br><p>Dans notre podcast, elle aborde le parfum de l\u2019herbe coup\u00e9, la passion de sa famille pour l\u2019art, ses lectures de Leopardi, Goethe ou Rapha\u00ebl Haroche,&nbsp;<em>L\u2019Incompris</em>&nbsp;de Luigi Comencini, le th\u00e9\u00e2tre, Patrice Ch\u00e9reau, ses r\u00f4les de folles bourgeoises et ceux de \u00ab&nbsp;Baby Doll \u00bb, Gena Rowlands, son clown int\u00e9rieur, le politiquement incorrect, Woody Allen, la gai\u00e9t\u00e9 et le confort de sa garde-robe, le baiser comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour et l\u2019essai de Thich Nhat Hanh,&nbsp;<em>Prendre soin de l\u2019enfant int\u00e9rieur,&nbsp;</em>selon elle,&nbsp;<em>\u00ab plus fort&nbsp;\u00bb</em>&nbsp;qu\u2019un anxiolytique.</p><br><p>Valeria Bruni-Tedeschi y r\u00e9v\u00e8le notamment qu\u2019elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9e parce qu\u2019on la trouvait mal habill\u00e9e et son attachement profond \u00e0 la d\u00e9tente et au politiquement incorrect&nbsp;:&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;Le rire, c\u2019est l\u2019oxyg\u00e8ne pour moi. Quand il n\u2019y a pas le rire, \u00e7a m\u2019\u00e9touffe un peu. \u00bb</em></p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)&nbsp;</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 04 Nov 2021 23:05:25 GMT",
            "title": "#40 Valeria Bruni Tedeschi",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "troisi\u00e8me saison",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Valeria Bruni-Tedeschi",
                    "chez elle",
                    "qu\u2019elle juge&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;silencieux",
                    "La Fracture</em>",
                    "elle aborde",
                    "de sa",
                    "de Leopardi",
                    "Luigi Comencini",
                    "Patrice Ch\u00e9reau",
                    "Gena Rowlands",
                    "Woody Allen",
                    "de sa garde-robe",
                    "comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour",
                    "l\u2019essai de Thich",
                    "de l\u2019enfant int\u00e9rieur,&nbsp;</em",
                    "Valeria Bruni-Tedeschi",
                    "Quand il",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "de Diane Lisarelli",
                    "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
                    "Voir"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "d'une",
                    "5e"
                ],
                "ORG": [
                    "nouvelle personnalit\u00e9 chaque",
                    "Un",
                    "Un",
                    "un",
                    "serein&nbsp;\u00bb</em",
                    "de la",
                    "un",
                    "Un",
                    "Genre",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "la"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "H24",
                    "qu\u2019on la"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Dans"
                ],
                "DATE": [
                    "d\u2019une"
                ],
                "ORDINAL": [
                    "l\u2019oxyg\u00e8ne"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie, le 16 juin, du film <em>Seize printemps</em> de Suzanne Lindon, dans lequel il joue le p\u00e8re de l'h\u00e9ro\u00efne.&nbsp;</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot \u00e9voque son enfance en Normandie entre un p\u00e8re v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne et une m\u00e8re, peintre amateure, qui s'occupait du cabinet de son mari et de ses quatre enfants. Adolescent, il aime fl\u00e2ner \u00e0 v\u00e9lo entre la maison familiale et Dieppe, aller au cin\u00e9ma et se prend de passion pour la clarinette \u00e0 l'occasion du festival de jazz local Jam Potatoes. Un court s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis lors duquel, employ\u00e9 comme gar\u00e7on de vestiaire d'un club de golf, il c\u00f4toie musiciens, \u00e9crivains, acteurs et danseurs le convainc de se lancer dans une carri\u00e8re artistique. Attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, il devient au gr\u00e9 des rencontres machiniste avant de s'essayer \u00e0 faire l'acteur.</p><br><p>Le com\u00e9dien qui a jou\u00e9 devant la cam\u00e9ra de Ken Loach, Jean-Luc Godard, Ma\u00efwenn ou Val\u00e9rie Donzelli estime qu'<em>\u00ab il est pr\u00e9cieux de ne pas \u00eatre identifi\u00e9 pour que les gens puissent se projeter \u00bb</em>. Pour celui qui a marqu\u00e9 ce d\u00e9but d'ann\u00e9e en jouant un psy dans la s\u00e9rie <em>En th\u00e9rapie</em>, il y a beaucoup de rapports entre le travail de l'acteur et celui de l'analyste. <em>\u00ab Ce qui se dit n'est pas anodin \u00bb </em>et laisse des traces profondes chez l'interpr\u00e8te. L'homme qui a le souci des choses durables aime prendre des nouvelles du monde en regardant les gens depuis une terrasse, curieux des autres et de ce qui l'entoure : \u00ab<em> Tout ce qui permet d'ouvrir le monde est profitable, tout ce qui le referme est douloureux. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nFr\u00e9d\u00e9ric Pierrot est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie, le 16 juin, du film Seize printemps de Suzanne Lindon, dans lequel il joue le p\u00e8re de l'h\u00e9ro\u00efne.\u00a0\n\nFr\u00e9d\u00e9ric Pierrot \u00e9voque son enfance en Normandie entre un p\u00e8re v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne et une m\u00e8re, peintre amateure, qui s'occupait du cabinet de son mari et de ses quatre enfants. Adolescent, il aime fl\u00e2ner \u00e0 v\u00e9lo entre la maison familiale et Dieppe, aller au cin\u00e9ma et se prend de passion pour la clarinette \u00e0 l'occasion du festival de jazz local Jam Potatoes. Un court s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis lors duquel, employ\u00e9 comme gar\u00e7on de vestiaire d'un club de golf, il c\u00f4toie musiciens, \u00e9crivains, acteurs et danseurs le convainc de se lancer dans une carri\u00e8re artistique. Attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, il devient au gr\u00e9 des rencontres machiniste avant de s'essayer \u00e0 faire l'acteur.\n\nLe com\u00e9dien qui a jou\u00e9 devant la cam\u00e9ra de Ken Loach, Jean-Luc Godard, Ma\u00efwenn ou Val\u00e9rie Donzelli estime qu'\u00ab il est pr\u00e9cieux de ne pas \u00eatre identifi\u00e9 pour que les gens puissent se projeter \u00bb. Pour celui qui a marqu\u00e9 ce d\u00e9but d'ann\u00e9e en jouant un psy dans la s\u00e9rie En th\u00e9rapie, il y a beaucoup de rapports entre le travail de l'acteur et celui de l'analyste. \u00ab Ce qui se dit n'est pas anodin \u00bb et laisse des traces profondes chez l'interpr\u00e8te. L'homme qui a le souci des choses durables aime prendre des nouvelles du monde en regardant les gens depuis une terrasse, curieux des autres et de ce qui l'entoure : \u00ab Tout ce qui permet d'ouvrir le monde est profitable, tout ce qui le referme est douloureux. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88275008",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617057b3d956cc0013eeba32/media.mp3"
            },
            "guid": "617057b3d956cc0013eeba32",
            "isoDate": "2021-11-03T23:53:48.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:46",
                "episode": "37",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie, le 16 juin, du film <em>Seize printemps</em> de Suzanne Lindon, dans lequel il joue le p\u00e8re de l'h\u00e9ro\u00efne.&nbsp;</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot \u00e9voque son enfance en Normandie entre un p\u00e8re v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne et une m\u00e8re, peintre amateure, qui s'occupait du cabinet de son mari et de ses quatre enfants. Adolescent, il aime fl\u00e2ner \u00e0 v\u00e9lo entre la maison familiale et Dieppe, aller au cin\u00e9ma et se prend de passion pour la clarinette \u00e0 l'occasion du festival de jazz local Jam Potatoes. Un court s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis lors duquel, employ\u00e9 comme gar\u00e7on de vestiaire d'un club de golf, il c\u00f4toie musiciens, \u00e9crivains, acteurs et danseurs le convainc de se lancer dans une carri\u00e8re artistique. Attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, il devient au gr\u00e9 des rencontres machiniste avant de s'essayer \u00e0 faire l'acteur.</p><br><p>Le com\u00e9dien qui a jou\u00e9 devant la cam\u00e9ra de Ken Loach, Jean-Luc Godard, Ma\u00efwenn ou Val\u00e9rie Donzelli estime qu'<em>\u00ab il est pr\u00e9cieux de ne pas \u00eatre identifi\u00e9 pour que les gens puissent se projeter \u00bb</em>. Pour celui qui a marqu\u00e9 ce d\u00e9but d'ann\u00e9e en jouant un psy dans la s\u00e9rie <em>En th\u00e9rapie</em>, il y a beaucoup de rapports entre le travail de l'acteur et celui de l'analyste. <em>\u00ab Ce qui se dit n'est pas anodin \u00bb </em>et laisse des traces profondes chez l'interpr\u00e8te. L'homme qui a le souci des choses durables aime prendre des nouvelles du monde en regardant les gens depuis une terrasse, curieux des autres et de ce qui l'entoure : \u00ab<em> Tout ce qui permet d'ouvrir le monde est profitable, tout ce qui le referme est douloureux. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/37-frederic-pierrot-episode-complet",
            "pubDate": "Wed, 03 Nov 2021 23:53:48 GMT",
            "title": "#37 Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "16"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Suzanne Lindon",
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                    "qui s'occupait du",
                    "la maison",
                    "Dieppe",
                    "d'un",
                    "de golf",
                    "de s'essayer",
                    "com\u00e9dien qui",
                    "jou\u00e9",
                    "la cam\u00e9ra de Ken Loach",
                    "Jean-Luc Godard",
                    "Ma\u00efwenn ou",
                    "Val\u00e9rie Donzelli",
                    "de ne pas \u00eatre",
                    "qui",
                    "qui",
                    "de ce qui l'entoure :",
                    "ce qui",
                    "d'ouvrir",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Normandie",
                    "un",
                    "cabinet de son mari et de",
                    "Un",
                    "un",
                    "dans la",
                    "chez l'interpr\u00e8te",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "juin",
                    "printemps</em",
                    "ce qui"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "\u00c9tats-Unis",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le styliste, d\u00e9corateur, designer a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de sa nouvelle collection mode et d\u00e9co pour Monoprix.</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 \u00e9voque son enfance dans une famille d'intellectuels de gauche du 14e arrondissement \u00e0 Paris autour de Mai 68 et notamment l'influence de sa m\u00e8re, une femme engag\u00e9e, f\u00e9ministe et excentrique avec une vraie curiosit\u00e9. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, il suit son p\u00e8re dans le Lub\u00e9ron, fr\u00e9quente une communaut\u00e9 belge baba cool, avant de revenir \u00e0 Paris jouer les branch\u00e9s new wave au Palace, aux c\u00f4t\u00e9s d'Eva Ionesco ou Christian Louboutin. <em>\u00ab On \u00e9tait une bande de pr\u00e9tentieux arrogants, des sortes de petits punks d'op\u00e9rette. On voulait para\u00eetre et \u00eatre des personnages \u00bb</em>, se souvient-il de ces ann\u00e9es-l\u00e0.</p><br><p>Bras droit de Karl Lagerfeld chez Fendi puis Moschino, Vincent Darr\u00e9 apprend aupr\u00e8s du grand cr\u00e9ateur allemand \u00e0 transformer tout probl\u00e8me en situation positive et \u00e0 se r\u00e9inventer. Pris au pi\u00e8ge d'<em>\u00ab une trajectoire qui ne [lui] ressemblait pas \u00bb</em>, il bascule dans les ann\u00e9es 2000 de la mode vers la d\u00e9coration. Avec succ\u00e8s. Pour Vincent Darr\u00e9, un int\u00e9rieur r\u00e9ussi, <em>\u00ab ce sont de jolies lumi\u00e8res, des couleurs. Et des souvenirs m\u00e9lang\u00e9s avec des choses nouvelles \u00bb</em>. Le touche-\u00e0-tout qui hait la banalit\u00e9 a le go\u00fbt des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res comme Arielle Dombasle, Loulou de la Falaise ou Val\u00e9rie Lemercier. Celles et ceux <em>\u00ab qui ont un monde sur leurs \u00e9paules, un univers qui les entoure \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nVincent Darr\u00e9 est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le styliste, d\u00e9corateur, designer a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de sa nouvelle collection mode et d\u00e9co pour Monoprix.\n\nVincent Darr\u00e9 \u00e9voque son enfance dans une famille d'intellectuels de gauche du 14e arrondissement \u00e0 Paris autour de Mai 68 et notamment l'influence de sa m\u00e8re, une femme engag\u00e9e, f\u00e9ministe et excentrique avec une vraie curiosit\u00e9. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, il suit son p\u00e8re dans le Lub\u00e9ron, fr\u00e9quente une communaut\u00e9 belge baba cool, avant de revenir \u00e0 Paris jouer les branch\u00e9s new wave au Palace, aux c\u00f4t\u00e9s d'Eva Ionesco ou Christian Louboutin. \u00ab On \u00e9tait une bande de pr\u00e9tentieux arrogants, des sortes de petits punks d'op\u00e9rette. On voulait para\u00eetre et \u00eatre des personnages \u00bb, se souvient-il de ces ann\u00e9es-l\u00e0.\n\nBras droit de Karl Lagerfeld chez Fendi puis Moschino, Vincent Darr\u00e9 apprend aupr\u00e8s du grand cr\u00e9ateur allemand \u00e0 transformer tout probl\u00e8me en situation positive et \u00e0 se r\u00e9inventer. Pris au pi\u00e8ge d'\u00ab une trajectoire qui ne [lui] ressemblait pas \u00bb, il bascule dans les ann\u00e9es 2000 de la mode vers la d\u00e9coration. Avec succ\u00e8s. Pour Vincent Darr\u00e9, un int\u00e9rieur r\u00e9ussi, \u00ab ce sont de jolies lumi\u00e8res, des couleurs. Et des souvenirs m\u00e9lang\u00e9s avec des choses nouvelles \u00bb. Le touche-\u00e0-tout qui hait la banalit\u00e9 a le go\u00fbt des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res comme Arielle Dombasle, Loulou de la Falaise ou Val\u00e9rie Lemercier. Celles et ceux \u00ab qui ont un monde sur leurs \u00e9paules, un univers qui les entoure \u00bb.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "83977088",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6170575ca77ebf001a66b9f7/media.mp3"
            },
            "guid": "6170575ca77ebf001a66b9f7",
            "isoDate": "2021-11-02T23:52:28.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:59",
                "episode": "36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le styliste, d\u00e9corateur, designer a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de sa nouvelle collection mode et d\u00e9co pour Monoprix.</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 \u00e9voque son enfance dans une famille d'intellectuels de gauche du 14e arrondissement \u00e0 Paris autour de Mai 68 et notamment l'influence de sa m\u00e8re, une femme engag\u00e9e, f\u00e9ministe et excentrique avec une vraie curiosit\u00e9. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, il suit son p\u00e8re dans le Lub\u00e9ron, fr\u00e9quente une communaut\u00e9 belge baba cool, avant de revenir \u00e0 Paris jouer les branch\u00e9s new wave au Palace, aux c\u00f4t\u00e9s d'Eva Ionesco ou Christian Louboutin. <em>\u00ab On \u00e9tait une bande de pr\u00e9tentieux arrogants, des sortes de petits punks d'op\u00e9rette. On voulait para\u00eetre et \u00eatre des personnages \u00bb</em>, se souvient-il de ces ann\u00e9es-l\u00e0.</p><br><p>Bras droit de Karl Lagerfeld chez Fendi puis Moschino, Vincent Darr\u00e9 apprend aupr\u00e8s du grand cr\u00e9ateur allemand \u00e0 transformer tout probl\u00e8me en situation positive et \u00e0 se r\u00e9inventer. Pris au pi\u00e8ge d'<em>\u00ab une trajectoire qui ne [lui] ressemblait pas \u00bb</em>, il bascule dans les ann\u00e9es 2000 de la mode vers la d\u00e9coration. Avec succ\u00e8s. Pour Vincent Darr\u00e9, un int\u00e9rieur r\u00e9ussi, <em>\u00ab ce sont de jolies lumi\u00e8res, des couleurs. Et des souvenirs m\u00e9lang\u00e9s avec des choses nouvelles \u00bb</em>. Le touche-\u00e0-tout qui hait la banalit\u00e9 a le go\u00fbt des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res comme Arielle Dombasle, Loulou de la Falaise ou Val\u00e9rie Lemercier. Celles et ceux <em>\u00ab qui ont un monde sur leurs \u00e9paules, un univers qui les entoure \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/36-vincent-darre-episode-complet",
            "pubDate": "Tue, 02 Nov 2021 23:52:28 GMT",
            "title": "#36 Vincent Darr\u00e9 (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Vincent Darr\u00e9",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Vincent Darr\u00e9",
                    "famille d'intellectuels de gauche",
                    "de sa",
                    "belge baba cool",
                    "Christian Louboutin",
                    "de Karl Lagerfeld",
                    "Vincent Darr\u00e9",
                    "Pris",
                    "qui",
                    "Avec",
                    "Pour Vincent Darr\u00e9",
                    "go\u00fbt",
                    "Arielle Dombasle",
                    "Loulou de la Falaise",
                    "Val\u00e9rie Lemercier",
                    "qui ont",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "d\u00e9corateur",
                    "Lub\u00e9ron",
                    "Palace",
                    "un",
                    "qui hait la",
                    "un",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "DATE": [
                    "14e",
                    "2000"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Paris",
                    "Moschino"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "d'<em"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Delphine Horvilleur est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La rabbine, autrice et philosophe a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai <em>Vivre avec nos morts </em>(Grasset).</p><br><p>Delphine Horvilleur \u00e9voque son enfance dans la campagne champenoise entre un p\u00e8re m\u00e9decin de campagne qui pense en marchant et une m\u00e8re, tr\u00e8s marqu\u00e9e par ses traumas familiaux, qui pense en prenant des bains. A 17 ans, elle part vivre en Isra\u00ebl. <em>\u00ab Des ann\u00e9es extraordinaires, </em>raconte-t-elle, <em>dans un pays o\u00f9 l'on sent la volont\u00e9 de choisir la vie \u00e0 tout prix</em>. \u00bb Un autre s\u00e9jour, \u00e0 New York cette fois, lors duquel elle d\u00e9couvre un juda\u00efsme plus progressif d\u00e9cide de sa vocation religieuse apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine et un d\u00e9but de carri\u00e8re de journaliste.</p><br><p>Consid\u00e9r\u00e9e comme une grande voix du juda\u00efsme lib\u00e9ral en France, Delphine Horvilleur aime faire parler les silences. Ainsi, elle explique que <em>\u00ab les textes sacr\u00e9s \u00e9taient en attente de notre lecture f\u00e9ministe contemporaine.&nbsp;Une chance pour nous et nos traditions. \u00bb</em> D'autant que selon la rabbine, le <em>\u00ab f\u00e9minisme peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation du message d'\u00e9mancipation ancestral \u00bb</em>. Horvilleur confie au passage qu'elle aime glisser des paroles de chanson dans ses sermons. <em>\u00ab Il ne faut pas d\u00e9connecter la plus profonde des th\u00e9ologies de la plus superficielle des exp\u00e9riences en apparence. Ce sont des mondes qui dialoguent en nous. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nDelphine Horvilleur est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La rabbine, autrice et philosophe a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai Vivre avec nos morts (Grasset).\n\nDelphine Horvilleur \u00e9voque son enfance dans la campagne champenoise entre un p\u00e8re m\u00e9decin de campagne qui pense en marchant et une m\u00e8re, tr\u00e8s marqu\u00e9e par ses traumas familiaux, qui pense en prenant des bains. A 17 ans, elle part vivre en Isra\u00ebl. \u00ab Des ann\u00e9es extraordinaires, raconte-t-elle, dans un pays o\u00f9 l'on sent la volont\u00e9 de choisir la vie \u00e0 tout prix. \u00bb Un autre s\u00e9jour, \u00e0 New York cette fois, lors duquel elle d\u00e9couvre un juda\u00efsme plus progressif d\u00e9cide de sa vocation religieuse apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine et un d\u00e9but de carri\u00e8re de journaliste.\n\nConsid\u00e9r\u00e9e comme une grande voix du juda\u00efsme lib\u00e9ral en France, Delphine Horvilleur aime faire parler les silences. Ainsi, elle explique que \u00ab les textes sacr\u00e9s \u00e9taient en attente de notre lecture f\u00e9ministe contemporaine.\u00a0Une chance pour nous et nos traditions. \u00bb D'autant que selon la rabbine, le \u00ab f\u00e9minisme peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation du message d'\u00e9mancipation ancestral \u00bb. Horvilleur confie au passage qu'elle aime glisser des paroles de chanson dans ses sermons. \u00ab Il ne faut pas d\u00e9connecter la plus profonde des th\u00e9ologies de la plus superficielle des exp\u00e9riences en apparence. Ce sont des mondes qui dialoguent en nous. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102276608",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705711bf667f00128c1046/media.mp3"
            },
            "guid": "61705711bf667f00128c1046",
            "isoDate": "2021-11-01T23:51:06.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:36",
                "episode": "35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Delphine Horvilleur est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La rabbine, autrice et philosophe a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai <em>Vivre avec nos morts </em>(Grasset).</p><br><p>Delphine Horvilleur \u00e9voque son enfance dans la campagne champenoise entre un p\u00e8re m\u00e9decin de campagne qui pense en marchant et une m\u00e8re, tr\u00e8s marqu\u00e9e par ses traumas familiaux, qui pense en prenant des bains. A 17 ans, elle part vivre en Isra\u00ebl. <em>\u00ab Des ann\u00e9es extraordinaires, </em>raconte-t-elle, <em>dans un pays o\u00f9 l'on sent la volont\u00e9 de choisir la vie \u00e0 tout prix</em>. \u00bb Un autre s\u00e9jour, \u00e0 New York cette fois, lors duquel elle d\u00e9couvre un juda\u00efsme plus progressif d\u00e9cide de sa vocation religieuse apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine et un d\u00e9but de carri\u00e8re de journaliste.</p><br><p>Consid\u00e9r\u00e9e comme une grande voix du juda\u00efsme lib\u00e9ral en France, Delphine Horvilleur aime faire parler les silences. Ainsi, elle explique que <em>\u00ab les textes sacr\u00e9s \u00e9taient en attente de notre lecture f\u00e9ministe contemporaine.&nbsp;Une chance pour nous et nos traditions. \u00bb</em> D'autant que selon la rabbine, le <em>\u00ab f\u00e9minisme peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation du message d'\u00e9mancipation ancestral \u00bb</em>. Horvilleur confie au passage qu'elle aime glisser des paroles de chanson dans ses sermons. <em>\u00ab Il ne faut pas d\u00e9connecter la plus profonde des th\u00e9ologies de la plus superficielle des exp\u00e9riences en apparence. Ce sont des mondes qui dialoguent en nous. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/35-delphine-horvilleur-episode-complet",
            "pubDate": "Mon, 01 Nov 2021 23:51:06 GMT",
            "title": "#35 Delphine Horvilleur (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "17"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Delphine Horvilleur",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Delphine Horvilleur",
                    "la volont\u00e9 de choisir",
                    "Consid\u00e9r\u00e9e comme",
                    "Delphine Horvilleur",
                    "qu'elle",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "m\u00e9decin de campagne qui",
                    "un",
                    "un",
                    "de sa",
                    "un",
                    "Horvilleur",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "l'invit\u00e9e du podcast",
                    "qui",
                    "Isra\u00ebl",
                    "New York",
                    "France",
                    "la"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Un"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Sami Bouajila est l' invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis un h\u00f4tel parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, quelques semaines apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur acteur pour sa performance dans <em>Un fils.</em></p><br><p>Sami Bouajila \u00e9voque son enfance \u00e0 Grenoble entre un p\u00e8re contrema\u00eetre, amateur de musique et de cin\u00e9ma \u00e0 l'aura po\u00e9tique, et une m\u00e8re bonne vivante et douce, tous deux originaires de Tunisie. Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la simplicit\u00e9 de cette vie l\u00e0. Une bande d'amis et la MJC du quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et finissent de le plonger dans un grand bain culturel dont il retient aujourd'hui les films d'Arthur Penn, Wim Wenders, John Cassavetes et Ingmar Bergman, les \u00e9crits d'Elia Kazan ou les chansons de Jacques Brel, Leonard Cohen et Bernard Lavilliers.</p><br><p>C'est d'abord par le milieu associatif dans lequel il \u00e9volue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 objecteur de conscience qu'il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre avant de venir au cin\u00e9ma. Il accompagne l'\u00e9closion d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs fran\u00e7ais (Eric Rochant, Abdellatif Kechiche, Arnaud Desplechin\u2026) port\u00e9 par son go\u00fbt de l'aventure&nbsp;et sa sensibilit\u00e9. S'il reconna\u00eet que ses origines ont pu repr\u00e9senter un frein pour certaines propositions de r\u00f4les, il appelle aujourd'hui \u00e0 assumer une identit\u00e9 fran\u00e7aise pleinement m\u00e9tiss\u00e9e. <em>\u00ab Le regard de l'autre ne regarde que l'autre, je ne le subis plus. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nSami Bouajila est l' invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis un h\u00f4tel parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, quelques semaines apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur acteur pour sa performance dans Un fils.\n\nSami Bouajila \u00e9voque son enfance \u00e0 Grenoble entre un p\u00e8re contrema\u00eetre, amateur de musique et de cin\u00e9ma \u00e0 l'aura po\u00e9tique, et une m\u00e8re bonne vivante et douce, tous deux originaires de Tunisie. Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la simplicit\u00e9 de cette vie l\u00e0. Une bande d'amis et la MJC du quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et finissent de le plonger dans un grand bain culturel dont il retient aujourd'hui les films d'Arthur Penn, Wim Wenders, John Cassavetes et Ingmar Bergman, les \u00e9crits d'Elia Kazan ou les chansons de Jacques Brel, Leonard Cohen et Bernard Lavilliers.\n\nC'est d'abord par le milieu associatif dans lequel il \u00e9volue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 objecteur de conscience qu'il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre avant de venir au cin\u00e9ma. Il accompagne l'\u00e9closion d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs fran\u00e7ais (Eric Rochant, Abdellatif Kechiche, Arnaud Desplechin\u2026) port\u00e9 par son go\u00fbt de l'aventure\u00a0et sa sensibilit\u00e9. S'il reconna\u00eet que ses origines ont pu repr\u00e9senter un frein pour certaines propositions de r\u00f4les, il appelle aujourd'hui \u00e0 assumer une identit\u00e9 fran\u00e7aise pleinement m\u00e9tiss\u00e9e. \u00ab Le regard de l'autre ne regarde que l'autre, je ne le subis plus. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88709888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617056c3bf667f00128c1043/media.mp3"
            },
            "guid": "617056c3bf667f00128c1043",
            "isoDate": "2021-10-31T23:49:48.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:57",
                "episode": "34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Sami Bouajila est l' invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis un h\u00f4tel parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, quelques semaines apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur acteur pour sa performance dans <em>Un fils.</em></p><br><p>Sami Bouajila \u00e9voque son enfance \u00e0 Grenoble entre un p\u00e8re contrema\u00eetre, amateur de musique et de cin\u00e9ma \u00e0 l'aura po\u00e9tique, et une m\u00e8re bonne vivante et douce, tous deux originaires de Tunisie. Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la simplicit\u00e9 de cette vie l\u00e0. Une bande d'amis et la MJC du quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et finissent de le plonger dans un grand bain culturel dont il retient aujourd'hui les films d'Arthur Penn, Wim Wenders, John Cassavetes et Ingmar Bergman, les \u00e9crits d'Elia Kazan ou les chansons de Jacques Brel, Leonard Cohen et Bernard Lavilliers.</p><br><p>C'est d'abord par le milieu associatif dans lequel il \u00e9volue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 objecteur de conscience qu'il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre avant de venir au cin\u00e9ma. Il accompagne l'\u00e9closion d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs fran\u00e7ais (Eric Rochant, Abdellatif Kechiche, Arnaud Desplechin\u2026) port\u00e9 par son go\u00fbt de l'aventure&nbsp;et sa sensibilit\u00e9. S'il reconna\u00eet que ses origines ont pu repr\u00e9senter un frein pour certaines propositions de r\u00f4les, il appelle aujourd'hui \u00e0 assumer une identit\u00e9 fran\u00e7aise pleinement m\u00e9tiss\u00e9e. <em>\u00ab Le regard de l'autre ne regarde que l'autre, je ne le subis plus. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/34-sami-bouajila-episode-complet",
            "pubDate": "Sun, 31 Oct 2021 23:49:48 GMT",
            "title": "#34 Sami Bouajila (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Sami Bouajila est",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "C\u00e9sar",
                    "meilleur acteur",
                    "fils.</em></p><br><p",
                    "Bouajila",
                    "d'amis et la MJC",
                    "quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et",
                    "Wim Wenders",
                    "John Cassavetes",
                    "Ingmar Bergman",
                    "Jacques Brel",
                    "Leonard Cohen",
                    "Bernard Lavilliers.</p><br><p",
                    "d'une nouvelle",
                    "Eric Rochant",
                    "Abdellatif Kechiche",
                    "Arnaud Desplechin",
                    "go\u00fbt de l'aventure&nbsp;et sa",
                    "S'il reconna\u00eet",
                    "ne regarde",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "Un",
                    "un",
                    "de Tunisie",
                    "Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la",
                    "un",
                    "d'Arthur Penn",
                    "objecteur de",
                    "qu'il",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "GPE": [
                    "contrema\u00eetre",
                    "Kazan",
                    "aujourd'hui"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Le"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La directrice artistique de la mode homme chez Herm\u00e8s a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris entre un p\u00e8re \u00e9picurien et exigeant qui partage avec ses enfants son go\u00fbt du voyage, les emmenant notamment \u00e0 Venise chaque \u00e9t\u00e9, et une m\u00e8re au foyer qui aime cuisiner. Tr\u00e8s vite, elle confectionne ses propres v\u00eatements avec plus ou moins de r\u00e9ussite mais un vrai plaisir de faire les choses. Elle se souvient de cet imperm\u00e9able r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une toile cir\u00e9e dont la manche est tomb\u00e9e l'apr\u00e8s-midi m\u00eame. Elle int\u00e8gre la chambre syndicale de la haute couture avant de faire ses gammes chez Nino Cerruti. Des ann\u00e9es de formation joyeuse pass\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux savoir-faire comme de multiples cultures, partageant son temps entre Paris, l'Italie et le Japon.</p><br><p>En 1988, elle entre chez Herm\u00e8s avec le projet d'y faire des v\u00eatements et non pas de la mode. <em>\u00ab Le vestiaire masculin me convient bien, </em>dit-elle,<em> parce que j'aime ce c\u00f4t\u00e9 essentiel. \u00bb </em>Ce qui ne l'emp\u00eache pas d'y int\u00e9grer un peu de couleurs et de rendre sensible la sensualit\u00e9 des mati\u00e8res, comme avec ce fond de poche en peau d'agneau. V\u00e9ronique Nichanian cherche \u00e0 cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0 la personne qui les portent. Comme un objet auquel on s'attache. Avec l'ambition d'inscrire ses cr\u00e9ations dans le futur et dans une vari\u00e9t\u00e9 de propositions. <em>\u00ab Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat qu'a&nbsp;impos\u00e9 la mode d'une silhouette, d'un gabarit. Il est temps que tout cela explose. \u00bb </em>Pour elle, avoir du go\u00fbt, c'est d'abord, <em>\u00ab exprimer quelque chose de singulier \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nV\u00e9ronique Nichanian est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La directrice artistique de la mode homme chez Herm\u00e8s a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nV\u00e9ronique Nichanian \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris entre un p\u00e8re \u00e9picurien et exigeant qui partage avec ses enfants son go\u00fbt du voyage, les emmenant notamment \u00e0 Venise chaque \u00e9t\u00e9, et une m\u00e8re au foyer qui aime cuisiner. Tr\u00e8s vite, elle confectionne ses propres v\u00eatements avec plus ou moins de r\u00e9ussite mais un vrai plaisir de faire les choses. Elle se souvient de cet imperm\u00e9able r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une toile cir\u00e9e dont la manche est tomb\u00e9e l'apr\u00e8s-midi m\u00eame. Elle int\u00e8gre la chambre syndicale de la haute couture avant de faire ses gammes chez Nino Cerruti. Des ann\u00e9es de formation joyeuse pass\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux savoir-faire comme de multiples cultures, partageant son temps entre Paris, l'Italie et le Japon.\n\nEn 1988, elle entre chez Herm\u00e8s avec le projet d'y faire des v\u00eatements et non pas de la mode. \u00ab Le vestiaire masculin me convient bien, dit-elle, parce que j'aime ce c\u00f4t\u00e9 essentiel. \u00bb Ce qui ne l'emp\u00eache pas d'y int\u00e9grer un peu de couleurs et de rendre sensible la sensualit\u00e9 des mati\u00e8res, comme avec ce fond de poche en peau d'agneau. V\u00e9ronique Nichanian cherche \u00e0 cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0 la personne qui les portent. Comme un objet auquel on s'attache. Avec l'ambition d'inscrire ses cr\u00e9ations dans le futur et dans une vari\u00e9t\u00e9 de propositions. \u00ab Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat qu'a\u00a0impos\u00e9 la mode d'une silhouette, d'un gabarit. Il est temps que tout cela explose. \u00bb Pour elle, avoir du go\u00fbt, c'est d'abord, \u00ab exprimer quelque chose de singulier \u00bb.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "82029248",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6170567442fec10013b3e054/media.mp3"
            },
            "guid": "6170567442fec10013b3e054",
            "isoDate": "2021-10-31T18:00:17.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:10",
                "episode": "33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La directrice artistique de la mode homme chez Herm\u00e8s a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris entre un p\u00e8re \u00e9picurien et exigeant qui partage avec ses enfants son go\u00fbt du voyage, les emmenant notamment \u00e0 Venise chaque \u00e9t\u00e9, et une m\u00e8re au foyer qui aime cuisiner. Tr\u00e8s vite, elle confectionne ses propres v\u00eatements avec plus ou moins de r\u00e9ussite mais un vrai plaisir de faire les choses. Elle se souvient de cet imperm\u00e9able r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une toile cir\u00e9e dont la manche est tomb\u00e9e l'apr\u00e8s-midi m\u00eame. Elle int\u00e8gre la chambre syndicale de la haute couture avant de faire ses gammes chez Nino Cerruti. Des ann\u00e9es de formation joyeuse pass\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux savoir-faire comme de multiples cultures, partageant son temps entre Paris, l'Italie et le Japon.</p><br><p>En 1988, elle entre chez Herm\u00e8s avec le projet d'y faire des v\u00eatements et non pas de la mode. <em>\u00ab Le vestiaire masculin me convient bien, </em>dit-elle,<em> parce que j'aime ce c\u00f4t\u00e9 essentiel. \u00bb </em>Ce qui ne l'emp\u00eache pas d'y int\u00e9grer un peu de couleurs et de rendre sensible la sensualit\u00e9 des mati\u00e8res, comme avec ce fond de poche en peau d'agneau. V\u00e9ronique Nichanian cherche \u00e0 cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0 la personne qui les portent. Comme un objet auquel on s'attache. Avec l'ambition d'inscrire ses cr\u00e9ations dans le futur et dans une vari\u00e9t\u00e9 de propositions. <em>\u00ab Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat qu'a&nbsp;impos\u00e9 la mode d'une silhouette, d'un gabarit. Il est temps que tout cela explose. \u00bb </em>Pour elle, avoir du go\u00fbt, c'est d'abord, <em>\u00ab exprimer quelque chose de singulier \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/33-veronique-nichanian-episode-complet",
            "pubDate": "Sun, 31 Oct 2021 18:00:17 GMT",
            "title": "#33 V\u00e9ronique Nichanian (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "qui partage",
                    "go\u00fbt du",
                    "Venise",
                    "l'Italie et",
                    "convient bien",
                    "Ce qui",
                    "Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat",
                    "d'un",
                    "du go\u00fbt",
                    "c'est d'abord",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "chez Herm\u00e8s",
                    "un",
                    "un",
                    "chez Herm\u00e8s",
                    "un",
                    "fond de poche",
                    "cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "V\u00e9ronique Nichanian",
                    "V\u00e9ronique Nichanian",
                    "Nichanian",
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "FAC": [
                    "la nouvelle invit\u00e9e",
                    "la manche est"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Paris",
                    "Nino Cerruti",
                    "Paris",
                    "la personne qui"
                ],
                "DATE": [
                    "1988"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Le"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "peu de couleurs"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le chef cuisinier a r\u00e9pondu depuis son Grand restaurant \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son <em>Grand livre de la cuisine fran\u00e7aise: recettes bourgeoises et populaires</em> (\u00e9d. Hachette Pratique).</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge \u00e9voque son enfance \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me, entre un p\u00e8re commercial, qui lui transmet le go\u00fbt d'entreprendre et de faire les choses de ses mains, et une m\u00e8re coiffeuse qui aime les choses simples et vraies. Et a l'habitude de cuisiner \u00e0 partir de produits locaux peu chers et de qualit\u00e9. <em>\u00ab Je n'ai jamais mang\u00e9 une bo\u00eete de conserve chez moi, on allait toujours au march\u00e9 \u00bb</em>, confie-t-il. Il s'initie avec sa tante au jardinage. Une pratique qui lui donne le go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient et le m\u00e8ne ensuite \u00e0 la gastronomie. <em>\u00ab J'ai embrass\u00e9 la cuisine par le jardin. \u00bb</em></p><br><p>Apr\u00e8s l'\u00e9cole hoteli\u00e8re, il fait ses armes aupr\u00e8s de grands chefs dans des palaces comme le Plaza Ath\u00e9n\u00e9e ou le Crillon avant de lancer ses propres tables. <em>\u00ab On apprend la cuisine avec celle des autres puis un jour on fait la sienne \u00bb</em>, proclame-t-il. Il poss\u00e8de d\u00e9sormais 5 restaurants dans Paris (Le Grand Restaurant, Clover Green, Clover Grill, La Poule au pot, A l'\u00e9pi d'or) aux identit\u00e9s marqu\u00e9es. <em>\u00ab Un endroit, il faut qu'il soit singulier pour que \u00e7a donne envie aux mangeurs de venir. \u00bb </em>Autant d'occasions pour le gastronome qui aime tant transmettre ses savoir-faire de partager avec ses convives d'un repas un peu de sa passion. <em>\u00ab Ce qui caract\u00e9rise la France, ce n'est pas la cuisine, c'est la table. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nJean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le chef cuisinier a r\u00e9pondu depuis son Grand restaurant \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son Grand livre de la cuisine fran\u00e7aise: recettes bourgeoises et populaires (\u00e9d. Hachette Pratique).\n\nJean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge \u00e9voque son enfance \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me, entre un p\u00e8re commercial, qui lui transmet le go\u00fbt d'entreprendre et de faire les choses de ses mains, et une m\u00e8re coiffeuse qui aime les choses simples et vraies. Et a l'habitude de cuisiner \u00e0 partir de produits locaux peu chers et de qualit\u00e9. \u00ab Je n'ai jamais mang\u00e9 une bo\u00eete de conserve chez moi, on allait toujours au march\u00e9 \u00bb, confie-t-il. Il s'initie avec sa tante au jardinage. Une pratique qui lui donne le go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient et le m\u00e8ne ensuite \u00e0 la gastronomie. \u00ab J'ai embrass\u00e9 la cuisine par le jardin. \u00bb\n\nApr\u00e8s l'\u00e9cole hoteli\u00e8re, il fait ses armes aupr\u00e8s de grands chefs dans des palaces comme le Plaza Ath\u00e9n\u00e9e ou le Crillon avant de lancer ses propres tables. \u00ab On apprend la cuisine avec celle des autres puis un jour on fait la sienne \u00bb, proclame-t-il. Il poss\u00e8de d\u00e9sormais 5 restaurants dans Paris (Le Grand Restaurant, Clover Green, Clover Grill, La Poule au pot, A l'\u00e9pi d'or) aux identit\u00e9s marqu\u00e9es. \u00ab Un endroit, il faut qu'il soit singulier pour que \u00e7a donne envie aux mangeurs de venir. \u00bb Autant d'occasions pour le gastronome qui aime tant transmettre ses savoir-faire de partager avec ses convives d'un repas un peu de sa passion. \u00ab Ce qui caract\u00e9rise la France, ce n'est pas la cuisine, c'est la table. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "83317568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705613db6b9c00130ee935/media.mp3"
            },
            "guid": "61705613db6b9c00130ee935",
            "isoDate": "2021-10-30T22:46:52.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:42",
                "episode": "32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le chef cuisinier a r\u00e9pondu depuis son Grand restaurant \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son <em>Grand livre de la cuisine fran\u00e7aise: recettes bourgeoises et populaires</em> (\u00e9d. Hachette Pratique).</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge \u00e9voque son enfance \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me, entre un p\u00e8re commercial, qui lui transmet le go\u00fbt d'entreprendre et de faire les choses de ses mains, et une m\u00e8re coiffeuse qui aime les choses simples et vraies. Et a l'habitude de cuisiner \u00e0 partir de produits locaux peu chers et de qualit\u00e9. <em>\u00ab Je n'ai jamais mang\u00e9 une bo\u00eete de conserve chez moi, on allait toujours au march\u00e9 \u00bb</em>, confie-t-il. Il s'initie avec sa tante au jardinage. Une pratique qui lui donne le go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient et le m\u00e8ne ensuite \u00e0 la gastronomie. <em>\u00ab J'ai embrass\u00e9 la cuisine par le jardin. \u00bb</em></p><br><p>Apr\u00e8s l'\u00e9cole hoteli\u00e8re, il fait ses armes aupr\u00e8s de grands chefs dans des palaces comme le Plaza Ath\u00e9n\u00e9e ou le Crillon avant de lancer ses propres tables. <em>\u00ab On apprend la cuisine avec celle des autres puis un jour on fait la sienne \u00bb</em>, proclame-t-il. Il poss\u00e8de d\u00e9sormais 5 restaurants dans Paris (Le Grand Restaurant, Clover Green, Clover Grill, La Poule au pot, A l'\u00e9pi d'or) aux identit\u00e9s marqu\u00e9es. <em>\u00ab Un endroit, il faut qu'il soit singulier pour que \u00e7a donne envie aux mangeurs de venir. \u00bb </em>Autant d'occasions pour le gastronome qui aime tant transmettre ses savoir-faire de partager avec ses convives d'un repas un peu de sa passion. <em>\u00ab Ce qui caract\u00e9rise la France, ce n'est pas la cuisine, c'est la table. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/32-jean-francois-piege-episode-complet",
            "pubDate": "Sat, 30 Oct 2021 22:46:52 GMT",
            "title": "#32 Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "8e",
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Grand",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "de la",
                    "Hachette Pratique).</p><br><p",
                    "Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge",
                    "la Dr\u00f4me",
                    "qui lui",
                    "go\u00fbt d'entreprendre et de faire",
                    "locaux peu chers",
                    "sa tante",
                    "qui lui donne",
                    "go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient",
                    "Plaza Ath\u00e9n\u00e9e",
                    "Clover Green",
                    "Clover Grill",
                    "La Poule",
                    "singulier pour que",
                    "\u00e7a donne",
                    "gastronome qui",
                    "un peu de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Valence",
                    "un",
                    "partir de",
                    "Crillon",
                    "un",
                    "fait la",
                    "Il",
                    "dans Paris (Le Grand Restaurant",
                    "Un",
                    "qu'il",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "allait",
                    "France"
                ],
                "TIME": [
                    "toujours"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "J'ai embrass\u00e9 la cuisine par"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob \u00e9voque son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve entre ses trois fr\u00e8res, son p\u00e8re astrophysicien au CERN qui aimait dessiner des flip books de personnages de cartoons, et sa m\u00e8re qui, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es au foyer, a repris ses \u00e9tudes pour devenir psychoth\u00e9rapeute pour enfants. Tr\u00e8s jeune, la future com\u00e9dienne d\u00e9veloppe un fort int\u00e9r\u00eat pour les histoires, les d\u00e9guisements. <em>\u00ab Mon p\u00e8re m'a donn\u00e9 le go\u00fbt des chats et du cin\u00e9ma \u00bb</em>, confie-t-elle. Sa m\u00e8re la pousse davantage vers la musique. Deux passions artistiques qui lui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma : celui d'une professeure de piano dans le film <em>Au revoir les enfants</em> de Louis Malle. En attendant de retrouver Krzysztof Kie\u015blowski pour <em>La Double Vie de V\u00e9ronique</em>, qui lui vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1991.</p><br><p>Grande amoureuse des couleurs et de la cuisine italienne, Ir\u00e8ne Jacob a trouv\u00e9 dans la culture slave la force de l'expression des sentiments jusqu'au tragique. Elle pr\u00e9f\u00e8re les maisons qui ont de la vie, un peu de <em>\u00ab bordel \u00bb</em> au look propret des int\u00e9rieurs qui singent ceux des h\u00f4tels. Une \u00e9nergie qu'elle aime retrouver sur sc\u00e8ne. <em>\u00ab Le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'instant, le pr\u00e9sent, quelque chose de vivant \u00bb</em>, s'enthousiasme-t-elle. Ainsi les com\u00e9diennes qu'elle admire le plus \u2013 Gena Rowlands, Giulietta Masina ou Marie Trintignant <em>\u2013 </em>ont cette capacit\u00e9 \u00e0 aller dans les extr\u00eames.<em> \u00ab Pour moi, le go\u00fbt, c'est une \u00e9motion. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nIr\u00e8ne Jacob est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La com\u00e9dienne a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nIr\u00e8ne Jacob \u00e9voque son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve entre ses trois fr\u00e8res, son p\u00e8re astrophysicien au CERN qui aimait dessiner des flip books de personnages de cartoons, et sa m\u00e8re qui, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es au foyer, a repris ses \u00e9tudes pour devenir psychoth\u00e9rapeute pour enfants. Tr\u00e8s jeune, la future com\u00e9dienne d\u00e9veloppe un fort int\u00e9r\u00eat pour les histoires, les d\u00e9guisements. \u00ab Mon p\u00e8re m'a donn\u00e9 le go\u00fbt des chats et du cin\u00e9ma \u00bb, confie-t-elle. Sa m\u00e8re la pousse davantage vers la musique. Deux passions artistiques qui lui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma : celui d'une professeure de piano dans le film Au revoir les enfants de Louis Malle. En attendant de retrouver Krzysztof Kie\u015blowski pour La Double Vie de V\u00e9ronique, qui lui vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1991.\n\nGrande amoureuse des couleurs et de la cuisine italienne, Ir\u00e8ne Jacob a trouv\u00e9 dans la culture slave la force de l'expression des sentiments jusqu'au tragique. Elle pr\u00e9f\u00e8re les maisons qui ont de la vie, un peu de \u00ab bordel \u00bb au look propret des int\u00e9rieurs qui singent ceux des h\u00f4tels. Une \u00e9nergie qu'elle aime retrouver sur sc\u00e8ne. \u00ab Le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'instant, le pr\u00e9sent, quelque chose de vivant \u00bb, s'enthousiasme-t-elle. Ainsi les com\u00e9diennes qu'elle admire le plus \u2013 Gena Rowlands, Giulietta Masina ou Marie Trintignant \u2013 ont cette capacit\u00e9 \u00e0 aller dans les extr\u00eames. \u00ab Pour moi, le go\u00fbt, c'est une \u00e9motion. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88356608",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617055b86cd7fb0013c20e20/media.mp3"
            },
            "guid": "617055b86cd7fb0013c20e20",
            "isoDate": "2021-10-29T22:45:20.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:48",
                "episode": "31",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob \u00e9voque son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve entre ses trois fr\u00e8res, son p\u00e8re astrophysicien au CERN qui aimait dessiner des flip books de personnages de cartoons, et sa m\u00e8re qui, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es au foyer, a repris ses \u00e9tudes pour devenir psychoth\u00e9rapeute pour enfants. Tr\u00e8s jeune, la future com\u00e9dienne d\u00e9veloppe un fort int\u00e9r\u00eat pour les histoires, les d\u00e9guisements. <em>\u00ab Mon p\u00e8re m'a donn\u00e9 le go\u00fbt des chats et du cin\u00e9ma \u00bb</em>, confie-t-elle. Sa m\u00e8re la pousse davantage vers la musique. Deux passions artistiques qui lui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma : celui d'une professeure de piano dans le film <em>Au revoir les enfants</em> de Louis Malle. En attendant de retrouver Krzysztof Kie\u015blowski pour <em>La Double Vie de V\u00e9ronique</em>, qui lui vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1991.</p><br><p>Grande amoureuse des couleurs et de la cuisine italienne, Ir\u00e8ne Jacob a trouv\u00e9 dans la culture slave la force de l'expression des sentiments jusqu'au tragique. Elle pr\u00e9f\u00e8re les maisons qui ont de la vie, un peu de <em>\u00ab bordel \u00bb</em> au look propret des int\u00e9rieurs qui singent ceux des h\u00f4tels. Une \u00e9nergie qu'elle aime retrouver sur sc\u00e8ne. <em>\u00ab Le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'instant, le pr\u00e9sent, quelque chose de vivant \u00bb</em>, s'enthousiasme-t-elle. Ainsi les com\u00e9diennes qu'elle admire le plus \u2013 Gena Rowlands, Giulietta Masina ou Marie Trintignant <em>\u2013 </em>ont cette capacit\u00e9 \u00e0 aller dans les extr\u00eames.<em> \u00ab Pour moi, le go\u00fbt, c'est une \u00e9motion. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/31-irene-jacob-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 22:45:20 GMT",
            "title": "#31 Ir\u00e8ne Jacob (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "Jacob",
                    "go\u00fbt des",
                    "enfants</em",
                    "de Louis Malle",
                    "Krzysztof Kie\u015blowski",
                    "La Double",
                    "qui",
                    "Jacob",
                    "qui ont de la",
                    "un peu de <",
                    "qu'elle",
                    "Giulietta Masina",
                    "Marie Trintignant",
                    "go\u00fbt",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes",
                    "de la cuisine italienne",
                    "dans la culture slave la force de l'expression des",
                    "Elle",
                    "cette capacit\u00e9 \u00e0",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "CERN",
                    "qui",
                    "qu'elle"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Le"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Gena Rowlands"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>-----</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'\u00e9crivaine, qui a re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis \u00e0 l'automne pour son dernier roman <em>Le C\u0153ur synth\u00e9tique</em>, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume \u00e9voque son enfance au Liban puis en banlieue parisienne aupr\u00e8s d'une m\u00e8re prof de fran\u00e7ais qui lui transmet l'amour de la lecture. A 10 ans, elle est t\u00e9moin du meurtre de sa m\u00e8re par son p\u00e8re et part vivre chez son oncle et sa tante. Elle raconte alors une adolescence difficile, en souffrance, et son go\u00fbt du gothique, morbide dans l'esth\u00e9tique comme dans ses pulsions. La langue de Boris Vian et d'Antonin Artaud ou encore la rage du <em>Scum Manifesto</em> de Valerie Solanas lui font l'effet d'un choc. Elle vit un temps de la prostitution puis bascule totalement vers la litt\u00e9rature. <em>\u00ab L'autofiction a alors \u00e9t\u00e9 ma planche de salut.\u00bb</em></p><br><p>Nostalgique des ann\u00e9es 1980 et de la vague des \u00ab jeunes gens m\u00f6dernes \u00bb, dont elle admire l'esth\u00e9tique pop et synth\u00e9tique, Chlo\u00e9 Delaume trouve aujourd'hui \u00e0 se r\u00e9jouir dans l'\u00e9mancipation des luttes f\u00e9ministes et de la sororit\u00e9. <em>\u00ab Mais je ne crois pas \u00e0 l'histoire des femmes puissantes, </em>temp\u00e8re-t-elle. <em>Je ne pense pas que ce soit un bon outil d'empowerment. \u00bb</em> Profond\u00e9ment h\u00e9t\u00e9ro \u00ab<em> \u00e0 son grand malheur \u00bb</em> de femme tendant \u00e0 la misandrie, elle confie sa passion pour le shopping plut\u00f4t que les balades en plein air pour s'a\u00e9rer la t\u00eate ; son aversion pour l'autotune (<em>\u00ab on me fout PNL, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb</em>) et son emballement pour le premier album de Juliette Armanet. <em>\u00ab \u00catre une passeuse, </em>conclut-elle,<em> est ma v\u00e9ritable raison d'\u00eatre. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n-----\n\nChlo\u00e9 Delaume est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'\u00e9crivaine, qui a re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis \u00e0 l'automne pour son dernier roman Le C\u0153ur synth\u00e9tique, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nChlo\u00e9 Delaume \u00e9voque son enfance au Liban puis en banlieue parisienne aupr\u00e8s d'une m\u00e8re prof de fran\u00e7ais qui lui transmet l'amour de la lecture. A 10 ans, elle est t\u00e9moin du meurtre de sa m\u00e8re par son p\u00e8re et part vivre chez son oncle et sa tante. Elle raconte alors une adolescence difficile, en souffrance, et son go\u00fbt du gothique, morbide dans l'esth\u00e9tique comme dans ses pulsions. La langue de Boris Vian et d'Antonin Artaud ou encore la rage du Scum Manifesto de Valerie Solanas lui font l'effet d'un choc. Elle vit un temps de la prostitution puis bascule totalement vers la litt\u00e9rature. \u00ab L'autofiction a alors \u00e9t\u00e9 ma planche de salut.\u00bb\n\nNostalgique des ann\u00e9es 1980 et de la vague des \u00ab jeunes gens m\u00f6dernes \u00bb, dont elle admire l'esth\u00e9tique pop et synth\u00e9tique, Chlo\u00e9 Delaume trouve aujourd'hui \u00e0 se r\u00e9jouir dans l'\u00e9mancipation des luttes f\u00e9ministes et de la sororit\u00e9. \u00ab Mais je ne crois pas \u00e0 l'histoire des femmes puissantes, temp\u00e8re-t-elle. Je ne pense pas que ce soit un bon outil d'empowerment. \u00bb Profond\u00e9ment h\u00e9t\u00e9ro \u00ab \u00e0 son grand malheur \u00bb de femme tendant \u00e0 la misandrie, elle confie sa passion pour le shopping plut\u00f4t que les balades en plein air pour s'a\u00e9rer la t\u00eate ; son aversion pour l'autotune (\u00ab on me fout PNL, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb) et son emballement pour le premier album de Juliette Armanet. \u00ab \u00catre une passeuse, conclut-elle, est ma v\u00e9ritable raison d'\u00eatre. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102053888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617054646cd7fb0013c20e1d/media.mp3"
            },
            "guid": "617054646cd7fb0013c20e1d",
            "isoDate": "2021-10-29T10:00:28.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:31",
                "episode": "30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>-----</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'\u00e9crivaine, qui a re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis \u00e0 l'automne pour son dernier roman <em>Le C\u0153ur synth\u00e9tique</em>, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume \u00e9voque son enfance au Liban puis en banlieue parisienne aupr\u00e8s d'une m\u00e8re prof de fran\u00e7ais qui lui transmet l'amour de la lecture. A 10 ans, elle est t\u00e9moin du meurtre de sa m\u00e8re par son p\u00e8re et part vivre chez son oncle et sa tante. Elle raconte alors une adolescence difficile, en souffrance, et son go\u00fbt du gothique, morbide dans l'esth\u00e9tique comme dans ses pulsions. La langue de Boris Vian et d'Antonin Artaud ou encore la rage du <em>Scum Manifesto</em> de Valerie Solanas lui font l'effet d'un choc. Elle vit un temps de la prostitution puis bascule totalement vers la litt\u00e9rature. <em>\u00ab L'autofiction a alors \u00e9t\u00e9 ma planche de salut.\u00bb</em></p><br><p>Nostalgique des ann\u00e9es 1980 et de la vague des \u00ab jeunes gens m\u00f6dernes \u00bb, dont elle admire l'esth\u00e9tique pop et synth\u00e9tique, Chlo\u00e9 Delaume trouve aujourd'hui \u00e0 se r\u00e9jouir dans l'\u00e9mancipation des luttes f\u00e9ministes et de la sororit\u00e9. <em>\u00ab Mais je ne crois pas \u00e0 l'histoire des femmes puissantes, </em>temp\u00e8re-t-elle. <em>Je ne pense pas que ce soit un bon outil d'empowerment. \u00bb</em> Profond\u00e9ment h\u00e9t\u00e9ro \u00ab<em> \u00e0 son grand malheur \u00bb</em> de femme tendant \u00e0 la misandrie, elle confie sa passion pour le shopping plut\u00f4t que les balades en plein air pour s'a\u00e9rer la t\u00eate ; son aversion pour l'autotune (<em>\u00ab on me fout PNL, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb</em>) et son emballement pour le premier album de Juliette Armanet. <em>\u00ab \u00catre une passeuse, </em>conclut-elle,<em> est ma v\u00e9ritable raison d'\u00eatre. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/30-chloe-delaume-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 10:00:28 GMT",
            "title": "#30 Chlo\u00e9 Delaume (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "10"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Le C\u0153ur",
                    "G\u00e9raldine",
                    "fran\u00e7ais qui lui",
                    "l'amour de la",
                    "meurtre de sa",
                    "sa tante",
                    "go\u00fbt du",
                    "comme dans",
                    "La langue de Boris Vian et",
                    "Scum Manifesto</em",
                    "Valerie Solanas",
                    "d'un",
                    "Elle vit un temps de la",
                    "trouve aujourd'hui",
                    "Mais",
                    "Je",
                    "ce soit",
                    "de Juliette Armanet",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Prix M\u00e9dicis",
                    "Pr\u00e9-Saint-Gervais",
                    "part vivre chez son",
                    "Elle",
                    "d'Antonin Artaud",
                    "de la",
                    "confie sa",
                    "PNL",
                    "j'ai envie d'envahir la Pologne",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "TIME": [
                    "l'invit\u00e9e"
                ],
                "NORP": [
                    "Liban",
                    "aupr\u00e8s",
                    "dans",
                    "Nostalgique",
                    "\u00catre",
                    "Gotan"
                ],
                "DATE": [
                    "1980"
                ],
                "GPE": [
                    "la misandrie"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Laure Adler est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La journaliste et \u00e9crivaine, animatrice de \u00abL'Heure bleue\u00bb sur France Inter, chroniqueuse pour l'\u00e9mission \u00abC ce soir\u00bb sur France 5 et autrice du r\u00e9cent essai <em>La Voyageuse de nuit,</em> a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Laure Adler \u00e9voque son enfance en Guin\u00e9e, alors encore une colonie fran\u00e7aise, entre un p\u00e8re ing\u00e9nieur agronome, passionn\u00e9 par les plantes, et une m\u00e8re qui avait abandonn\u00e9 son m\u00e9tier de st\u00e9no-dactylo pour suivre son mari et \u00e9lever ses enfants. Elle a alors une vie simple, sans journaux ni livres centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an o\u00f9 elle aime aller nager. A 17 ans, apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire, la famille rentre en France du c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand, mais Laure Adler tr\u00e8s engag\u00e9e dans le mouvement de Mai 68 part vite poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Paris. Elle y rencontre Simone de Beauvoir, Michel Foucault, Gilles Deleuze et, \u00e9tudiante, participe \u00e0 l'effervescence intellectuelle du moment. <em>\u00abJe suis arriv\u00e9e \u00e0 un moment o\u00f9 les jeunes \u00e9taient accueillis partout. On \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9s presque comme des \u00e9gaux. On nous disait tout le temps que nous \u00e9tions l'avenir.\u00bb</em></p><br><p>Le go\u00fbt des livres, du cin\u00e9ma, de l'art qui s'est form\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 en autodidacte continue de l'accompagner. Marguerite Duras, dont elle signera une biographie, et Annie Ernaux font partie des quelques \u00e9crivains qu'elle v\u00e9n\u00e8re. <em>\u00abIl faut avoir l'esprit d'aventure avec les livres, s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb</em>, pr\u00f4ne celle qui est entr\u00e9e \u00e0 France Culture comme secr\u00e9taire avant de devenir des ann\u00e9es plus tard la directrice de la station. Une p\u00e9riode dont elle ne garde pas un bon souvenir. La journaliste r\u00e9v\u00e8le que faire des interviews l'<em>\u00abangoisse\u00bb </em>l\u00e0 o\u00f9 son dernier ouvrage, carnet de voyage autour de la vieillesse, l'a lib\u00e9r\u00e9e d'un poids et l'a aid\u00e9e \u00e0 assumer ses 70 ans. <em>\u00abMon amoureux se moque de moi, il dit que je suis devenue la madone des Ehpad.\u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nLaure Adler est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La journaliste et \u00e9crivaine, animatrice de \u00abL'Heure bleue\u00bb sur France Inter, chroniqueuse pour l'\u00e9mission \u00abC ce soir\u00bb sur France 5 et autrice du r\u00e9cent essai La Voyageuse de nuit, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nLaure Adler \u00e9voque son enfance en Guin\u00e9e, alors encore une colonie fran\u00e7aise, entre un p\u00e8re ing\u00e9nieur agronome, passionn\u00e9 par les plantes, et une m\u00e8re qui avait abandonn\u00e9 son m\u00e9tier de st\u00e9no-dactylo pour suivre son mari et \u00e9lever ses enfants. Elle a alors une vie simple, sans journaux ni livres centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an o\u00f9 elle aime aller nager. A 17 ans, apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire, la famille rentre en France du c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand, mais Laure Adler tr\u00e8s engag\u00e9e dans le mouvement de Mai 68 part vite poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Paris. Elle y rencontre Simone de Beauvoir, Michel Foucault, Gilles Deleuze et, \u00e9tudiante, participe \u00e0 l'effervescence intellectuelle du moment. \u00abJe suis arriv\u00e9e \u00e0 un moment o\u00f9 les jeunes \u00e9taient accueillis partout. On \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9s presque comme des \u00e9gaux. On nous disait tout le temps que nous \u00e9tions l'avenir.\u00bb\n\nLe go\u00fbt des livres, du cin\u00e9ma, de l'art qui s'est form\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 en autodidacte continue de l'accompagner. Marguerite Duras, dont elle signera une biographie, et Annie Ernaux font partie des quelques \u00e9crivains qu'elle v\u00e9n\u00e8re. \u00abIl faut avoir l'esprit d'aventure avec les livres, s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb, pr\u00f4ne celle qui est entr\u00e9e \u00e0 France Culture comme secr\u00e9taire avant de devenir des ann\u00e9es plus tard la directrice de la station. Une p\u00e9riode dont elle ne garde pas un bon souvenir. La journaliste r\u00e9v\u00e8le que faire des interviews l'\u00abangoisse\u00bb l\u00e0 o\u00f9 son dernier ouvrage, carnet de voyage autour de la vieillesse, l'a lib\u00e9r\u00e9e d'un poids et l'a aid\u00e9e \u00e0 assumer ses 70 ans. \u00abMon amoureux se moque de moi, il dit que je suis devenue la madone des Ehpad.\u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "107081408",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617053c2d956cc0013eeba26/media.mp3"
            },
            "guid": "617053c2d956cc0013eeba26",
            "isoDate": "2021-10-28T22:36:55.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:37",
                "episode": "29",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Laure Adler est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La journaliste et \u00e9crivaine, animatrice de \u00abL'Heure bleue\u00bb sur France Inter, chroniqueuse pour l'\u00e9mission \u00abC ce soir\u00bb sur France 5 et autrice du r\u00e9cent essai <em>La Voyageuse de nuit,</em> a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Laure Adler \u00e9voque son enfance en Guin\u00e9e, alors encore une colonie fran\u00e7aise, entre un p\u00e8re ing\u00e9nieur agronome, passionn\u00e9 par les plantes, et une m\u00e8re qui avait abandonn\u00e9 son m\u00e9tier de st\u00e9no-dactylo pour suivre son mari et \u00e9lever ses enfants. Elle a alors une vie simple, sans journaux ni livres centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an o\u00f9 elle aime aller nager. A 17 ans, apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire, la famille rentre en France du c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand, mais Laure Adler tr\u00e8s engag\u00e9e dans le mouvement de Mai 68 part vite poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Paris. Elle y rencontre Simone de Beauvoir, Michel Foucault, Gilles Deleuze et, \u00e9tudiante, participe \u00e0 l'effervescence intellectuelle du moment. <em>\u00abJe suis arriv\u00e9e \u00e0 un moment o\u00f9 les jeunes \u00e9taient accueillis partout. On \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9s presque comme des \u00e9gaux. On nous disait tout le temps que nous \u00e9tions l'avenir.\u00bb</em></p><br><p>Le go\u00fbt des livres, du cin\u00e9ma, de l'art qui s'est form\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 en autodidacte continue de l'accompagner. Marguerite Duras, dont elle signera une biographie, et Annie Ernaux font partie des quelques \u00e9crivains qu'elle v\u00e9n\u00e8re. <em>\u00abIl faut avoir l'esprit d'aventure avec les livres, s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb</em>, pr\u00f4ne celle qui est entr\u00e9e \u00e0 France Culture comme secr\u00e9taire avant de devenir des ann\u00e9es plus tard la directrice de la station. Une p\u00e9riode dont elle ne garde pas un bon souvenir. La journaliste r\u00e9v\u00e8le que faire des interviews l'<em>\u00abangoisse\u00bb </em>l\u00e0 o\u00f9 son dernier ouvrage, carnet de voyage autour de la vieillesse, l'a lib\u00e9r\u00e9e d'un poids et l'a aid\u00e9e \u00e0 assumer ses 70 ans. <em>\u00abMon amoureux se moque de moi, il dit que je suis devenue la madone des Ehpad.\u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/29-laure-adler-episode-complet",
            "pubDate": "Thu, 28 Oct 2021 22:36:55 GMT",
            "title": "#29 Laure Adler (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "5",
                    "17",
                    "70"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Laure Adler",
                    "la nouvelle invit\u00e9e",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "L'Heure",
                    "La Voyageuse de nuit,</em",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "qui avait abandonn\u00e9",
                    "mari et",
                    "centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an",
                    "Laure Adler",
                    "Simone de Beauvoir",
                    "Michel Foucault",
                    "Gilles Deleuze",
                    "go\u00fbt des livres",
                    "Marguerite Duras",
                    "Annie Ernaux",
                    "qu'elle",
                    "s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb</em",
                    "celle qui est entr\u00e9e",
                    "autour de la",
                    "l'a lib\u00e9r\u00e9e",
                    "d'un",
                    "l'a aid\u00e9e",
                    "se moque de moi",
                    "je suis",
                    "Ehpad",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "sur France Inter",
                    "Laure Adler",
                    "un",
                    "apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire",
                    "c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand",
                    "Elle",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Guin\u00e9e",
                    "journaux",
                    "France",
                    "Paris"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "un moment",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>L\u00e6titia Dosch est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Passion simple</em> de Danielle Arbid adapt\u00e9 d'Annie Ernaux, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>L\u00e6titia Dosch \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, dans une famille \u00e0 la Tenenbaum, du nom du film de Wes Anderson, avec un p\u00e8re parti quand elle avait 1 an, plombier devenu rentier \u00e0 la suite d'un gros h\u00e9ritage, un peu voyou qui aimait les bagnoles, les femmes et le jazz et une m\u00e8re qui essayait de s'extraire de son destin de femme au foyer. R\u00eaveuse, celle-ci aimait la vari\u00e9t\u00e9 et des chanteurs comme Charles Dumont. Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la nature, fa\u00e7on fausse jungle, la jeune fille se prend d'admiration pour Claude du Club des cinq et St\u00e9phanie de Monaco. <em>\u00ab Je me suis construite en imaginant et non en suivant des exemples \u00bb</em>, confie celle qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la sc\u00e8ne quelques ann\u00e9es plus tard, lors de cours de th\u00e9\u00e2tre dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 o\u00f9 elle ne se sentait pas \u00e0 sa place.</p><br><p>Passionn\u00e9e par le jeu des acteurs (de Johnny Depp \u00e0 Claire Danes) et le cin\u00e9ma am\u00e9ricain (John Waters, Tim Burton, Jim Jarmusch), fran\u00e7ais (No\u00e9mie Lvovsky, Patricia Mazuy) et danois (Lars Von Trier) des ann\u00e9es 1990, elle se lance dans une qu\u00eate de libert\u00e9 qui la m\u00e8ne \u00e0 ses deux premiers films marquants : <em>La Bataille de Solferino</em> et <em>Jeune femme</em>, Cam\u00e9ra d'or \u00e0 Cannes. Amatrice de grunge, elle fuit la beaut\u00e9 classique et continue de voir dans le jeu le lieu o\u00f9 peut s'exprimer <em>\u00ab tout ce qu'on n'a pas le droit de dire, de ressentir, de montrer \u00bb</em>. <em>\u00ab J'adore \u00eatre sur sc\u00e8ne et sentir que les gens sont bouscul\u00e9s. \u00bb </em>Apr\u00e8s le confinement et sa performance dans <em>Passion Simple</em>, \u00e0 venir au cin\u00e9ma, elle se sent d\u00e9sormais davantage attir\u00e9e par la tendresse. <em>\u00ab R\u00e9cemment, j'ai red\u00e9couvert que je pouvais \u00eatre une jolie femme. \u00bb </em>Comme soucieuse de ne pas faire de cet affranchissement des codes qu'elle incarne avec tant de force \u00e0 l'\u00e9cran une nouvelle prison.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nL\u00e6titia Dosch est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La com\u00e9dienne, qui sera prochainement \u00e0 l'affiche de Passion simple de Danielle Arbid adapt\u00e9 d'Annie Ernaux, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nL\u00e6titia Dosch \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, dans une famille \u00e0 la Tenenbaum, du nom du film de Wes Anderson, avec un p\u00e8re parti quand elle avait 1 an, plombier devenu rentier \u00e0 la suite d'un gros h\u00e9ritage, un peu voyou qui aimait les bagnoles, les femmes et le jazz et une m\u00e8re qui essayait de s'extraire de son destin de femme au foyer. R\u00eaveuse, celle-ci aimait la vari\u00e9t\u00e9 et des chanteurs comme Charles Dumont. Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la nature, fa\u00e7on fausse jungle, la jeune fille se prend d'admiration pour Claude du Club des cinq et St\u00e9phanie de Monaco. \u00ab Je me suis construite en imaginant et non en suivant des exemples \u00bb, confie celle qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la sc\u00e8ne quelques ann\u00e9es plus tard, lors de cours de th\u00e9\u00e2tre dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 o\u00f9 elle ne se sentait pas \u00e0 sa place.\n\nPassionn\u00e9e par le jeu des acteurs (de Johnny Depp \u00e0 Claire Danes) et le cin\u00e9ma am\u00e9ricain (John Waters, Tim Burton, Jim Jarmusch), fran\u00e7ais (No\u00e9mie Lvovsky, Patricia Mazuy) et danois (Lars Von Trier) des ann\u00e9es 1990, elle se lance dans une qu\u00eate de libert\u00e9 qui la m\u00e8ne \u00e0 ses deux premiers films marquants : La Bataille de Solferino et Jeune femme, Cam\u00e9ra d'or \u00e0 Cannes. Amatrice de grunge, elle fuit la beaut\u00e9 classique et continue de voir dans le jeu le lieu o\u00f9 peut s'exprimer \u00ab tout ce qu'on n'a pas le droit de dire, de ressentir, de montrer \u00bb. \u00ab J'adore \u00eatre sur sc\u00e8ne et sentir que les gens sont bouscul\u00e9s. \u00bb Apr\u00e8s le confinement et sa performance dans Passion Simple, \u00e0 venir au cin\u00e9ma, elle se sent d\u00e9sormais davantage attir\u00e9e par la tendresse. \u00ab R\u00e9cemment, j'ai red\u00e9couvert que je pouvais \u00eatre une jolie femme. \u00bb Comme soucieuse de ne pas faire de cet affranchissement des codes qu'elle incarne avec tant de force \u00e0 l'\u00e9cran une nouvelle prison.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "89773568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705354d64a730013a89583/media.mp3"
            },
            "guid": "61705354d64a730013a89583",
            "isoDate": "2021-10-27T22:35:03.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:24",
                "episode": "28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>L\u00e6titia Dosch est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Passion simple</em> de Danielle Arbid adapt\u00e9 d'Annie Ernaux, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>L\u00e6titia Dosch \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, dans une famille \u00e0 la Tenenbaum, du nom du film de Wes Anderson, avec un p\u00e8re parti quand elle avait 1 an, plombier devenu rentier \u00e0 la suite d'un gros h\u00e9ritage, un peu voyou qui aimait les bagnoles, les femmes et le jazz et une m\u00e8re qui essayait de s'extraire de son destin de femme au foyer. R\u00eaveuse, celle-ci aimait la vari\u00e9t\u00e9 et des chanteurs comme Charles Dumont. Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la nature, fa\u00e7on fausse jungle, la jeune fille se prend d'admiration pour Claude du Club des cinq et St\u00e9phanie de Monaco. <em>\u00ab Je me suis construite en imaginant et non en suivant des exemples \u00bb</em>, confie celle qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la sc\u00e8ne quelques ann\u00e9es plus tard, lors de cours de th\u00e9\u00e2tre dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 o\u00f9 elle ne se sentait pas \u00e0 sa place.</p><br><p>Passionn\u00e9e par le jeu des acteurs (de Johnny Depp \u00e0 Claire Danes) et le cin\u00e9ma am\u00e9ricain (John Waters, Tim Burton, Jim Jarmusch), fran\u00e7ais (No\u00e9mie Lvovsky, Patricia Mazuy) et danois (Lars Von Trier) des ann\u00e9es 1990, elle se lance dans une qu\u00eate de libert\u00e9 qui la m\u00e8ne \u00e0 ses deux premiers films marquants : <em>La Bataille de Solferino</em> et <em>Jeune femme</em>, Cam\u00e9ra d'or \u00e0 Cannes. Amatrice de grunge, elle fuit la beaut\u00e9 classique et continue de voir dans le jeu le lieu o\u00f9 peut s'exprimer <em>\u00ab tout ce qu'on n'a pas le droit de dire, de ressentir, de montrer \u00bb</em>. <em>\u00ab J'adore \u00eatre sur sc\u00e8ne et sentir que les gens sont bouscul\u00e9s. \u00bb </em>Apr\u00e8s le confinement et sa performance dans <em>Passion Simple</em>, \u00e0 venir au cin\u00e9ma, elle se sent d\u00e9sormais davantage attir\u00e9e par la tendresse. <em>\u00ab R\u00e9cemment, j'ai red\u00e9couvert que je pouvais \u00eatre une jolie femme. \u00bb </em>Comme soucieuse de ne pas faire de cet affranchissement des codes qu'elle incarne avec tant de force \u00e0 l'\u00e9cran une nouvelle prison.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/28-laetitia-dosch-episode-complet",
            "pubDate": "Wed, 27 Oct 2021 22:35:03 GMT",
            "title": "#28 L\u00e6titia Dosch (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "1",
                    "qu\u00eate"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "L\u00e6titia Dosch",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "qui sera prochainement",
                    "d'Annie Ernaux",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "L\u00e6titia Dosch",
                    "Tenenbaum",
                    "film de Wes Anderson",
                    "devenu rentier",
                    "voyou qui aimait",
                    "qui essayait de s'extraire de son destin de femme",
                    "Charles Dumont",
                    "fille se prend d'admiration",
                    "St\u00e9phanie de Monaco",
                    "Je",
                    "qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la",
                    "Claire Danes",
                    "John Waters",
                    "Tim Burton",
                    "Jim Jarmusch",
                    "No\u00e9mie Lvovsky",
                    "Patricia Mazuy",
                    "Lars Von Trier",
                    "La Bataille de Solferino</em",
                    "Jeune femme</em>",
                    "Amatrice de grunge",
                    "la beaut\u00e9",
                    "jolie femme",
                    "Comme",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "l'affiche de <",
                    "un",
                    "un",
                    "aimait la",
                    "Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la",
                    "confie",
                    "un",
                    "une",
                    "qui la m\u00e8ne \u00e0",
                    "par la tendresse",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "priv\u00e9",
                    "qu'elle"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Claude du"
                ],
                "DATE": [
                    "1990"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Camille Cottin est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui fait la voix de 22 dans le nouveau film de Pixar <em>Soul </em>(Disney +) et sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Stillwater</em> de Tom McCarthy aux c\u00f4t\u00e9s de Matt Damon, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Camille Cottin \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, entre un p\u00e8re peintre soixante-huitard et une m\u00e8re affranchie, \u00e9ternelle amoureuse, qui refera sa vie avec un analyste financier avant de s'installer dans les Pouilles en Italie avec son dernier compagnon, comme un grand terrain de jeu. <em>\u00ab Je n'\u00e9tais pas totalement dans la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb</em>, r\u00e9sume celle qui se passionne alors pour <em>Grease</em> ou <em>Chantons sous la pluie. </em>C'est au th\u00e9\u00e2tre plus qu'au cin\u00e9ma qu'elle fera ses d\u00e9buts de com\u00e9dienne \u2013 <em>\u00ab le rapport \u00e0 la cam\u00e9ra, c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 difficile \u00bb</em> \u2013&nbsp;avant de se faire conna\u00eetre d'un plus large public avec la pastille \u00ab Connasse \u00bb, diffus\u00e9e sur Canal +. <em>\u00ab Je ne me rendais pas compte qu'on allait m'appeler&nbsp;Connasse peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 la fin de ma vie. \u00bb</em></p><p><em> </em></p><p>Admiratrice de Louis de Fun\u00e8s, l'ancienne enfant turbulente qui confesse avoir un souci avec l'autorit\u00e9 s'\u00e9panouit d\u00e9sormais dans les r\u00f4les anticonformistes, comme l'agente artistique Andrea Martel de la s\u00e9rie <em>Dix pour cent</em>, que sa <em>\u00ab virilit\u00e9 rend sexy \u00bb. \u00ab L'expression de la puissance f\u00e9minine me pla\u00eet \u00bb,</em> jure l'actrice qui cite <em>King Kong Th\u00e9orie</em> de Virginie Despentes et <em>Sorci\u00e8res</em> de Mona Chollet comme deux de ses livres de r\u00e9f\u00e9rence. Un f\u00e9minisme qu'elle intellectualise aujourd'hui mais qu'elle retrouve d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans certains go\u00fbts affich\u00e9s plus jeune, comme ce coup de foudre d\u00e9velopp\u00e9 au cin\u00e9ma pour <em>Bagdad Caf\u00e9</em>. Un film, explique-t-elle, qui d\u00e9veloppait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9flexion intersectionnelle.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nCamille Cottin est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La com\u00e9dienne, qui fait la voix de 22 dans le nouveau film de Pixar Soul (Disney +) et sera prochainement \u00e0 l'affiche de Stillwater de Tom McCarthy aux c\u00f4t\u00e9s de Matt Damon, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nCamille Cottin \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, entre un p\u00e8re peintre soixante-huitard et une m\u00e8re affranchie, \u00e9ternelle amoureuse, qui refera sa vie avec un analyste financier avant de s'installer dans les Pouilles en Italie avec son dernier compagnon, comme un grand terrain de jeu. \u00ab Je n'\u00e9tais pas totalement dans la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb, r\u00e9sume celle qui se passionne alors pour Grease ou Chantons sous la pluie. C'est au th\u00e9\u00e2tre plus qu'au cin\u00e9ma qu'elle fera ses d\u00e9buts de com\u00e9dienne \u2013 \u00ab le rapport \u00e0 la cam\u00e9ra, c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 difficile \u00bb \u2013\u00a0avant de se faire conna\u00eetre d'un plus large public avec la pastille \u00ab Connasse \u00bb, diffus\u00e9e sur Canal +. \u00ab Je ne me rendais pas compte qu'on allait m'appeler\u00a0Connasse peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 la fin de ma vie. \u00bb\n \nAdmiratrice de Louis de Fun\u00e8s, l'ancienne enfant turbulente qui confesse avoir un souci avec l'autorit\u00e9 s'\u00e9panouit d\u00e9sormais dans les r\u00f4les anticonformistes, comme l'agente artistique Andrea Martel de la s\u00e9rie Dix pour cent, que sa \u00ab virilit\u00e9 rend sexy \u00bb. \u00ab L'expression de la puissance f\u00e9minine me pla\u00eet \u00bb, jure l'actrice qui cite King Kong Th\u00e9orie de Virginie Despentes et Sorci\u00e8res de Mona Chollet comme deux de ses livres de r\u00e9f\u00e9rence. Un f\u00e9minisme qu'elle intellectualise aujourd'hui mais qu'elle retrouve d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans certains go\u00fbts affich\u00e9s plus jeune, comme ce coup de foudre d\u00e9velopp\u00e9 au cin\u00e9ma pour Bagdad Caf\u00e9. Un film, explique-t-elle, qui d\u00e9veloppait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9flexion intersectionnelle.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "111469568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617052f46e09900012068b09/media.mp3"
            },
            "guid": "617052f46e09900012068b09",
            "isoDate": "2021-10-26T22:33:34.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "46:26",
                "episode": "27",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Camille Cottin est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui fait la voix de 22 dans le nouveau film de Pixar <em>Soul </em>(Disney +) et sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Stillwater</em> de Tom McCarthy aux c\u00f4t\u00e9s de Matt Damon, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Camille Cottin \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, entre un p\u00e8re peintre soixante-huitard et une m\u00e8re affranchie, \u00e9ternelle amoureuse, qui refera sa vie avec un analyste financier avant de s'installer dans les Pouilles en Italie avec son dernier compagnon, comme un grand terrain de jeu. <em>\u00ab Je n'\u00e9tais pas totalement dans la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb</em>, r\u00e9sume celle qui se passionne alors pour <em>Grease</em> ou <em>Chantons sous la pluie. </em>C'est au th\u00e9\u00e2tre plus qu'au cin\u00e9ma qu'elle fera ses d\u00e9buts de com\u00e9dienne \u2013 <em>\u00ab le rapport \u00e0 la cam\u00e9ra, c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 difficile \u00bb</em> \u2013&nbsp;avant de se faire conna\u00eetre d'un plus large public avec la pastille \u00ab Connasse \u00bb, diffus\u00e9e sur Canal +. <em>\u00ab Je ne me rendais pas compte qu'on allait m'appeler&nbsp;Connasse peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 la fin de ma vie. \u00bb</em></p><p><em> </em></p><p>Admiratrice de Louis de Fun\u00e8s, l'ancienne enfant turbulente qui confesse avoir un souci avec l'autorit\u00e9 s'\u00e9panouit d\u00e9sormais dans les r\u00f4les anticonformistes, comme l'agente artistique Andrea Martel de la s\u00e9rie <em>Dix pour cent</em>, que sa <em>\u00ab virilit\u00e9 rend sexy \u00bb. \u00ab L'expression de la puissance f\u00e9minine me pla\u00eet \u00bb,</em> jure l'actrice qui cite <em>King Kong Th\u00e9orie</em> de Virginie Despentes et <em>Sorci\u00e8res</em> de Mona Chollet comme deux de ses livres de r\u00e9f\u00e9rence. Un f\u00e9minisme qu'elle intellectualise aujourd'hui mais qu'elle retrouve d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans certains go\u00fbts affich\u00e9s plus jeune, comme ce coup de foudre d\u00e9velopp\u00e9 au cin\u00e9ma pour <em>Bagdad Caf\u00e9</em>. Un film, explique-t-elle, qui d\u00e9veloppait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9flexion intersectionnelle.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/27-camille-cottin-episode-complet",
            "pubDate": "Tue, 26 Oct 2021 22:33:34 GMT",
            "title": "#27 Camille Cottin (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "22"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Camille Cottin",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "de Tom McCarthy",
                    "Matt Damon",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "Camille Cottin",
                    "peintre soixante",
                    "\u00e9ternelle amoureuse",
                    "de s'installer",
                    "Pouilles en",
                    "Je n'\u00e9tais",
                    "celle qui se",
                    "qu'elle",
                    "de com\u00e9dienne",
                    "qui",
                    "nbsp;avant de se",
                    "conna\u00eetre d'un plus",
                    "Je",
                    "pas compte",
                    "turbulente qui",
                    "comme l'agente",
                    "Andrea Martel de la",
                    "cent</em",
                    "l'actrice qui",
                    "Bagdad Caf\u00e9</em",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "qui fait la voix de",
                    "nouveau film de Pixar <",
                    "l'affiche de <",
                    "un",
                    "un",
                    "un",
                    "dans la",
                    "passionne alors",
                    "Connasse",
                    "Canal",
                    "un",
                    "L'expression de la puissance f\u00e9minine",
                    "Un",
                    "Un",
                    "qui d\u00e9veloppait",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "l'invit\u00e9e du",
                    "Paris",
                    "qui",
                    "sa",
                    "allait",
                    "qu'elle"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "qu'elle",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Nicolas Maury est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, en attendant la ressortie de son premier film comme r\u00e9alisateur \u00ab Gar\u00e7on chiffon \u00bb. L'acteur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Nicolas Maury \u00e9voque son enfance \u00e0 Saint-Yiriex-la-Perche, en Haute-Vienne entre un p\u00e8re, adolescent attard\u00e9, avec qui il regardait des westerns \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et une m\u00e8re aimante et douce qui, enfant, faisait l'\u00e9cole \u00e0 des chats les installant sur des chaises face \u00e0 un tableau noir. Un amour des f\u00e9lins qu'elle a transmis \u00e0 son fils qui partage son appartement avec Guguss.</p><br><p>Tr\u00e8s jeune, il a l'envie d'\u00eatre acteur, avec le \u00ab d\u00e9sir d'\u00eatre regard\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00bb. Impressionn\u00e9 par Vanessa Paradis ou Macaulay Culkin, \u00ab des enfants un peu plus grands aux destins exceptionnels \u00bb. Son travail de com\u00e9dien, ce passionn\u00e9 de Proust, Colette ou Duras le vit d'abord dans un rapport tr\u00e8s fort au texte. \u00ab Quand je joue je ne joue pas un personnage, je joue la personne qui l'a \u00e9crit. \u00bb</p><br><p>L'acteur a le go\u00fbt des pirates, des vampires, des l\u00e9gumes farcis. Parle de manque, de d\u00e9sir, de r\u00eaves projet\u00e9s, de sa deuxi\u00e8me nature pleine de trop. De l'id\u00e9e d'\u00eatre la poup\u00e9e de soi-m\u00eame. Dessin\u00e9 par d'autres tout en se d\u00e9voilant soi-m\u00eame. Il aime ainsi se r\u00e9approprier des v\u00eatements dans lesquels au d\u00e9part il ne se reconna\u00eet pas. Aller par amour vers des choses qui ne l'attiraient pas. Pour celui qui aime r\u00eaver grand et d\u00e9jouer la fatalit\u00e9, \u00ab la noblesse d'une personne, c'est cette souplesse-l\u00e0. \u00bb</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nNicolas Maury est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, en attendant la ressortie de son premier film comme r\u00e9alisateur \u00ab Gar\u00e7on chiffon \u00bb. L'acteur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nNicolas Maury \u00e9voque son enfance \u00e0 Saint-Yiriex-la-Perche, en Haute-Vienne entre un p\u00e8re, adolescent attard\u00e9, avec qui il regardait des westerns \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et une m\u00e8re aimante et douce qui, enfant, faisait l'\u00e9cole \u00e0 des chats les installant sur des chaises face \u00e0 un tableau noir. Un amour des f\u00e9lins qu'elle a transmis \u00e0 son fils qui partage son appartement avec Guguss.\n\nTr\u00e8s jeune, il a l'envie d'\u00eatre acteur, avec le \u00ab d\u00e9sir d'\u00eatre regard\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00bb. Impressionn\u00e9 par Vanessa Paradis ou Macaulay Culkin, \u00ab des enfants un peu plus grands aux destins exceptionnels \u00bb. Son travail de com\u00e9dien, ce passionn\u00e9 de Proust, Colette ou Duras le vit d'abord dans un rapport tr\u00e8s fort au texte. \u00ab Quand je joue je ne joue pas un personnage, je joue la personne qui l'a \u00e9crit. \u00bb\n\nL'acteur a le go\u00fbt des pirates, des vampires, des l\u00e9gumes farcis. Parle de manque, de d\u00e9sir, de r\u00eaves projet\u00e9s, de sa deuxi\u00e8me nature pleine de trop. De l'id\u00e9e d'\u00eatre la poup\u00e9e de soi-m\u00eame. Dessin\u00e9 par d'autres tout en se d\u00e9voilant soi-m\u00eame. Il aime ainsi se r\u00e9approprier des v\u00eatements dans lesquels au d\u00e9part il ne se reconna\u00eet pas. Aller par amour vers des choses qui ne l'attiraient pas. Pour celui qui aime r\u00eaver grand et d\u00e9jouer la fatalit\u00e9, \u00ab la noblesse d'une personne, c'est cette souplesse-l\u00e0. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "99091443",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6170529f91d9bf0019f43901/media.mp3"
            },
            "guid": "6170529f91d9bf0019f43901",
            "isoDate": "2021-10-25T22:32:07.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:17",
                "episode": "26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Nicolas Maury est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, en attendant la ressortie de son premier film comme r\u00e9alisateur \u00ab Gar\u00e7on chiffon \u00bb. L'acteur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Nicolas Maury \u00e9voque son enfance \u00e0 Saint-Yiriex-la-Perche, en Haute-Vienne entre un p\u00e8re, adolescent attard\u00e9, avec qui il regardait des westerns \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et une m\u00e8re aimante et douce qui, enfant, faisait l'\u00e9cole \u00e0 des chats les installant sur des chaises face \u00e0 un tableau noir. Un amour des f\u00e9lins qu'elle a transmis \u00e0 son fils qui partage son appartement avec Guguss.</p><br><p>Tr\u00e8s jeune, il a l'envie d'\u00eatre acteur, avec le \u00ab d\u00e9sir d'\u00eatre regard\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00bb. Impressionn\u00e9 par Vanessa Paradis ou Macaulay Culkin, \u00ab des enfants un peu plus grands aux destins exceptionnels \u00bb. Son travail de com\u00e9dien, ce passionn\u00e9 de Proust, Colette ou Duras le vit d'abord dans un rapport tr\u00e8s fort au texte. \u00ab Quand je joue je ne joue pas un personnage, je joue la personne qui l'a \u00e9crit. \u00bb</p><br><p>L'acteur a le go\u00fbt des pirates, des vampires, des l\u00e9gumes farcis. Parle de manque, de d\u00e9sir, de r\u00eaves projet\u00e9s, de sa deuxi\u00e8me nature pleine de trop. De l'id\u00e9e d'\u00eatre la poup\u00e9e de soi-m\u00eame. Dessin\u00e9 par d'autres tout en se d\u00e9voilant soi-m\u00eame. Il aime ainsi se r\u00e9approprier des v\u00eatements dans lesquels au d\u00e9part il ne se reconna\u00eet pas. Aller par amour vers des choses qui ne l'attiraient pas. Pour celui qui aime r\u00eaver grand et d\u00e9jouer la fatalit\u00e9, \u00ab la noblesse d'une personne, c'est cette souplesse-l\u00e0. \u00bb</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/26-nicolas-maury-episode-complet",
            "pubDate": "Mon, 25 Oct 2021 22:32:07 GMT",
            "title": "#26 Nicolas Maury (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Nicolas Maury",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Gar\u00e7on",
                    "L'acteur",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "Nicolas Maury",
                    "Haute-Vienne",
                    "avec qui",
                    "douce qui",
                    "qu'elle",
                    "qui partage",
                    "Vanessa Paradis",
                    "Macaulay Culkin",
                    "travail de com\u00e9dien",
                    "la personne qui l'a \u00e9crit",
                    "Parle de manque",
                    "de sa",
                    "d'\u00eatre la",
                    "poup\u00e9e de soi-m\u00eame",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "un tableau noir",
                    "Un",
                    "un",
                    "un",
                    "un",
                    "De",
                    "c'est",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le",
                    "Saint-Yiriex-la-Perche"
                ],
                "GPE": [
                    "attard\u00e9",
                    "Quand"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, apparue r\u00e9cemment dans la s\u00e9rie \u00abLa Flamme\u00bb sur Canal+, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Marais, \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache \u00e9voque son enfance \u00e0 Puteaux,avec en toile de fond la radio et la t\u00e9l\u00e9. <em>\u00ab C'\u00e9tait notre fen\u00eatre ouverte sur le monde. \u00bb</em>&nbsp;</p><p>De ce cocon familial, fid\u00e8le \u00e0 la tradition du shabbat, elle retient \u00e9galement une <em>\u00ab certaine fa\u00e7on de voir la vie en biais \u00bb</em>, l'humour comme <em>\u00ab forme de politesse \u00bb</em>, le go\u00fbt de la nourriture partag\u00e9e, les heures pass\u00e9es \u00e0 chanter et danser dans sa chambre sur Lio ou Myl\u00e8ne Farmer et les rires de son grand fr\u00e8re devant les vid\u00e9os enregistr\u00e9es chez un voisin de l'\u00e9mission des Nuls alors qu'elle est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e. <em>\u00ab Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same. \u00bb</em></p><br><p>Admiratrice du cin\u00e9ma de Jacques Demy, de la BD <em>Maus</em>, des autobiographies de la chanteuse Patti Smith, de l'\u00e9l\u00e9gance Marina Fo\u00efs et de Pierre Lescure ou du travail du photographe Richard Avedon, G\u00e9raldine Nakache assume d\u00e9sormais \u00e9galement sa passion pour C\u00e9line Dion et la coriandre. Ainsi que son int\u00e9r\u00eat pour la mode, elle qui, plus jeune, \u00e9tait fi\u00e8re de pouvoir s'acheter son premier Burberry et s'amuser \u00e0 refaire discr\u00e8tement la garde-robe de ses petits amis.&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nG\u00e9raldine Nakache est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, apparue r\u00e9cemment dans la s\u00e9rie \u00abLa Flamme\u00bb sur Canal+, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Marais, \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nG\u00e9raldine Nakache \u00e9voque son enfance \u00e0 Puteaux,avec en toile de fond la radio et la t\u00e9l\u00e9. \u00ab C'\u00e9tait notre fen\u00eatre ouverte sur le monde. \u00bb\u00a0\nDe ce cocon familial, fid\u00e8le \u00e0 la tradition du shabbat, elle retient \u00e9galement une \u00ab certaine fa\u00e7on de voir la vie en biais \u00bb, l'humour comme \u00ab forme de politesse \u00bb, le go\u00fbt de la nourriture partag\u00e9e, les heures pass\u00e9es \u00e0 chanter et danser dans sa chambre sur Lio ou Myl\u00e8ne Farmer et les rires de son grand fr\u00e8re devant les vid\u00e9os enregistr\u00e9es chez un voisin de l'\u00e9mission des Nuls alors qu'elle est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e. \u00ab Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same. \u00bb\n\nAdmiratrice du cin\u00e9ma de Jacques Demy, de la BD Maus, des autobiographies de la chanteuse Patti Smith, de l'\u00e9l\u00e9gance Marina Fo\u00efs et de Pierre Lescure ou du travail du photographe Richard Avedon, G\u00e9raldine Nakache assume d\u00e9sormais \u00e9galement sa passion pour C\u00e9line Dion et la coriandre. Ainsi que son int\u00e9r\u00eat pour la mode, elle qui, plus jeune, \u00e9tait fi\u00e8re de pouvoir s'acheter son premier Burberry et s'amuser \u00e0 refaire discr\u00e8tement la garde-robe de ses petits amis.\u00a0\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "104155328",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705240d5aae1001483bbda/media.mp3"
            },
            "guid": "61705240d5aae1001483bbda",
            "isoDate": "2021-10-24T23:00:34.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:23",
                "episode": "25",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, apparue r\u00e9cemment dans la s\u00e9rie \u00abLa Flamme\u00bb sur Canal+, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Marais, \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache \u00e9voque son enfance \u00e0 Puteaux,avec en toile de fond la radio et la t\u00e9l\u00e9. <em>\u00ab C'\u00e9tait notre fen\u00eatre ouverte sur le monde. \u00bb</em>&nbsp;</p><p>De ce cocon familial, fid\u00e8le \u00e0 la tradition du shabbat, elle retient \u00e9galement une <em>\u00ab certaine fa\u00e7on de voir la vie en biais \u00bb</em>, l'humour comme <em>\u00ab forme de politesse \u00bb</em>, le go\u00fbt de la nourriture partag\u00e9e, les heures pass\u00e9es \u00e0 chanter et danser dans sa chambre sur Lio ou Myl\u00e8ne Farmer et les rires de son grand fr\u00e8re devant les vid\u00e9os enregistr\u00e9es chez un voisin de l'\u00e9mission des Nuls alors qu'elle est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e. <em>\u00ab Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same. \u00bb</em></p><br><p>Admiratrice du cin\u00e9ma de Jacques Demy, de la BD <em>Maus</em>, des autobiographies de la chanteuse Patti Smith, de l'\u00e9l\u00e9gance Marina Fo\u00efs et de Pierre Lescure ou du travail du photographe Richard Avedon, G\u00e9raldine Nakache assume d\u00e9sormais \u00e9galement sa passion pour C\u00e9line Dion et la coriandre. Ainsi que son int\u00e9r\u00eat pour la mode, elle qui, plus jeune, \u00e9tait fi\u00e8re de pouvoir s'acheter son premier Burberry et s'amuser \u00e0 refaire discr\u00e8tement la garde-robe de ses petits amis.&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/25-geraldine-nakache-episode-complet",
            "pubDate": "Sun, 24 Oct 2021 23:00:34 GMT",
            "title": "#25 G\u00e9raldine Nakache (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "G\u00e9raldine Nakache",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine",
                    "G\u00e9raldine Nakache",
                    "go\u00fbt de la",
                    "Myl\u00e8ne Farmer",
                    "cin\u00e9ma de Jacques Demy",
                    "Maus</em",
                    "de la",
                    "Patti Smith",
                    "Pierre Lescure",
                    "Richard Avedon",
                    "G\u00e9raldine Nakache",
                    "elle qui",
                    "Burberry",
                    "la garde-robe de",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "dans la",
                    "chez un",
                    "voisin de l'\u00e9mission des Nuls",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "l'invit\u00e9e du",
                    "Marais",
                    "Paris"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le",
                    "notre fen\u00eatre"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "La Flamme",
                    "Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "LOC": [
                    "qu'elle est",
                    "Marina Fo\u00efs"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Joann Sfar est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab La Chanson de Renart \u00bb et de son film \u00ab&nbsp;Petit Vampire \u00bb. Le dessinateur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis la librairie Gallimard, boulevard Raspail \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Un lieu symbolique pour celui qui a <em>\u00ab fait ses humanit\u00e9s \u00bb</em> \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Nice, une librairie tenue par le p\u00e8re d'un de ses amis, et qui se dit <em>\u00ab arm\u00e9 contre les extr\u00eames parce qu'\u00e9tudiant, je les ai lus avec passion \u00bb</em>.</p><br><p>Marqu\u00e9 tr\u00e8s jeune par la mort de sa m\u00e8re, Joann Sfar raconte avoir v\u00e9cu <em>\u00ab&nbsp;l'enfance la plus heureuse du monde&nbsp;\u00bb, </em>lui qui aimait pourtant laisser couler ses larmes : <em>\u00ab Je me mettais derri\u00e8re un miroir, je disais \u201cOh le pauvre petit orphelin et je me faisais pleurer\u201d \u00bb, </em>explique-t-il. Il se rappelle sa grand-m\u00e8re mangeant du crabe en cachette (<em>\u00ab C'est forc\u00e9ment casher parce que c'est bon \u00bb</em>) ; son p\u00e8re avocat devenu notable, s\u00e9ducteur macho, marrant et dur, qui <em>\u00ab d'un coup a d\u00fb s'inventer une \u00e2me maternelle \u00bb</em> ; son grand-p\u00e8re, rescap\u00e9 de la Shoah, aux <em>\u00ab 300 milliards de ma\u00eetresses \u00bb</em>, dont une m\u00e8re et sa fille allemandes, qui lui expliquait : <em>\u00ab L'antis\u00e9mitisme s'arr\u00eate aux portes des chambres d'h\u00f4tel. \u00bb</em> Une galerie de personnages haut en couleurs qui nourrissent ses \u0153uvres habit\u00e9es par la question de ce que l'on <em>\u00ab peut faire avec le vide \u00bb</em>. Ses dr\u00f4les de monstres qu'il laisse aller dans le r\u00e9el. <em>\u00ab J'ai besoin de fonder mon imaginaire sur un terroir. \u00bb</em></p><br><p>La litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma sont deux autres sources importantes d'inspiration pour le dessinateur qui a eu sa \u00ab <em>premi\u00e8re relation sexuelle devant</em> Rambo 3 \u00bb et qui sorti de l'adolescence a ador\u00e9 Sylvester Stallone, Jackie Chan ou Chuck Norris. <em>\u00ab En faisant des BD, j'avais l'impression d'\u00eatre spectateur de cin\u00e9ma \u00bb</em>, glisse celui qui, enfant, se plaisait \u00e0 dessiner des singes et des chevaux. Il cite pour compagnon Chagall et William Steig, les livres d'Alexandre Dumas, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard ou Arthur Conan Doyle ou encore Hugo Pratt \u00e0 qui il voue une profonde admiration. R\u00e9cemment, il se dit particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par le film \u00ab Une fille facile \u00bb de Rebecca Zlotowski.</p><br><p>Passionn\u00e9 de philosophie, il d\u00e9fend une fiction empreinte de chaleur, de gourmandise, de passion, \u00e0 l'image des films de Fellini. Cin\u00e9ma populaire de son enfance. Et loue notre fa\u00e7on de nous nourrir, de boire, notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9, forte de sa libert\u00e9 : <em>\u00ab On ne se rend pas compte \u00e0 quel point les Fran\u00e7ais sont hautement \u00e9duqu\u00e9s pour ce qui touche \u00e0 l'art de vivre, </em>confie-t-il.<em> Pour moi, c'est un apprentissage de la d\u00e9licatesse. \u00bb </em>Une approche de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande, ce <em>\u00ab personnage \u00e0 la Semp\u00e9 qui a une conscience aigu\u00eb des limites du pouvoir politique en France \u00bb</em>, plut\u00f4t que d'Emmanuel Macron. <em>\u00ab Les gens qui le ha\u00efssent le plus, ce sont les monarchistes, ce qui imaginent qu'il a vraiment le pouvoir. \u00bb </em>Si Joann Sfar a retenu quelque chose du juda\u00efsme, c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nJoann Sfar est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab La Chanson de Renart \u00bb et de son film \u00ab\u00a0Petit Vampire \u00bb. Le dessinateur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis la librairie Gallimard, boulevard Raspail \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Un lieu symbolique pour celui qui a \u00ab fait ses humanit\u00e9s \u00bb \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Nice, une librairie tenue par le p\u00e8re d'un de ses amis, et qui se dit \u00ab arm\u00e9 contre les extr\u00eames parce qu'\u00e9tudiant, je les ai lus avec passion \u00bb.\n\nMarqu\u00e9 tr\u00e8s jeune par la mort de sa m\u00e8re, Joann Sfar raconte avoir v\u00e9cu \u00ab\u00a0l'enfance la plus heureuse du monde\u00a0\u00bb, lui qui aimait pourtant laisser couler ses larmes : \u00ab Je me mettais derri\u00e8re un miroir, je disais \u201cOh le pauvre petit orphelin et je me faisais pleurer\u201d \u00bb, explique-t-il. Il se rappelle sa grand-m\u00e8re mangeant du crabe en cachette (\u00ab C'est forc\u00e9ment casher parce que c'est bon \u00bb) ; son p\u00e8re avocat devenu notable, s\u00e9ducteur macho, marrant et dur, qui \u00ab d'un coup a d\u00fb s'inventer une \u00e2me maternelle \u00bb ; son grand-p\u00e8re, rescap\u00e9 de la Shoah, aux \u00ab 300 milliards de ma\u00eetresses \u00bb, dont une m\u00e8re et sa fille allemandes, qui lui expliquait : \u00ab L'antis\u00e9mitisme s'arr\u00eate aux portes des chambres d'h\u00f4tel. \u00bb Une galerie de personnages haut en couleurs qui nourrissent ses \u0153uvres habit\u00e9es par la question de ce que l'on \u00ab peut faire avec le vide \u00bb. Ses dr\u00f4les de monstres qu'il laisse aller dans le r\u00e9el. \u00ab J'ai besoin de fonder mon imaginaire sur un terroir. \u00bb\n\nLa litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma sont deux autres sources importantes d'inspiration pour le dessinateur qui a eu sa \u00ab premi\u00e8re relation sexuelle devant Rambo 3 \u00bb et qui sorti de l'adolescence a ador\u00e9 Sylvester Stallone, Jackie Chan ou Chuck Norris. \u00ab En faisant des BD, j'avais l'impression d'\u00eatre spectateur de cin\u00e9ma \u00bb, glisse celui qui, enfant, se plaisait \u00e0 dessiner des singes et des chevaux. Il cite pour compagnon Chagall et William Steig, les livres d'Alexandre Dumas, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard ou Arthur Conan Doyle ou encore Hugo Pratt \u00e0 qui il voue une profonde admiration. R\u00e9cemment, il se dit particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par le film \u00ab Une fille facile \u00bb de Rebecca Zlotowski.\n\nPassionn\u00e9 de philosophie, il d\u00e9fend une fiction empreinte de chaleur, de gourmandise, de passion, \u00e0 l'image des films de Fellini. Cin\u00e9ma populaire de son enfance. Et loue notre fa\u00e7on de nous nourrir, de boire, notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9, forte de sa libert\u00e9 : \u00ab On ne se rend pas compte \u00e0 quel point les Fran\u00e7ais sont hautement \u00e9duqu\u00e9s pour ce qui touche \u00e0 l'art de vivre, confie-t-il. Pour moi, c'est un apprentissage de la d\u00e9licatesse. \u00bb Une approche de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande, ce \u00ab personnage \u00e0 la Semp\u00e9 qui a une conscience aigu\u00eb des limites du pouvoir politique en France \u00bb, plut\u00f4t que d'Emmanuel Macron. \u00ab Les gens qui le ha\u00efssent le plus, ce sont les monarchistes, ce qui imaginent qu'il a vraiment le pouvoir. \u00bb Si Joann Sfar a retenu quelque chose du juda\u00efsme, c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "109636928",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617051c6a77ebf001a66b9ed/media.mp3"
            },
            "guid": "617051c6a77ebf001a66b9ed",
            "isoDate": "2021-10-23T23:00:31.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:40",
                "episode": "24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Joann Sfar est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab La Chanson de Renart \u00bb et de son film \u00ab&nbsp;Petit Vampire \u00bb. Le dessinateur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis la librairie Gallimard, boulevard Raspail \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Un lieu symbolique pour celui qui a <em>\u00ab fait ses humanit\u00e9s \u00bb</em> \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Nice, une librairie tenue par le p\u00e8re d'un de ses amis, et qui se dit <em>\u00ab arm\u00e9 contre les extr\u00eames parce qu'\u00e9tudiant, je les ai lus avec passion \u00bb</em>.</p><br><p>Marqu\u00e9 tr\u00e8s jeune par la mort de sa m\u00e8re, Joann Sfar raconte avoir v\u00e9cu <em>\u00ab&nbsp;l'enfance la plus heureuse du monde&nbsp;\u00bb, </em>lui qui aimait pourtant laisser couler ses larmes : <em>\u00ab Je me mettais derri\u00e8re un miroir, je disais \u201cOh le pauvre petit orphelin et je me faisais pleurer\u201d \u00bb, </em>explique-t-il. Il se rappelle sa grand-m\u00e8re mangeant du crabe en cachette (<em>\u00ab C'est forc\u00e9ment casher parce que c'est bon \u00bb</em>) ; son p\u00e8re avocat devenu notable, s\u00e9ducteur macho, marrant et dur, qui <em>\u00ab d'un coup a d\u00fb s'inventer une \u00e2me maternelle \u00bb</em> ; son grand-p\u00e8re, rescap\u00e9 de la Shoah, aux <em>\u00ab 300 milliards de ma\u00eetresses \u00bb</em>, dont une m\u00e8re et sa fille allemandes, qui lui expliquait : <em>\u00ab L'antis\u00e9mitisme s'arr\u00eate aux portes des chambres d'h\u00f4tel. \u00bb</em> Une galerie de personnages haut en couleurs qui nourrissent ses \u0153uvres habit\u00e9es par la question de ce que l'on <em>\u00ab peut faire avec le vide \u00bb</em>. Ses dr\u00f4les de monstres qu'il laisse aller dans le r\u00e9el. <em>\u00ab J'ai besoin de fonder mon imaginaire sur un terroir. \u00bb</em></p><br><p>La litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma sont deux autres sources importantes d'inspiration pour le dessinateur qui a eu sa \u00ab <em>premi\u00e8re relation sexuelle devant</em> Rambo 3 \u00bb et qui sorti de l'adolescence a ador\u00e9 Sylvester Stallone, Jackie Chan ou Chuck Norris. <em>\u00ab En faisant des BD, j'avais l'impression d'\u00eatre spectateur de cin\u00e9ma \u00bb</em>, glisse celui qui, enfant, se plaisait \u00e0 dessiner des singes et des chevaux. Il cite pour compagnon Chagall et William Steig, les livres d'Alexandre Dumas, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard ou Arthur Conan Doyle ou encore Hugo Pratt \u00e0 qui il voue une profonde admiration. R\u00e9cemment, il se dit particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par le film \u00ab Une fille facile \u00bb de Rebecca Zlotowski.</p><br><p>Passionn\u00e9 de philosophie, il d\u00e9fend une fiction empreinte de chaleur, de gourmandise, de passion, \u00e0 l'image des films de Fellini. Cin\u00e9ma populaire de son enfance. Et loue notre fa\u00e7on de nous nourrir, de boire, notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9, forte de sa libert\u00e9 : <em>\u00ab On ne se rend pas compte \u00e0 quel point les Fran\u00e7ais sont hautement \u00e9duqu\u00e9s pour ce qui touche \u00e0 l'art de vivre, </em>confie-t-il.<em> Pour moi, c'est un apprentissage de la d\u00e9licatesse. \u00bb </em>Une approche de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande, ce <em>\u00ab personnage \u00e0 la Semp\u00e9 qui a une conscience aigu\u00eb des limites du pouvoir politique en France \u00bb</em>, plut\u00f4t que d'Emmanuel Macron. <em>\u00ab Les gens qui le ha\u00efssent le plus, ce sont les monarchistes, ce qui imaginent qu'il a vraiment le pouvoir. \u00bb </em>Si Joann Sfar a retenu quelque chose du juda\u00efsme, c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/24-joann-sfar-episode-complet",
            "pubDate": "Sat, 23 Oct 2021 23:00:31 GMT",
            "title": "#24 Joann Sfar (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5",
                    "300",
                    "3",
                    "j'avais"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Joann Sfar",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "La Chanson de Renart",
                    "librairie Gallimard",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "librairie tenue",
                    "d'un de",
                    "Joann Sfar",
                    "qui aimait",
                    "rappelle sa grand",
                    "d'un",
                    "couleurs qui",
                    "de ce",
                    "dessinateur qui",
                    "Sylvester Stallone",
                    "Jackie Chan",
                    "Chuck Norris",
                    "d'\u00eatre spectateur de",
                    "celui qui",
                    "Chagall",
                    "William Steig",
                    "d'Alexandre Dumas",
                    "Arthur Conan Doyle",
                    "Hugo Pratt",
                    "Cin\u00e9ma",
                    "d'Emmanuel Macron",
                    "ce qui imaginent",
                    "Joann Sfar",
                    "du juda\u00efsme",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Un",
                    "Sorbonne \u00e0 Nice",
                    "qu'\u00e9tudiant",
                    "v\u00e9cu",
                    "un",
                    "rescap\u00e9 de la Shoah",
                    "qu'il",
                    "sur un terroir",
                    "eu sa",
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Dard",
                    "notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9",
                    "de sa",
                    "Fran\u00e7ais",
                    "qui touche \u00e0 l'art de vivre",
                    "un",
                    "de la d\u00e9licatesse",
                    "qu'il",
                    "c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.</p><br><p>",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le",
                    "Raspail \u00e0 Paris",
                    "jeune par la mort de sa",
                    "de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande",
                    "Les"
                ],
                "GPE": [
                    "monde&nbsp",
                    "France"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Je me mettais"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "\u00e2me maternelle"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Semp\u00e9",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jane Birkin est l' invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab Oh ! Pardon, tu dormais\u2026 \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 avec Etienne Daho. La chanteuse a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jane Birkin y revient sur son enfance entre un p\u00e8re issu de la grande bourgeoisie, officier navigateur, h\u00e9ros de la r\u00e9sistance, et une m\u00e8re, com\u00e9dienne excentrique. Elle \u00e9voque la maison familiale sur l'Ile de Wight, sa fascination pour son fr\u00e8re rebelle. Ses parents et une professeure l'ann\u00e9e du bac l'initient \u00e0 la litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma. Elle se souvient de sa lecture des nouvelles d'Antonia Fraser, de sa d\u00e9couverte de \u00ab West Side Story \u00bb ou d'un concert men\u00e9 par le chef d'orchestre Leonard Bernstein, \u00e0 qui elle demanda un autographe. Une s\u00e9rie de rencontres et de hasard la m\u00e8nent \u00e0 auditionner pour les planches et pour le cin\u00e9ma, \u00ab Blow Up\u00bb d'Antonioni, notamment. <em>\u00ab On m'a prise au cin\u00e9ma parce que j'\u00e9tais mignonne \u00bb</em>, s'amuse-t-elle. Elle rencontre son premier mari John Barry, en tournant une com\u00e9die musicale, puis Serge Gainsbourg sur le plateau de \u00ab Slogan \u00bb. Deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 ses go\u00fbts. Elle assume son sens tr\u00e8s personnel du style, piochant all\u00e8grement dans le vestiaire homme. Et son inclination pour les objets us\u00e9s et humoristiques, dont elle aime s'entourer. Notamment ceux qui repr\u00e9sentent des animaux \u2013 elle dresse au passage l'\u00e9loge de son chien Dolly qui l'a <em>\u00ab port\u00e9e pendant qu'elle \u00e9tait malade \u00bb </em>et pendant le confinement. Elle reconna\u00eet sa dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la cuisine simple et croustillante qui fait plaisir aux enfants. Pour finir, elle encense le bonheur qu'il y a \u00e0 se sentir libre et \u00e9voque le charme des choses que l'on quitte. Femme de regrets qui se pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les autres.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nJane Birkin est l' invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab Oh ! Pardon, tu dormais\u2026 \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 avec Etienne Daho. La chanteuse a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jane Birkin y revient sur son enfance entre un p\u00e8re issu de la grande bourgeoisie, officier navigateur, h\u00e9ros de la r\u00e9sistance, et une m\u00e8re, com\u00e9dienne excentrique. Elle \u00e9voque la maison familiale sur l'Ile de Wight, sa fascination pour son fr\u00e8re rebelle. Ses parents et une professeure l'ann\u00e9e du bac l'initient \u00e0 la litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma. Elle se souvient de sa lecture des nouvelles d'Antonia Fraser, de sa d\u00e9couverte de \u00ab West Side Story \u00bb ou d'un concert men\u00e9 par le chef d'orchestre Leonard Bernstein, \u00e0 qui elle demanda un autographe. Une s\u00e9rie de rencontres et de hasard la m\u00e8nent \u00e0 auditionner pour les planches et pour le cin\u00e9ma, \u00ab Blow Up\u00bb d'Antonioni, notamment. \u00ab On m'a prise au cin\u00e9ma parce que j'\u00e9tais mignonne \u00bb, s'amuse-t-elle. Elle rencontre son premier mari John Barry, en tournant une com\u00e9die musicale, puis Serge Gainsbourg sur le plateau de \u00ab Slogan \u00bb. Deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 ses go\u00fbts. Elle assume son sens tr\u00e8s personnel du style, piochant all\u00e8grement dans le vestiaire homme. Et son inclination pour les objets us\u00e9s et humoristiques, dont elle aime s'entourer. Notamment ceux qui repr\u00e9sentent des animaux \u2013 elle dresse au passage l'\u00e9loge de son chien Dolly qui l'a \u00ab port\u00e9e pendant qu'elle \u00e9tait malade \u00bb et pendant le confinement. Elle reconna\u00eet sa dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la cuisine simple et croustillante qui fait plaisir aux enfants. Pour finir, elle encense le bonheur qu'il y a \u00e0 se sentir libre et \u00e9voque le charme des choses que l'on quitte. Femme de regrets qui se pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les autres.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "100847168",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705139c9997a001b264b29/media.mp3"
            },
            "guid": "61705139c9997a001b264b29",
            "isoDate": "2021-10-22T23:00:09.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:01",
                "episode": "23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jane Birkin est l' invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab Oh ! Pardon, tu dormais\u2026 \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 avec Etienne Daho. La chanteuse a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jane Birkin y revient sur son enfance entre un p\u00e8re issu de la grande bourgeoisie, officier navigateur, h\u00e9ros de la r\u00e9sistance, et une m\u00e8re, com\u00e9dienne excentrique. Elle \u00e9voque la maison familiale sur l'Ile de Wight, sa fascination pour son fr\u00e8re rebelle. Ses parents et une professeure l'ann\u00e9e du bac l'initient \u00e0 la litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma. Elle se souvient de sa lecture des nouvelles d'Antonia Fraser, de sa d\u00e9couverte de \u00ab West Side Story \u00bb ou d'un concert men\u00e9 par le chef d'orchestre Leonard Bernstein, \u00e0 qui elle demanda un autographe. Une s\u00e9rie de rencontres et de hasard la m\u00e8nent \u00e0 auditionner pour les planches et pour le cin\u00e9ma, \u00ab Blow Up\u00bb d'Antonioni, notamment. <em>\u00ab On m'a prise au cin\u00e9ma parce que j'\u00e9tais mignonne \u00bb</em>, s'amuse-t-elle. Elle rencontre son premier mari John Barry, en tournant une com\u00e9die musicale, puis Serge Gainsbourg sur le plateau de \u00ab Slogan \u00bb. Deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 ses go\u00fbts. Elle assume son sens tr\u00e8s personnel du style, piochant all\u00e8grement dans le vestiaire homme. Et son inclination pour les objets us\u00e9s et humoristiques, dont elle aime s'entourer. Notamment ceux qui repr\u00e9sentent des animaux \u2013 elle dresse au passage l'\u00e9loge de son chien Dolly qui l'a <em>\u00ab port\u00e9e pendant qu'elle \u00e9tait malade \u00bb </em>et pendant le confinement. Elle reconna\u00eet sa dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la cuisine simple et croustillante qui fait plaisir aux enfants. Pour finir, elle encense le bonheur qu'il y a \u00e0 se sentir libre et \u00e9voque le charme des choses que l'on quitte. Femme de regrets qui se pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les autres.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/23-jane-birkin-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 23:00:09 GMT",
            "title": "#23 Jane Birkin (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Jane Birkin est",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "tu dormais",
                    "Etienne Daho",
                    "La",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Jane Birkin",
                    "issu de la",
                    "la maison",
                    "du bac l'initient \u00e0 la",
                    "de sa",
                    "d'Antonia Fraser",
                    "de sa",
                    "Leonard Bernstein",
                    "qui elle",
                    "j'\u00e9tais mignonne",
                    "John Barry",
                    "Serge Gainsbourg",
                    "plateau de \u00ab",
                    "Slogan",
                    "Deux",
                    "qui ont fa\u00e7onn\u00e9",
                    "chien Dolly",
                    "qui l'a",
                    "Femme de regrets qui se",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "h\u00e9ros de la",
                    "Elle",
                    "un",
                    "Elle",
                    "dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la",
                    "qu'il",
                    "pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Paris",
                    "qu'elle",
                    "Elle"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Blow Up\u00bb"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Lola Lafon est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Chavirer \u00bb, qui a re\u00e7u le prix Landerneau des lecteurs 2020. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Lola Lafon y revient sur les diff\u00e9rentes r\u00e9sidences qui ont marqu\u00e9 son enfance entre la Roumanie, o\u00f9 ses parents ont \u00e9migr\u00e9 peu apr\u00e8s sa naissance en 1974, et la France o\u00f9 la famille avait encore des attaches, dans les Landes notamment. Elle \u00e9voque son p\u00e8re, professeur de litt\u00e9rature brillant et accessible, sp\u00e9cialiste du XVIIIe si\u00e8cle, qui adorait courir, le judo et cuisiner avec elle. Et sa m\u00e8re, d'origine bielorusse et polonaise, passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9galement. Lola Lafon se souvient des d\u00e9bats tr\u00e8s anim\u00e9s \u00e0 la maison, sur tous les sujets, de la d\u00e9sillusion de ses parents face au communisme mais des rapports formidables entretenus avec les \u00e9tudiants, de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France pour cette famille \u00e0 part. Elle garde en m\u00e9moire des images fortes, des odeurs, la langue. C'est l\u00e0 qu'elle se prend de passion pour la rigidit\u00e9 de la danse classique apr\u00e8s avoir vu \u00ab Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris \u00bb dans une salle de Bucarest. A la consternation de ses parents, plus sensibles aux mots qu'au langage des corps.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nLola Lafon est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Chavirer \u00bb, qui a re\u00e7u le prix Landerneau des lecteurs 2020. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Lola Lafon y revient sur les diff\u00e9rentes r\u00e9sidences qui ont marqu\u00e9 son enfance entre la Roumanie, o\u00f9 ses parents ont \u00e9migr\u00e9 peu apr\u00e8s sa naissance en 1974, et la France o\u00f9 la famille avait encore des attaches, dans les Landes notamment. Elle \u00e9voque son p\u00e8re, professeur de litt\u00e9rature brillant et accessible, sp\u00e9cialiste du XVIIIe si\u00e8cle, qui adorait courir, le judo et cuisiner avec elle. Et sa m\u00e8re, d'origine bielorusse et polonaise, passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9galement. Lola Lafon se souvient des d\u00e9bats tr\u00e8s anim\u00e9s \u00e0 la maison, sur tous les sujets, de la d\u00e9sillusion de ses parents face au communisme mais des rapports formidables entretenus avec les \u00e9tudiants, de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France pour cette famille \u00e0 part. Elle garde en m\u00e9moire des images fortes, des odeurs, la langue. C'est l\u00e0 qu'elle se prend de passion pour la rigidit\u00e9 de la danse classique apr\u00e8s avoir vu \u00ab Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris \u00bb dans une salle de Bucarest. A la consternation de ses parents, plus sensibles aux mots qu'au langage des corps.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "96728768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61704d556e09900012068b02/media.mp3"
            },
            "guid": "61704d556e09900012068b02",
            "isoDate": "2021-10-22T13:02:39.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:18",
                "episode": "22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Lola Lafon est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Chavirer \u00bb, qui a re\u00e7u le prix Landerneau des lecteurs 2020. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Lola Lafon y revient sur les diff\u00e9rentes r\u00e9sidences qui ont marqu\u00e9 son enfance entre la Roumanie, o\u00f9 ses parents ont \u00e9migr\u00e9 peu apr\u00e8s sa naissance en 1974, et la France o\u00f9 la famille avait encore des attaches, dans les Landes notamment. Elle \u00e9voque son p\u00e8re, professeur de litt\u00e9rature brillant et accessible, sp\u00e9cialiste du XVIIIe si\u00e8cle, qui adorait courir, le judo et cuisiner avec elle. Et sa m\u00e8re, d'origine bielorusse et polonaise, passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9galement. Lola Lafon se souvient des d\u00e9bats tr\u00e8s anim\u00e9s \u00e0 la maison, sur tous les sujets, de la d\u00e9sillusion de ses parents face au communisme mais des rapports formidables entretenus avec les \u00e9tudiants, de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France pour cette famille \u00e0 part. Elle garde en m\u00e9moire des images fortes, des odeurs, la langue. C'est l\u00e0 qu'elle se prend de passion pour la rigidit\u00e9 de la danse classique apr\u00e8s avoir vu \u00ab Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris \u00bb dans une salle de Bucarest. A la consternation de ses parents, plus sensibles aux mots qu'au langage des corps.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/22-lola-lafon-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 13:02:39 GMT",
            "title": "#22 Lola Lafon (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "PERSON": [
                    "nouvelle saison",
                    "Go\u00fbt de M. Chaque",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Lola Lafon",
                    "qui ont marqu\u00e9 son",
                    "la Roumanie",
                    "peu apr\u00e8s sa",
                    "qui adorait",
                    "Lola Lafon",
                    "la maison",
                    "de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France",
                    "de la",
                    "de Bucarest",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "la famille avait",
                    "Landes",
                    "Elle",
                    "professeur de litt\u00e9rature brillant et",
                    "de la",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "DATE": [
                    "2020",
                    "1974"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "France",
                    "qu'elle",
                    "Paris"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Un Am\u00e9ricain \u00e0"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films <em>Tokyo Shaking </em>(en salle), <em>Les Fantasmes</em> (le 18 ao\u00fbt) et <em>L'Origine du monde</em> (15 septembre) a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Karin Viard raconte sans fard \u00e0 quel point la solitude et l'ennui ont marqu\u00e9 son enfance, la honte, le rejet, les souvenirs atroces de No\u00ebl\u2026. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, elle quitte Oran en Alg\u00e9rie pour retrouver Rouen o\u00f9 elle est n\u00e9e et habite dans un appartement rue du Fardeau, <em>\u00ab ce qui a fait les beaux jours de ma psy \u00bb</em>. Tr\u00e8s vite, sa m\u00e8re les d\u00e9laisse elle et sa s\u0153ur. Elle est alors \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents dans un <em>\u00ab univers de personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb</em>. Enfant un peu sauvage, elle se servira du rire pour tenter de s'int\u00e9grer. Profond\u00e9ment marqu\u00e9e par ses origines modestes et les ann\u00e9es de vache maigre lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, elle confie avoir <em>\u00ab v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe \u00bb</em>.</p><br><p>Le visionnage \u00e0 9 ans du film <em>Notre-Dame de Paris</em> avec Gina Lollobrigida et surtout Anthony Quinn en Quasimodo d\u00e9cide de sa vocation. <em>\u00ab Il a fait \u00e9clater les murs de mon existence. Il m'a procur\u00e9 une \u00e9motion tellement forte. Je me suis dit je veux faire \u00e7a. \u00bb </em>Cette <em>\u00ab capacit\u00e9 d'\u00e9motion \u00bb</em> a guid\u00e9 toute sa carri\u00e8re de <em>Tatie Danielle</em> \u00e0 <em>Chanson douce </em>en passant par <em>Haut les c\u0153urs </em>et ses collaborations avec de nombreux jeunes r\u00e9alisateurs. Le cin\u00e9ma lui a appris \u00e0 s'aimer davantage, elle qui a <em>\u00ab le go\u00fbt de la joie comme une politesse envers l'autre \u00bb</em>. Elle n'aime rien de plus que les personnages ambivalents, qu'elle aborde en laissant de c\u00f4t\u00e9 la morale, qui <em>\u00ab expriment ce qu'il y a de pire et de mieux dans l'humain \u00bb</em>. Deux extr\u00eames qui ont travers\u00e9 sa vie.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films Tokyo Shaking (en salle), Les Fantasmes (le 18 ao\u00fbt) et L'Origine du monde (15 septembre) a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nCe podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir\u00a0tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M, abonnez-vous sur\u00a0https://abo.lemonde.fr/\u00a0et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.\n\nKarin Viard raconte sans fard \u00e0 quel point la solitude et l'ennui ont marqu\u00e9 son enfance, la honte, le rejet, les souvenirs atroces de No\u00ebl\u2026. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, elle quitte Oran en Alg\u00e9rie pour retrouver Rouen o\u00f9 elle est n\u00e9e et habite dans un appartement rue du Fardeau, \u00ab ce qui a fait les beaux jours de ma psy \u00bb. Tr\u00e8s vite, sa m\u00e8re les d\u00e9laisse elle et sa s\u0153ur. Elle est alors \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents dans un \u00ab univers de personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb. Enfant un peu sauvage, elle se servira du rire pour tenter de s'int\u00e9grer. Profond\u00e9ment marqu\u00e9e par ses origines modestes et les ann\u00e9es de vache maigre lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, elle confie avoir \u00ab v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe \u00bb.\n\nLe visionnage \u00e0 9 ans du film Notre-Dame de Paris avec Gina Lollobrigida et surtout Anthony Quinn en Quasimodo d\u00e9cide de sa vocation. \u00ab Il a fait \u00e9clater les murs de mon existence. Il m'a procur\u00e9 une \u00e9motion tellement forte. Je me suis dit je veux faire \u00e7a. \u00bb Cette \u00ab capacit\u00e9 d'\u00e9motion \u00bb a guid\u00e9 toute sa carri\u00e8re de Tatie Danielle \u00e0 Chanson douce en passant par Haut les c\u0153urs et ses collaborations avec de nombreux jeunes r\u00e9alisateurs. Le cin\u00e9ma lui a appris \u00e0 s'aimer davantage, elle qui a \u00ab le go\u00fbt de la joie comme une politesse envers l'autre \u00bb. Elle n'aime rien de plus que les personnages ambivalents, qu'elle aborde en laissant de c\u00f4t\u00e9 la morale, qui \u00ab expriment ce qu'il y a de pire et de mieux dans l'humain \u00bb. Deux extr\u00eames qui ont travers\u00e9 sa vie.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "100529408",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-39karinviard-episodecomplet-/media.mp3"
            },
            "guid": "561f3596-7414-4960-b413-43bf42aaed5d",
            "isoDate": "2021-07-01T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:53",
                "episode": "39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305971c.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films Tokyo Shaking (en salle), Les Fantasmes (le 18 ao\u00fbt) et L'Origine du monde (15 septembre) a r\u00e9pondu d...",
                "summary": "<p>Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films <em>Tokyo Shaking </em>(en salle), <em>Les Fantasmes</em> (le 18 ao\u00fbt) et <em>L'Origine du monde</em> (15 septembre) a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Karin Viard raconte sans fard \u00e0 quel point la solitude et l'ennui ont marqu\u00e9 son enfance, la honte, le rejet, les souvenirs atroces de No\u00ebl\u2026. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, elle quitte Oran en Alg\u00e9rie pour retrouver Rouen o\u00f9 elle est n\u00e9e et habite dans un appartement rue du Fardeau, <em>\u00ab ce qui a fait les beaux jours de ma psy \u00bb</em>. Tr\u00e8s vite, sa m\u00e8re les d\u00e9laisse elle et sa s\u0153ur. Elle est alors \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents dans un <em>\u00ab univers de personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb</em>. Enfant un peu sauvage, elle se servira du rire pour tenter de s'int\u00e9grer. Profond\u00e9ment marqu\u00e9e par ses origines modestes et les ann\u00e9es de vache maigre lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, elle confie avoir <em>\u00ab v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe \u00bb</em>.</p><br><p>Le visionnage \u00e0 9 ans du film <em>Notre-Dame de Paris</em> avec Gina Lollobrigida et surtout Anthony Quinn en Quasimodo d\u00e9cide de sa vocation. <em>\u00ab Il a fait \u00e9clater les murs de mon existence. Il m'a procur\u00e9 une \u00e9motion tellement forte. Je me suis dit je veux faire \u00e7a. \u00bb </em>Cette <em>\u00ab capacit\u00e9 d'\u00e9motion \u00bb</em> a guid\u00e9 toute sa carri\u00e8re de <em>Tatie Danielle</em> \u00e0 <em>Chanson douce </em>en passant par <em>Haut les c\u0153urs </em>et ses collaborations avec de nombreux jeunes r\u00e9alisateurs. Le cin\u00e9ma lui a appris \u00e0 s'aimer davantage, elle qui a <em>\u00ab le go\u00fbt de la joie comme une politesse envers l'autre \u00bb</em>. Elle n'aime rien de plus que les personnages ambivalents, qu'elle aborde en laissant de c\u00f4t\u00e9 la morale, qui <em>\u00ab expriment ce qu'il y a de pire et de mieux dans l'humain \u00bb</em>. Deux extr\u00eames qui ont travers\u00e9 sa vie.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-39karinviard-episodecomplet-",
            "pubDate": "Thu, 01 Jul 2021 22:01:00 GMT",
            "title": "#39 Karin Viard (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Karin Viard",
                    "Le",
                    "Tokyo",
                    "la honte",
                    "Paris"
                ],
                "PERSON": [
                    "la nouvelle invit\u00e9e",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde</em",
                    "L'Origine du monde</em",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine",
                    "de l'offre Int\u00e9grale",
                    "Go\u00fbt de M</a",
                    "Karin Viard",
                    "de No\u00ebl",
                    "Oran en Alg\u00e9rie",
                    "Rouen",
                    "ce qui",
                    "jours de ma",
                    "un peu sauvage",
                    "v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe",
                    "Gina Lollobrigida",
                    "Anthony Quinn",
                    "Je",
                    "Chanson",
                    "go\u00fbt de la",
                    "joie comme",
                    "rien de plus",
                    "qu'elle aborde",
                    "qui ont travers\u00e9",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films <em",
                    "un",
                    "tenter de s'int\u00e9grer",
                    "Quasimodo",
                    "de sa",
                    "une",
                    "qu'il",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "18",
                    "15",
                    "9"
                ],
                "PERCENT": [
                    "50%"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "FAC": [
                    "rue du Fardeau",
                    "Notre-Dame de Paris</em>"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueur de l'\u00e9mission \u00ab Par Jupiter ! \u00bb, qui a sorti au printemps le livre historique <em>Le Roi n'avait pas ri </em>(\u00e9d. JCLatt\u00e8s), pr\u00e9pare pour l'an prochain son nouveau spectacle \u00ab&nbsp;Meurice 2022 \u00bb.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Guillaume Meurice \u00e9voque son enfance en Haute-Sa\u00f4ne entre un p\u00e8re fan de Brassens et une m\u00e8re passionn\u00e9e de lecture qui avaient rachet\u00e9 une Maison de la presse-Librairie. El\u00e8ve espi\u00e8gle, il se souvient de sa passion pour l'Olympique de Marseille et pour les humoristes qu'il allait voir en spectacle \u00e0 Vesoul, des d\u00eeners joyeux \u00e0 d\u00e9battre en famille, de la fois o\u00f9 le vote de son p\u00e8re pour Mitterrand avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9 par son \u00e9pouse alors qu'il avait promis sa voix aux \u00e9cologistes. Toutefois, ce n'est qu'une fois \u00e9tudiant \u00e0 Aix-en-Provence qu'il commencera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la politique et se d\u00e9cidera \u00e0 tenter le Cours Florent \u00e0 Paris, m\u00eame si <em>\u00ab faire marrer les gens [lui] a toujours plu&nbsp;\u00bb</em>.</p><br><p>L'humoriste explique que s'il estime <em>\u00ab manquer de r\u00e9partie \u00bb</em>, il aime \u00e0 pratiquer le <em>\u00ab a\u00efkido s\u00e9mantique \u00bb, </em>en se servant des propos de son interlocuteur pour mieux les questionner. Obs\u00e9d\u00e9 par la question du r\u00e9el, il ne se sent ni <em>\u00ab rebelle insurrectionnel \u00bb</em> ni <em>\u00ab toutou du pouvoir \u00bb </em>mais quelque part dans une zone grise entre les deux. <em>\u00ab Parfois nos chroniques donnent du baume au c\u0153ur \u00e0 des gens en gal\u00e8re et je me dis que c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal \u00bb</em>, r\u00e9sume le v\u00e9g\u00e9tarien qui a toujours eu le go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence.<em> \u00ab Je ne vois pas de raison d'accepter les choses telles qu'elles sont. \u00bb</em></p><br><p><br></p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueur de l'\u00e9mission \u00ab Par Jupiter ! \u00bb, qui a sorti au printemps le livre historique Le Roi n'avait pas ri (\u00e9d. JCLatt\u00e8s), pr\u00e9pare pour l'an prochain son nouveau spectacle \u00ab\u00a0Meurice 2022 \u00bb.\n\nCe podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir\u00a0tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M, abonnez-vous sur\u00a0https://abo.lemonde.fr/\u00a0et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.\n\nGuillaume Meurice \u00e9voque son enfance en Haute-Sa\u00f4ne entre un p\u00e8re fan de Brassens et une m\u00e8re passionn\u00e9e de lecture qui avaient rachet\u00e9 une Maison de la presse-Librairie. El\u00e8ve espi\u00e8gle, il se souvient de sa passion pour l'Olympique de Marseille et pour les humoristes qu'il allait voir en spectacle \u00e0 Vesoul, des d\u00eeners joyeux \u00e0 d\u00e9battre en famille, de la fois o\u00f9 le vote de son p\u00e8re pour Mitterrand avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9 par son \u00e9pouse alors qu'il avait promis sa voix aux \u00e9cologistes. Toutefois, ce n'est qu'une fois \u00e9tudiant \u00e0 Aix-en-Provence qu'il commencera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la politique et se d\u00e9cidera \u00e0 tenter le Cours Florent \u00e0 Paris, m\u00eame si \u00ab faire marrer les gens [lui] a toujours plu\u00a0\u00bb.\n\nL'humoriste explique que s'il estime \u00ab manquer de r\u00e9partie \u00bb, il aime \u00e0 pratiquer le \u00ab a\u00efkido s\u00e9mantique \u00bb, en se servant des propos de son interlocuteur pour mieux les questionner. Obs\u00e9d\u00e9 par la question du r\u00e9el, il ne se sent ni \u00ab rebelle insurrectionnel \u00bb ni \u00ab toutou du pouvoir \u00bb mais quelque part dans une zone grise entre les deux. \u00ab Parfois nos chroniques donnent du baume au c\u0153ur \u00e0 des gens en gal\u00e8re et je me dis que c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal \u00bb, r\u00e9sume le v\u00e9g\u00e9tarien qui a toujours eu le go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence. \u00ab Je ne vois pas de raison d'accepter les choses telles qu'elles sont. \u00bb\n\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "86456768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-38guillaumemeurice-episodecomplet-/media.mp3"
            },
            "guid": "457b242d-eea3-45e7-b82d-62ed055812f4",
            "isoDate": "2021-06-17T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:01",
                "episode": "38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059723.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueu...",
                "summary": "<p>Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueur de l'\u00e9mission \u00ab Par Jupiter ! \u00bb, qui a sorti au printemps le livre historique <em>Le Roi n'avait pas ri </em>(\u00e9d. JCLatt\u00e8s), pr\u00e9pare pour l'an prochain son nouveau spectacle \u00ab&nbsp;Meurice 2022 \u00bb.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Guillaume Meurice \u00e9voque son enfance en Haute-Sa\u00f4ne entre un p\u00e8re fan de Brassens et une m\u00e8re passionn\u00e9e de lecture qui avaient rachet\u00e9 une Maison de la presse-Librairie. El\u00e8ve espi\u00e8gle, il se souvient de sa passion pour l'Olympique de Marseille et pour les humoristes qu'il allait voir en spectacle \u00e0 Vesoul, des d\u00eeners joyeux \u00e0 d\u00e9battre en famille, de la fois o\u00f9 le vote de son p\u00e8re pour Mitterrand avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9 par son \u00e9pouse alors qu'il avait promis sa voix aux \u00e9cologistes. Toutefois, ce n'est qu'une fois \u00e9tudiant \u00e0 Aix-en-Provence qu'il commencera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la politique et se d\u00e9cidera \u00e0 tenter le Cours Florent \u00e0 Paris, m\u00eame si <em>\u00ab faire marrer les gens [lui] a toujours plu&nbsp;\u00bb</em>.</p><br><p>L'humoriste explique que s'il estime <em>\u00ab manquer de r\u00e9partie \u00bb</em>, il aime \u00e0 pratiquer le <em>\u00ab a\u00efkido s\u00e9mantique \u00bb, </em>en se servant des propos de son interlocuteur pour mieux les questionner. Obs\u00e9d\u00e9 par la question du r\u00e9el, il ne se sent ni <em>\u00ab rebelle insurrectionnel \u00bb</em> ni <em>\u00ab toutou du pouvoir \u00bb </em>mais quelque part dans une zone grise entre les deux. <em>\u00ab Parfois nos chroniques donnent du baume au c\u0153ur \u00e0 des gens en gal\u00e8re et je me dis que c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal \u00bb</em>, r\u00e9sume le v\u00e9g\u00e9tarien qui a toujours eu le go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence.<em> \u00ab Je ne vois pas de raison d'accepter les choses telles qu'elles sont. \u00bb</em></p><br><p><br></p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-38guillaumemeurice-episodecomplet-",
            "pubDate": "Thu, 17 Jun 2021 22:01:00 GMT",
            "title": "#38 Guillaume Meurice (\u00e9pisode complet)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "qui",
                    "sorti",
                    "JCLatt\u00e8s",
                    "nouveau",
                    "de l'offre Int\u00e9grale",
                    "Go\u00fbt de M</a",
                    "de Brassens",
                    "passionn\u00e9e de lecture qui",
                    "Maison de la presse-Librairie",
                    "sa voix",
                    "\u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la",
                    "Cours Florent",
                    "s'il",
                    "a\u00efkido",
                    "interlocuteur pour mieux les",
                    "dis que c'est",
                    "v\u00e9g\u00e9tarien qui",
                    "go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence.<em",
                    "Je",
                    "qu'elles sont",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "locaux de Radio France",
                    "un",
                    "de sa",
                    "l'Olympique de Marseille",
                    "qu'il",
                    "Vesoul",
                    "de la fois o\u00f9 le",
                    "qu'il",
                    "c\u0153ur \u00e0 des",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "PERCENT": [
                    "50%"
                ],
                "NORP": [
                    "Aix",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Woodkid y \u00e9voque son enfance \u00e0 Pommiers, dans le Beaujolais, entre un p\u00e8re, qui travaille dans la pub, cin\u00e9phile, et une m\u00e8re au foyer, amatrice de Barbara et obs\u00e9d\u00e9e par une interpr\u00e9tation du \u00ab <em>Stabat Mater \u00bb</em> de Vivaldi par James Bowman. Il se rem\u00e9more l'\u00e9mission \u00ab Culture Pub \u00bb, les films lou\u00e9s dans un vid\u00e9oclub (\u00ab Splash \u00bb, \u00ab 2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace \u00bb), un voyage en Pologne, d'o\u00f9 \u00e9tait originaire sa m\u00e8re, au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et les plats que prenait le temps de cuisiner sa grand-m\u00e8re. Passionn\u00e9 par le dessin, il entretient une relation d'amour-haine avec la musique qu'il \u00e9tudie au conservatoire (fl\u00fbte \u00e0 bec) puis dans des cours priv\u00e9s (le piano). Adolescent, il a un Mac chez lui dont il se sert pour cr\u00e9er des images, \u00e0 l'aide de photoshop notamment. Il fera des \u00e9tudes d'art graphiques \u00e0 Lyon, puis sera employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de jeux vid\u00e9o \u00e0 mod\u00e9liser des d\u00e9cors en 3D en liaison avec le studio de Luc Besson EuropaCorp. Entre-temps, le jeu \u00ab Final Fantasy VII \u00bb, sorti en 1997, et internet ont nourri son imaginaire \u00e9rotique et la d\u00e9couverte de son homosexualit\u00e9, qui s'\u00e9panouira dans les clubs gays et les saunas. La sensation d'\u00eatre enferm\u00e9 dans le salariat le pousse \u00e0 \u00e9voluer. Il r\u00e9alise des clips pour Yelle, Moby, Katy Perry, Rihanna ou Lana Del Rey et acc\u00e8de \u00e0 une premi\u00e8re forme de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. En 2011 sort son premier titre, \u00ab Iron \u00bb, suivi deux ans plus tard de l'album \u00ab The Golden Age \u00bb. Woodkid revient sur les grandes th\u00e9matiques qui habitent son travail : le rapport \u00e0 l'enfance, l'ombre et la lumi\u00e8re, la vuln\u00e9rabilit\u00e9, les utopies et dystopies que g\u00e9n\u00e8rent les grandes forces qui dominent le monde. Il raconte son ressenti d'\u00eatre un transfuge de classe qui a d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 cinquante vies, parle de son esprit scientifique et de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et questionner en permanence ses go\u00fbts et ses acquis. Son admiration va aux passionn\u00e9s qui bousculent sa vision de la beaut\u00e9 comme Lars Von Trier au cin\u00e9ma ou Demna Gvasalia (Balenciaga) dans la mode. Il confie que l'id\u00e9e du moche l'int\u00e9resse de plus en plus. Explicite son rapport \u00e0 la beaut\u00e9, \u00e0 son corps, aux objets. Fan de design, il poss\u00e8de chez lui du mobilier imagin\u00e9 par Gino Sarfatti, Ettore Sottsass et George Nelson et une grande cuisine centrale \u00e0 partir de laquelle il organise des d\u00eeners, en amateur des plaisirs de la table. Un go\u00fbt qu'il aime \u00e0 partager avec ses proches.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Rendez-vous sur la page&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/goutdem\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/goutdem</a>&nbsp;pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'abonnement Int\u00e9grale, \u00e0 partager avec la personne de votre choix.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Woodkid y \u00e9voque son enfance \u00e0 Pommiers, dans le Beaujolais, entre un p\u00e8re, qui travaille dans la pub, cin\u00e9phile, et une m\u00e8re au foyer, amatrice de Barbara et obs\u00e9d\u00e9e par une interpr\u00e9tation du \u00ab Stabat Mater \u00bb de Vivaldi par James Bowman. Il se rem\u00e9more l'\u00e9mission \u00ab Culture Pub \u00bb, les films lou\u00e9s dans un vid\u00e9oclub (\u00ab Splash \u00bb, \u00ab 2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace \u00bb), un voyage en Pologne, d'o\u00f9 \u00e9tait originaire sa m\u00e8re, au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et les plats que prenait le temps de cuisiner sa grand-m\u00e8re. Passionn\u00e9 par le dessin, il entretient une relation d'amour-haine avec la musique qu'il \u00e9tudie au conservatoire (fl\u00fbte \u00e0 bec) puis dans des cours priv\u00e9s (le piano). Adolescent, il a un Mac chez lui dont il se sert pour cr\u00e9er des images, \u00e0 l'aide de photoshop notamment. Il fera des \u00e9tudes d'art graphiques \u00e0 Lyon, puis sera employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de jeux vid\u00e9o \u00e0 mod\u00e9liser des d\u00e9cors en 3D en liaison avec le studio de Luc Besson EuropaCorp. Entre-temps, le jeu \u00ab Final Fantasy VII \u00bb, sorti en 1997, et internet ont nourri son imaginaire \u00e9rotique et la d\u00e9couverte de son homosexualit\u00e9, qui s'\u00e9panouira dans les clubs gays et les saunas. La sensation d'\u00eatre enferm\u00e9 dans le salariat le pousse \u00e0 \u00e9voluer. Il r\u00e9alise des clips pour Yelle, Moby, Katy Perry, Rihanna ou Lana Del Rey et acc\u00e8de \u00e0 une premi\u00e8re forme de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. En 2011 sort son premier titre, \u00ab Iron \u00bb, suivi deux ans plus tard de l'album \u00ab The Golden Age \u00bb. Woodkid revient sur les grandes th\u00e9matiques qui habitent son travail : le rapport \u00e0 l'enfance, l'ombre et la lumi\u00e8re, la vuln\u00e9rabilit\u00e9, les utopies et dystopies que g\u00e9n\u00e8rent les grandes forces qui dominent le monde. Il raconte son ressenti d'\u00eatre un transfuge de classe qui a d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 cinquante vies, parle de son esprit scientifique et de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et questionner en permanence ses go\u00fbts et ses acquis. Son admiration va aux passionn\u00e9s qui bousculent sa vision de la beaut\u00e9 comme Lars Von Trier au cin\u00e9ma ou Demna Gvasalia (Balenciaga) dans la mode. Il confie que l'id\u00e9e du moche l'int\u00e9resse de plus en plus. Explicite son rapport \u00e0 la beaut\u00e9, \u00e0 son corps, aux objets. Fan de design, il poss\u00e8de chez lui du mobilier imagin\u00e9 par Gino Sarfatti, Ettore Sottsass et George Nelson et une grande cuisine centrale \u00e0 partir de laquelle il organise des d\u00eeners, en amateur des plaisirs de la table. Un go\u00fbt qu'il aime \u00e0 partager avec ses proches.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRendez-vous sur la page\u00a0https://abo.lemonde.fr/goutdem\u00a0pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'abonnement Int\u00e9grale, \u00e0 partager avec la personne de votre choix.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "95408768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-21woodkid/media.mp3"
            },
            "guid": "6f70ef30-f9c8-40b7-a5f9-6da9971c3d92",
            "isoDate": "2020-10-15T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:45",
                "episode": "21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305977a.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son apparteme...",
                "summary": "<p>Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Woodkid y \u00e9voque son enfance \u00e0 Pommiers, dans le Beaujolais, entre un p\u00e8re, qui travaille dans la pub, cin\u00e9phile, et une m\u00e8re au foyer, amatrice de Barbara et obs\u00e9d\u00e9e par une interpr\u00e9tation du \u00ab <em>Stabat Mater \u00bb</em> de Vivaldi par James Bowman. Il se rem\u00e9more l'\u00e9mission \u00ab Culture Pub \u00bb, les films lou\u00e9s dans un vid\u00e9oclub (\u00ab Splash \u00bb, \u00ab 2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace \u00bb), un voyage en Pologne, d'o\u00f9 \u00e9tait originaire sa m\u00e8re, au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et les plats que prenait le temps de cuisiner sa grand-m\u00e8re. Passionn\u00e9 par le dessin, il entretient une relation d'amour-haine avec la musique qu'il \u00e9tudie au conservatoire (fl\u00fbte \u00e0 bec) puis dans des cours priv\u00e9s (le piano). Adolescent, il a un Mac chez lui dont il se sert pour cr\u00e9er des images, \u00e0 l'aide de photoshop notamment. Il fera des \u00e9tudes d'art graphiques \u00e0 Lyon, puis sera employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de jeux vid\u00e9o \u00e0 mod\u00e9liser des d\u00e9cors en 3D en liaison avec le studio de Luc Besson EuropaCorp. Entre-temps, le jeu \u00ab Final Fantasy VII \u00bb, sorti en 1997, et internet ont nourri son imaginaire \u00e9rotique et la d\u00e9couverte de son homosexualit\u00e9, qui s'\u00e9panouira dans les clubs gays et les saunas. La sensation d'\u00eatre enferm\u00e9 dans le salariat le pousse \u00e0 \u00e9voluer. Il r\u00e9alise des clips pour Yelle, Moby, Katy Perry, Rihanna ou Lana Del Rey et acc\u00e8de \u00e0 une premi\u00e8re forme de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. En 2011 sort son premier titre, \u00ab Iron \u00bb, suivi deux ans plus tard de l'album \u00ab The Golden Age \u00bb. Woodkid revient sur les grandes th\u00e9matiques qui habitent son travail : le rapport \u00e0 l'enfance, l'ombre et la lumi\u00e8re, la vuln\u00e9rabilit\u00e9, les utopies et dystopies que g\u00e9n\u00e8rent les grandes forces qui dominent le monde. Il raconte son ressenti d'\u00eatre un transfuge de classe qui a d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 cinquante vies, parle de son esprit scientifique et de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et questionner en permanence ses go\u00fbts et ses acquis. Son admiration va aux passionn\u00e9s qui bousculent sa vision de la beaut\u00e9 comme Lars Von Trier au cin\u00e9ma ou Demna Gvasalia (Balenciaga) dans la mode. Il confie que l'id\u00e9e du moche l'int\u00e9resse de plus en plus. Explicite son rapport \u00e0 la beaut\u00e9, \u00e0 son corps, aux objets. Fan de design, il poss\u00e8de chez lui du mobilier imagin\u00e9 par Gino Sarfatti, Ettore Sottsass et George Nelson et une grande cuisine centrale \u00e0 partir de laquelle il organise des d\u00eeners, en amateur des plaisirs de la table. Un go\u00fbt qu'il aime \u00e0 partager avec ses proches.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Rendez-vous sur la page&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/goutdem\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/goutdem</a>&nbsp;pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'abonnement Int\u00e9grale, \u00e0 partager avec la personne de votre choix.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-21woodkid",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#21 Woodkid",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Yoann Lemoine de son vrai nom",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "compositeur",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "\u00e9voque son",
                    "qui travaille",
                    "amatrice de Barbara",
                    "Stabat Mater",
                    "de Vivaldi",
                    "James Bowman",
                    "Lyon",
                    "de jeux vid\u00e9o \u00e0",
                    "de Luc Besson EuropaCorp",
                    "qui s'\u00e9panouira",
                    "Yelle",
                    "Moby",
                    "Katy Perry",
                    "Rihanna",
                    "titre",
                    "qui",
                    "d'\u00eatre un transfuge de classe qui",
                    "esprit scientifique",
                    "Lars Von Trier",
                    "l'int\u00e9resse de plus",
                    "la beaut\u00e9",
                    "Gino Sarfatti",
                    "Ettore Sottsass",
                    "George Nelson",
                    "go\u00fbt qu'il",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "la personne de votre choix.</p><br",
                    "Voir"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "37"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le",
                    "Demna Gvasalia"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "S16",
                    "Splash"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Pologne",
                    "acc\u00e8de",
                    "va"
                ],
                "ORG": [
                    "Woodkid",
                    "un",
                    "dans la pub",
                    "un",
                    "l'Odyss\u00e9e de l'espace",
                    "un",
                    "qu'il",
                    "un",
                    "d'art",
                    "par une",
                    "Lana Del Rey",
                    "de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et",
                    "passionn\u00e9s qui",
                    "vision de la beaut\u00e9",
                    "Il confie",
                    "moche",
                    "\u00e0 son corps",
                    "il poss\u00e8de chez",
                    "Un",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "Pommiers",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "2001",
                    "1990",
                    "1997",
                    "2011"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Final Fantasy VII \u00bb",
                    "\u00ab The Golden Age"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab&nbsp;Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Camille Laurens y \u00e9voque son enfance \u00e0 Dijon, son p\u00e8re protestant, scientifique f\u00e9ru de musique classique et d'humour ; sa m\u00e8re, femme au foyer d'abord, puis secr\u00e9taire, volontiers autonome vis-\u00e0-vis de son mari. Une vie de famille pas tout \u00e0 fait comme les autres, chacun des parents ayant une liaison officielle. Elle d\u00e9crit d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans son go\u00fbt de la lecture, beaucoup de litt\u00e9rature jeunesse puis, adolescente, des auteurs plus adultes comme Albert Camus ou Fran\u00e7oise Sagan. Marguerite Duras, Roland Barthes, Marcel Proust et Annie Ernaux forment aujourd'hui le panth\u00e9on personnel de sa biblioth\u00e8que \u00e0 laquelle elle est tr\u00e8s attach\u00e9e. Cette passion de la litt\u00e9rature la m\u00e8ne en classe pr\u00e9pa \u00e0 Paris, puis \u00e0 se lancer dans l'enseignement en Normandie d'abord, puis au Maroc. Les plus belles ann\u00e9es de sa vie, dit-elle. C'est l\u00e0 qu'elle commence \u00e0 \u00eatre publi\u00e9e, influenc\u00e9e par les polars qu'elle d\u00e9vore \u00e0 longueur de journ\u00e9e, le mouvement Oulipo et le formalisme du nouveau roman avant de basculer vers l'autofiction \u00e0 la mort de son fils Philippe, quelques heures apr\u00e8s sa naissance. Elle parle de son rapport \u00e0 l'\u00e9criture. Et de son histoire avec le f\u00e9minisme des ann\u00e9es 1960 \u00e0 aujourd'hui avec le mouvement Me Too. Camille Laurens revient pour finir sur son exp\u00e9rience de jur\u00e9, elle qui remplace Virginie Despentes au Goncourt, et d\u00e9fend le go\u00fbt comme l'espace d'expression d'une subjectivit\u00e9.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab\u00a0Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Camille Laurens y \u00e9voque son enfance \u00e0 Dijon, son p\u00e8re protestant, scientifique f\u00e9ru de musique classique et d'humour ; sa m\u00e8re, femme au foyer d'abord, puis secr\u00e9taire, volontiers autonome vis-\u00e0-vis de son mari. Une vie de famille pas tout \u00e0 fait comme les autres, chacun des parents ayant une liaison officielle. Elle d\u00e9crit d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans son go\u00fbt de la lecture, beaucoup de litt\u00e9rature jeunesse puis, adolescente, des auteurs plus adultes comme Albert Camus ou Fran\u00e7oise Sagan. Marguerite Duras, Roland Barthes, Marcel Proust et Annie Ernaux forment aujourd'hui le panth\u00e9on personnel de sa biblioth\u00e8que \u00e0 laquelle elle est tr\u00e8s attach\u00e9e. Cette passion de la litt\u00e9rature la m\u00e8ne en classe pr\u00e9pa \u00e0 Paris, puis \u00e0 se lancer dans l'enseignement en Normandie d'abord, puis au Maroc. Les plus belles ann\u00e9es de sa vie, dit-elle. C'est l\u00e0 qu'elle commence \u00e0 \u00eatre publi\u00e9e, influenc\u00e9e par les polars qu'elle d\u00e9vore \u00e0 longueur de journ\u00e9e, le mouvement Oulipo et le formalisme du nouveau roman avant de basculer vers l'autofiction \u00e0 la mort de son fils Philippe, quelques heures apr\u00e8s sa naissance. Elle parle de son rapport \u00e0 l'\u00e9criture. Et de son histoire avec le f\u00e9minisme des ann\u00e9es 1960 \u00e0 aujourd'hui avec le mouvement Me Too. Camille Laurens revient pour finir sur son exp\u00e9rience de jur\u00e9, elle qui remplace Virginie Despentes au Goncourt, et d\u00e9fend le go\u00fbt comme l'espace d'expression d'une subjectivit\u00e9.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "99423488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-20camillelaurens/media.mp3"
            },
            "guid": "4452a828-68ed-4572-bc55-f80fb22dc8e4",
            "isoDate": "2020-10-01T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:25",
                "episode": "20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059781.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab&nbsp;Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Pari...",
                "summary": "<p>Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab&nbsp;Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Camille Laurens y \u00e9voque son enfance \u00e0 Dijon, son p\u00e8re protestant, scientifique f\u00e9ru de musique classique et d'humour ; sa m\u00e8re, femme au foyer d'abord, puis secr\u00e9taire, volontiers autonome vis-\u00e0-vis de son mari. Une vie de famille pas tout \u00e0 fait comme les autres, chacun des parents ayant une liaison officielle. Elle d\u00e9crit d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans son go\u00fbt de la lecture, beaucoup de litt\u00e9rature jeunesse puis, adolescente, des auteurs plus adultes comme Albert Camus ou Fran\u00e7oise Sagan. Marguerite Duras, Roland Barthes, Marcel Proust et Annie Ernaux forment aujourd'hui le panth\u00e9on personnel de sa biblioth\u00e8que \u00e0 laquelle elle est tr\u00e8s attach\u00e9e. Cette passion de la litt\u00e9rature la m\u00e8ne en classe pr\u00e9pa \u00e0 Paris, puis \u00e0 se lancer dans l'enseignement en Normandie d'abord, puis au Maroc. Les plus belles ann\u00e9es de sa vie, dit-elle. C'est l\u00e0 qu'elle commence \u00e0 \u00eatre publi\u00e9e, influenc\u00e9e par les polars qu'elle d\u00e9vore \u00e0 longueur de journ\u00e9e, le mouvement Oulipo et le formalisme du nouveau roman avant de basculer vers l'autofiction \u00e0 la mort de son fils Philippe, quelques heures apr\u00e8s sa naissance. Elle parle de son rapport \u00e0 l'\u00e9criture. Et de son histoire avec le f\u00e9minisme des ann\u00e9es 1960 \u00e0 aujourd'hui avec le mouvement Me Too. Camille Laurens revient pour finir sur son exp\u00e9rience de jur\u00e9, elle qui remplace Virginie Despentes au Goncourt, et d\u00e9fend le go\u00fbt comme l'espace d'expression d'une subjectivit\u00e9.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-20camillelaurens",
            "pubDate": "Thu, 01 Oct 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#20 Camille Laurens",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Camille Laurens",
                    "la nouvelle invit\u00e9e",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Camille Laurens",
                    "\u00e9voque son",
                    "\u00e0 Dijon",
                    "mari",
                    "une liaison",
                    "go\u00fbt de la",
                    "Albert Camus",
                    "Fran\u00e7oise Sagan",
                    "Marguerite Duras",
                    "Roland Barthes",
                    "de la",
                    "Normandie d'abord",
                    "ann\u00e9es de sa",
                    "longueur de journ\u00e9e",
                    "la mort de son",
                    "Philippe",
                    "Camille Laurens",
                    "elle qui",
                    "Virginie Despentes",
                    "go\u00fbt comme l'espace d'expression",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Paris",
                    "jeunesse puis",
                    "Paris",
                    "qu'elle",
                    "qu'elle",
                    "Goncourt"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "\u00ab&nbsp;Fille",
                    "Marcel Proust et Annie Ernaux"
                ],
                "NORP": [
                    "scientifique"
                ],
                "ORG": [
                    "Elle",
                    "l'\u00e2ge de 4",
                    "de sa",
                    "dans l'enseignement",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "DATE": [
                    "1960"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Benjamin Biolay y \u00e9voque son enfance \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, l'odeur des merguez aux abords du stade de foot et celle des gitanes filtre qu'il achetait pour sa m\u00e8re ; son d\u00e9part pour Lyon et ses ann\u00e9es au conservatoire. Il d\u00e9crit la passion de son p\u00e8re pour la musique romantique allemande ; ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'\u00e2ge de 14/15 ans ; son amour alors de la pop anglaise des Beatles \u00e0 The Smiths. Et revient sur sa rencontre d\u00e9cisive avec Hubert Mounier, le chanteur de L'Affaire Louis' Trio. Il dit son admiration pour les crooners de Sinatra \u00e0 Jim Morrison, son amour pour Marilyn Monroe ou l'\u00e9crivain Scott Fitzgerald. Aborde son rapport \u00e0 l'Am\u00e9rique, sa fascination pour les premiers romans de Bret Easton Ellis ou les disques des Strokes ; son statut de chanteur, sa relation \u00e0 la nuit et pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la sortie de son premier single en plein confinement. Enfin, se proclamant imperm\u00e9able au go\u00fbt des autres, il chante les louanges de Frank Ocean et de Chet Baker, \u00ab l'esth\u00e8te absolu\u00bb et d\u00e9nonce l'obsc\u00e9nit\u00e9 d'une partie de la politique men\u00e9e par le gouvernement.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Benjamin Biolay y \u00e9voque son enfance \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, l'odeur des merguez aux abords du stade de foot et celle des gitanes filtre qu'il achetait pour sa m\u00e8re ; son d\u00e9part pour Lyon et ses ann\u00e9es au conservatoire. Il d\u00e9crit la passion de son p\u00e8re pour la musique romantique allemande ; ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'\u00e2ge de 14/15 ans ; son amour alors de la pop anglaise des Beatles \u00e0 The Smiths. Et revient sur sa rencontre d\u00e9cisive avec Hubert Mounier, le chanteur de L'Affaire Louis' Trio. Il dit son admiration pour les crooners de Sinatra \u00e0 Jim Morrison, son amour pour Marilyn Monroe ou l'\u00e9crivain Scott Fitzgerald. Aborde son rapport \u00e0 l'Am\u00e9rique, sa fascination pour les premiers romans de Bret Easton Ellis ou les disques des Strokes ; son statut de chanteur, sa relation \u00e0 la nuit et pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la sortie de son premier single en plein confinement. Enfin, se proclamant imperm\u00e9able au go\u00fbt des autres, il chante les louanges de Frank Ocean et de Chet Baker, \u00ab l'esth\u00e8te absolu\u00bb et d\u00e9nonce l'obsc\u00e9nit\u00e9 d'une partie de la politique men\u00e9e par le gouvernement.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "108472448",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-19benjaminbiolay/media.mp3"
            },
            "guid": "7beb9a7b-2c3b-40bc-93be-dd292a31a2e6",
            "isoDate": "2020-06-25T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:11",
                "episode": "19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059788.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux ques...",
                "summary": "<p>Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Benjamin Biolay y \u00e9voque son enfance \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, l'odeur des merguez aux abords du stade de foot et celle des gitanes filtre qu'il achetait pour sa m\u00e8re ; son d\u00e9part pour Lyon et ses ann\u00e9es au conservatoire. Il d\u00e9crit la passion de son p\u00e8re pour la musique romantique allemande ; ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'\u00e2ge de 14/15 ans ; son amour alors de la pop anglaise des Beatles \u00e0 The Smiths. Et revient sur sa rencontre d\u00e9cisive avec Hubert Mounier, le chanteur de L'Affaire Louis' Trio. Il dit son admiration pour les crooners de Sinatra \u00e0 Jim Morrison, son amour pour Marilyn Monroe ou l'\u00e9crivain Scott Fitzgerald. Aborde son rapport \u00e0 l'Am\u00e9rique, sa fascination pour les premiers romans de Bret Easton Ellis ou les disques des Strokes ; son statut de chanteur, sa relation \u00e0 la nuit et pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la sortie de son premier single en plein confinement. Enfin, se proclamant imperm\u00e9able au go\u00fbt des autres, il chante les louanges de Frank Ocean et de Chet Baker, \u00ab l'esth\u00e8te absolu\u00bb et d\u00e9nonce l'obsc\u00e9nit\u00e9 d'une partie de la politique men\u00e9e par le gouvernement.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-19benjaminbiolay",
            "pubDate": "Thu, 25 Jun 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#19 Benjamin Biolay",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Benjamin Biolay",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Benjamin Biolay",
                    "pour sa",
                    "Lyon",
                    "l'\u00e2ge de 14/15",
                    "de la",
                    "Hubert Mounier",
                    "Jim Morrison",
                    "Marilyn Monroe",
                    "Scott Fitzgerald",
                    "Aborde",
                    "la sortie de son",
                    "de la",
                    "men\u00e9e par",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Grand Prix"
                ],
                "ORG": [
                    "Villefranche",
                    "l'odeur des merguez",
                    "qu'il",
                    "sa relation \u00e0 la",
                    "go\u00fbt des autres",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "ans",
                    "romans"
                ],
                "GPE": [
                    "l'Am\u00e9rique"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jean Touitou y \u00e9voque son enfance en Tunisie, son go\u00fbt de la musique, de la lumi\u00e8re ; son d\u00e9part pour la France alors que commence la d\u00e9colonisation ; sa d\u00e9couverte du design sous influence d'un p\u00e8re qui travaille dans le cuir. Dans les ann\u00e9es soixante, il se passionne pour Bob Dylan, Samuel Beckett, Guy Debord, se lie avec Andr\u00e9, le fils de l'\u00e9diteur J\u00e9r\u00f4me Lindon, et int\u00e8gre l'Organisation communiste internationaliste. La d\u00e9cennie suivante, il abandonne la r\u00e9volution par \u00ab lassitude \u00bb, voyage puis int\u00e8gre Kenzo avant de fonder quelques ann\u00e9es plus tard A.P.C. Il d\u00e9crit l'ambition qu'il avait pour la mode, son rejet de l'esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1980 et son acceptation progressive de la laideur. Il d\u00e9crypte pour finir le go\u00fbt de l'\u00e9poque \u2013 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, l'emballage, le marketing \u2013 , constate l'absence d'approche radicale et aborde, le temps d'une anecdote savoureuse, son amiti\u00e9 avec le rappeur Kanye West.  </p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jean Touitou y \u00e9voque son enfance en Tunisie, son go\u00fbt de la musique, de la lumi\u00e8re ; son d\u00e9part pour la France alors que commence la d\u00e9colonisation ; sa d\u00e9couverte du design sous influence d'un p\u00e8re qui travaille dans le cuir. Dans les ann\u00e9es soixante, il se passionne pour Bob Dylan, Samuel Beckett, Guy Debord, se lie avec Andr\u00e9, le fils de l'\u00e9diteur J\u00e9r\u00f4me Lindon, et int\u00e8gre l'Organisation communiste internationaliste. La d\u00e9cennie suivante, il abandonne la r\u00e9volution par \u00ab lassitude \u00bb, voyage puis int\u00e8gre Kenzo avant de fonder quelques ann\u00e9es plus tard A.P.C. Il d\u00e9crit l'ambition qu'il avait pour la mode, son rejet de l'esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1980 et son acceptation progressive de la laideur. Il d\u00e9crypte pour finir le go\u00fbt de l'\u00e9poque \u2013 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, l'emballage, le marketing \u2013 , constate l'absence d'approche radicale et aborde, le temps d'une anecdote savoureuse, son amiti\u00e9 avec le rappeur Kanye West.  \n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "108293888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-18jeantouitou/media.mp3"
            },
            "guid": "c474acb3-f846-4c3d-b566-34cc5cf9a585",
            "isoDate": "2020-06-11T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:07",
                "episode": "18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305978f.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine...",
                "summary": "<p>Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jean Touitou y \u00e9voque son enfance en Tunisie, son go\u00fbt de la musique, de la lumi\u00e8re ; son d\u00e9part pour la France alors que commence la d\u00e9colonisation ; sa d\u00e9couverte du design sous influence d'un p\u00e8re qui travaille dans le cuir. Dans les ann\u00e9es soixante, il se passionne pour Bob Dylan, Samuel Beckett, Guy Debord, se lie avec Andr\u00e9, le fils de l'\u00e9diteur J\u00e9r\u00f4me Lindon, et int\u00e8gre l'Organisation communiste internationaliste. La d\u00e9cennie suivante, il abandonne la r\u00e9volution par \u00ab lassitude \u00bb, voyage puis int\u00e8gre Kenzo avant de fonder quelques ann\u00e9es plus tard A.P.C. Il d\u00e9crit l'ambition qu'il avait pour la mode, son rejet de l'esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1980 et son acceptation progressive de la laideur. Il d\u00e9crypte pour finir le go\u00fbt de l'\u00e9poque \u2013 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, l'emballage, le marketing \u2013 , constate l'absence d'approche radicale et aborde, le temps d'une anecdote savoureuse, son amiti\u00e9 avec le rappeur Kanye West.  </p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-18jeantouitou",
            "pubDate": "Thu, 11 Jun 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#18 Jean Touitou",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jean Touitou",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Jean Touitou",
                    "\u00e9voque son",
                    "go\u00fbt de la",
                    "d\u00e9part",
                    "d'un",
                    "qui travaille",
                    "Bob Dylan",
                    "Samuel Beckett",
                    "Guy Debord",
                    "J\u00e9r\u00f4me Lindon",
                    "pour la mode",
                    "go\u00fbt de l'\u00e9poque",
                    "amiti\u00e9 avec",
                    "rappeur Kanye West",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "fondateur de la",
                    "A.P.C.",
                    "A.P.C. Il",
                    "qu'il",
                    "de la laideur",
                    "aborde",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "GPE": [
                    "France",
                    "Andr\u00e9",
                    "Kenzo"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Dans"
                ],
                "DATE": [
                    "1980"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia sur la pand\u00e9mie de Covid-19. Paul B. Preciado \u00e9voque la mani\u00e8re dont les outils num\u00e9riques transforment l'espace domestique et s'inqui\u00e8te de l'universalisation de la violence subie d\u00e9sormais par tous les corps de la soci\u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te comme corps vivant elle-m\u00eame. Il revient sur l'influence du fordisme sur l'esth\u00e9tique de la modernit\u00e9 \u2013 valorisation de la surproduction, la surconsommation, la vitesse \u2013 et s'interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger un nouveau d\u00e9sir alternatif pour pouvoir rompre avec le \u00abr\u00e9gime capitaliste patriarco-colonial \u00bb. Pour cela, il propose de s'appuyer sur tous les corps minor\u00e9s qui ont appris \u00e0 survivre dans un contexte o\u00f9 tout ce qu'ils \u00e9taient \u00e9tait ni\u00e9 par la norme. Enfin, il questionne la mani\u00e8re dont la pand\u00e9mie change notre rapport au corps, la disparition progressive de la peau dans l'espace public, sans visages, notre devenir machine. Il note la mont\u00e9e d'une diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le pas sur celle s\u00e9parant le masculin et le f\u00e9minin. Il avance pour finir qu'un nouvel \u00e9rotisme devrait \u00e9merger de cette crise qui en plus d'\u00eatre sanitaire, politique et \u00e9conomique et tout aussi esth\u00e9tique, appelant \u00e0 r\u00e9inventer nos imaginaires.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia sur la pand\u00e9mie de Covid-19. Paul B. Preciado \u00e9voque la mani\u00e8re dont les outils num\u00e9riques transforment l'espace domestique et s'inqui\u00e8te de l'universalisation de la violence subie d\u00e9sormais par tous les corps de la soci\u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te comme corps vivant elle-m\u00eame. Il revient sur l'influence du fordisme sur l'esth\u00e9tique de la modernit\u00e9 \u2013 valorisation de la surproduction, la surconsommation, la vitesse \u2013 et s'interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger un nouveau d\u00e9sir alternatif pour pouvoir rompre avec le \u00abr\u00e9gime capitaliste patriarco-colonial \u00bb. Pour cela, il propose de s'appuyer sur tous les corps minor\u00e9s qui ont appris \u00e0 survivre dans un contexte o\u00f9 tout ce qu'ils \u00e9taient \u00e9tait ni\u00e9 par la norme. Enfin, il questionne la mani\u00e8re dont la pand\u00e9mie change notre rapport au corps, la disparition progressive de la peau dans l'espace public, sans visages, notre devenir machine. Il note la mont\u00e9e d'une diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le pas sur celle s\u00e9parant le masculin et le f\u00e9minin. Il avance pour finir qu'un nouvel \u00e9rotisme devrait \u00e9merger de cette crise qui en plus d'\u00eatre sanitaire, politique et \u00e9conomique et tout aussi esth\u00e9tique, appelant \u00e0 r\u00e9inventer nos imaginaires.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "86894528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-2-2-/media.mp3"
            },
            "guid": "afb8da56-d511-4c47-821b-a83e68260f81",
            "isoDate": "2020-05-21T22:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:12",
                "episode": "17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059796.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux ques...",
                "summary": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia sur la pand\u00e9mie de Covid-19. Paul B. Preciado \u00e9voque la mani\u00e8re dont les outils num\u00e9riques transforment l'espace domestique et s'inqui\u00e8te de l'universalisation de la violence subie d\u00e9sormais par tous les corps de la soci\u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te comme corps vivant elle-m\u00eame. Il revient sur l'influence du fordisme sur l'esth\u00e9tique de la modernit\u00e9 \u2013 valorisation de la surproduction, la surconsommation, la vitesse \u2013 et s'interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger un nouveau d\u00e9sir alternatif pour pouvoir rompre avec le \u00abr\u00e9gime capitaliste patriarco-colonial \u00bb. Pour cela, il propose de s'appuyer sur tous les corps minor\u00e9s qui ont appris \u00e0 survivre dans un contexte o\u00f9 tout ce qu'ils \u00e9taient \u00e9tait ni\u00e9 par la norme. Enfin, il questionne la mani\u00e8re dont la pand\u00e9mie change notre rapport au corps, la disparition progressive de la peau dans l'espace public, sans visages, notre devenir machine. Il note la mont\u00e9e d'une diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le pas sur celle s\u00e9parant le masculin et le f\u00e9minin. Il avance pour finir qu'un nouvel \u00e9rotisme devrait \u00e9merger de cette crise qui en plus d'\u00eatre sanitaire, politique et \u00e9conomique et tout aussi esth\u00e9tique, appelant \u00e0 r\u00e9inventer nos imaginaires.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-2-2-",
            "pubDate": "Thu, 21 May 2020 22:02:00 GMT",
            "title": "#17 Paul B. Preciado (2/2)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Paul B. Preciado",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "pand\u00e9mie de Covid-19",
                    "Paul B. Preciado",
                    "jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te",
                    "minor\u00e9s qui ont appris",
                    "questionne la",
                    "masculin et",
                    "crise qui en plus",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "corps de la",
                    "comme corps",
                    "s'interroge sur la",
                    "\u00e9merger un nouveau",
                    "un",
                    "notre rapport au corps",
                    "la disparition",
                    "de la",
                    "notre devenir machine",
                    "diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "Gotan"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie prochaine de son livre Je suis un monstre qui vous parle. Paul B. Preciado&nbsp;y \u00e9voque son enfance \u00e0 Burgos, dans l'Espagne franquiste, entre un p\u00e8re garagiste et une m\u00e8re couturi\u00e8re. Il revient sur son \u00e9ducation catholique et son initiation \u00e0 la philosophie, sa filiation avec les \u00e9crits de Jean Genet et Michel Foucault, sa lib\u00e9ration \u00e0 Madrid puis \u00e0 New York \u00e0 l'occasion de la d\u00e9couverte de la culture queer et d'identit\u00e9s dissidentes, sa transition de femme \u00e0 homme trans, son admiration pour Annie Sprinkle, Leslie Feinberg et Barbara Hammer qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 devenir l'homme qu'il est aujourd'hui, la r\u00e9v\u00e9lation qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui le cin\u00e9ma d'Antonioni et de Pasolini, deux r\u00e9alisateurs qui ont boulevers\u00e9 son rapport \u00e0 l'espace et au corps. Il d\u00e9construit la notion de genre et de bon go\u00fbt pour appeler \u00e0 l'invention d'autres esth\u00e9tiques de vie moins norm\u00e9es.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie prochaine de son livre Je suis un monstre qui vous parle. Paul B. Preciado\u00a0y \u00e9voque son enfance \u00e0 Burgos, dans l'Espagne franquiste, entre un p\u00e8re garagiste et une m\u00e8re couturi\u00e8re. Il revient sur son \u00e9ducation catholique et son initiation \u00e0 la philosophie, sa filiation avec les \u00e9crits de Jean Genet et Michel Foucault, sa lib\u00e9ration \u00e0 Madrid puis \u00e0 New York \u00e0 l'occasion de la d\u00e9couverte de la culture queer et d'identit\u00e9s dissidentes, sa transition de femme \u00e0 homme trans, son admiration pour Annie Sprinkle, Leslie Feinberg et Barbara Hammer qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 devenir l'homme qu'il est aujourd'hui, la r\u00e9v\u00e9lation qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui le cin\u00e9ma d'Antonioni et de Pasolini, deux r\u00e9alisateurs qui ont boulevers\u00e9 son rapport \u00e0 l'espace et au corps. Il d\u00e9construit la notion de genre et de bon go\u00fbt pour appeler \u00e0 l'invention d'autres esth\u00e9tiques de vie moins norm\u00e9es.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "103086848",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-1-2-/media.mp3"
            },
            "guid": "6fd2dfae-783a-4cfe-9cf9-042941b89d7d",
            "isoDate": "2020-05-21T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:57",
                "episode": "17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305979d.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G...",
                "summary": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie prochaine de son livre Je suis un monstre qui vous parle. Paul B. Preciado&nbsp;y \u00e9voque son enfance \u00e0 Burgos, dans l'Espagne franquiste, entre un p\u00e8re garagiste et une m\u00e8re couturi\u00e8re. Il revient sur son \u00e9ducation catholique et son initiation \u00e0 la philosophie, sa filiation avec les \u00e9crits de Jean Genet et Michel Foucault, sa lib\u00e9ration \u00e0 Madrid puis \u00e0 New York \u00e0 l'occasion de la d\u00e9couverte de la culture queer et d'identit\u00e9s dissidentes, sa transition de femme \u00e0 homme trans, son admiration pour Annie Sprinkle, Leslie Feinberg et Barbara Hammer qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 devenir l'homme qu'il est aujourd'hui, la r\u00e9v\u00e9lation qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui le cin\u00e9ma d'Antonioni et de Pasolini, deux r\u00e9alisateurs qui ont boulevers\u00e9 son rapport \u00e0 l'espace et au corps. Il d\u00e9construit la notion de genre et de bon go\u00fbt pour appeler \u00e0 l'invention d'autres esth\u00e9tiques de vie moins norm\u00e9es.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-1-2-",
            "pubDate": "Thu, 21 May 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#17 Paul B. Preciado (1/2)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Paul B. Preciado",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Je suis",
                    "monstre qui",
                    "Paul B. Preciado&nbsp;y",
                    "Michel Foucault",
                    "de la",
                    "homme trans",
                    "Annie Sprinkle",
                    "Leslie Feinberg",
                    "Barbara Hammer",
                    "d'Antonioni et de Pasolini",
                    "qui ont boulevers\u00e9 son",
                    "de bon go\u00fbt pour appeler",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Burgos",
                    "un",
                    "sa lib\u00e9ration",
                    "qu'il",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Madrid",
                    "New York",
                    "aujourd'hui",
                    "la r\u00e9v\u00e9lation"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 5 de la s\u00e9rie Le Bureau des l\u00e9gendes sur Canal+. Florence Loiret Caille&nbsp;y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement et les montagnes russes \u00e9motionnelles travers\u00e9es apr\u00e8s deux semaines de sid\u00e9ration. Elle revient aussi sur les odeurs de son enfance en l'Indon\u00e9sie, au Caire en \u00c9gypte et dans le Berry o\u00f9 vivait sa grand-m\u00e8re entre un p\u00e8re g\u00e9ologue, amoureux de la terre, et une m\u00e8re, prof de fran\u00e7ais, plus intellectuelle ; sur son installation plus tard \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Elle raconte sa vocation d'actrice, le choc qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour elle la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre du soleil d'Ariane Mnouchkine, comment Claire Denis l'a convertie au cin\u00e9ma avec Trouble Every Day. Elle parle de son go\u00fbt pour la litt\u00e9rature, Marguerite Duras notamment, de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier, de sa fascination pour la marge, de son r\u00f4le dans Le Bureau des l\u00e9gendes, de son rapport aux r\u00e9seaux sociaux. Elle dit son admiration pour Greta Garbo, Marina Fo\u00efs, Charlotte Gainsbourg, L\u00e9a Drucker, Christophe ou Christiane Taubira. Sa mani\u00e8re de vampiriser les gens qu'elle aime, jusque dans leur fa\u00e7on de s'habiller. Sa mani\u00e8re de s'exprimer masqu\u00e9e en passant inaper\u00e7ue. Attentionn\u00e9e \u00e0 ce qui l'entoure mais dans une forme de solitude.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 5 de la s\u00e9rie Le Bureau des l\u00e9gendes sur Canal+. Florence Loiret Caille\u00a0y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement et les montagnes russes \u00e9motionnelles travers\u00e9es apr\u00e8s deux semaines de sid\u00e9ration. Elle revient aussi sur les odeurs de son enfance en l'Indon\u00e9sie, au Caire en \u00c9gypte et dans le Berry o\u00f9 vivait sa grand-m\u00e8re entre un p\u00e8re g\u00e9ologue, amoureux de la terre, et une m\u00e8re, prof de fran\u00e7ais, plus intellectuelle ; sur son installation plus tard \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Elle raconte sa vocation d'actrice, le choc qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour elle la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre du soleil d'Ariane Mnouchkine, comment Claire Denis l'a convertie au cin\u00e9ma avec Trouble Every Day. Elle parle de son go\u00fbt pour la litt\u00e9rature, Marguerite Duras notamment, de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier, de sa fascination pour la marge, de son r\u00f4le dans Le Bureau des l\u00e9gendes, de son rapport aux r\u00e9seaux sociaux. Elle dit son admiration pour Greta Garbo, Marina Fo\u00efs, Charlotte Gainsbourg, L\u00e9a Drucker, Christophe ou Christiane Taubira. Sa mani\u00e8re de vampiriser les gens qu'elle aime, jusque dans leur fa\u00e7on de s'habiller. Sa mani\u00e8re de s'exprimer masqu\u00e9e en passant inaper\u00e7ue. Attentionn\u00e9e \u00e0 ce qui l'entoure mais dans une forme de solitude.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "90154688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-16florenceloiret-caille/media.mp3"
            },
            "guid": "23dfe80a-fc6f-42c4-a020-446b2e342b21",
            "isoDate": "2020-05-07T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:33",
                "episode": "16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597a4.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9r...",
                "summary": "<p>Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 5 de la s\u00e9rie Le Bureau des l\u00e9gendes sur Canal+. Florence Loiret Caille&nbsp;y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement et les montagnes russes \u00e9motionnelles travers\u00e9es apr\u00e8s deux semaines de sid\u00e9ration. Elle revient aussi sur les odeurs de son enfance en l'Indon\u00e9sie, au Caire en \u00c9gypte et dans le Berry o\u00f9 vivait sa grand-m\u00e8re entre un p\u00e8re g\u00e9ologue, amoureux de la terre, et une m\u00e8re, prof de fran\u00e7ais, plus intellectuelle ; sur son installation plus tard \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Elle raconte sa vocation d'actrice, le choc qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour elle la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre du soleil d'Ariane Mnouchkine, comment Claire Denis l'a convertie au cin\u00e9ma avec Trouble Every Day. Elle parle de son go\u00fbt pour la litt\u00e9rature, Marguerite Duras notamment, de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier, de sa fascination pour la marge, de son r\u00f4le dans Le Bureau des l\u00e9gendes, de son rapport aux r\u00e9seaux sociaux. Elle dit son admiration pour Greta Garbo, Marina Fo\u00efs, Charlotte Gainsbourg, L\u00e9a Drucker, Christophe ou Christiane Taubira. Sa mani\u00e8re de vampiriser les gens qu'elle aime, jusque dans leur fa\u00e7on de s'habiller. Sa mani\u00e8re de s'exprimer masqu\u00e9e en passant inaper\u00e7ue. Attentionn\u00e9e \u00e0 ce qui l'entoure mais dans une forme de solitude.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-16florenceloiret-caille",
            "pubDate": "Thu, 07 May 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#16 Florence Loiret Caille",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florence Loiret Caille",
                    "la nouvelle invit\u00e9e",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Florence Loiret",
                    "de la terre",
                    "d'Ariane Mnouchkine",
                    "Claire Denis",
                    "go\u00fbt pour la",
                    "r\u00e9seaux sociaux",
                    "Greta Garbo",
                    "Marina Fo\u00efs",
                    "Charlotte Gainsbourg",
                    "L\u00e9a Drucker",
                    "de s'exprimer",
                    "ce qui l'entoure mais",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Berry o\u00f9 vivait",
                    "Christiane Taubira",
                    "qu'elle",
                    "Attentionn\u00e9e"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le",
                    "Saint-Germain-en-Laye"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "5"
                ],
                "ORG": [
                    "de la",
                    "Le Bureau",
                    "Elle",
                    "un",
                    "prof de fran\u00e7ais",
                    "Elle",
                    "Marguerite Duras",
                    "de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier",
                    "de sa",
                    "dans Le Bureau des l\u00e9gendes",
                    "Christophe",
                    "dans leur fa\u00e7on de s'habiller",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "Every Day"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement, son inqui\u00e9tude pour les mois \u00e0 venir en tant qu'artiste du spectacle vivant et le DJ set peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins improvis\u00e9 sur son balcon. Il revient \u00e9galement sur son enfance \u00abtourment\u00e9e et joviale\u00bb dans une cit\u00e9 populaire de Rambouillet (Yvelines), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par sa m\u00e8re form\u00e9e pour \u00eatre couturi\u00e8re au Cameroun qui a d\u00fb multiplier les petits boulots en France, le refuge qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui la musique. Noir et homosexuel, il aborde la question de la repr\u00e9sentation, \u00able nerf de la guerre\u00bb, notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'absence de mod\u00e8les auxquels s'identifier quand il \u00e9tait plus jeune, l'apparition de Magloire et Vincent McDoom sur le petit \u00e9cran. Il aborde sa passion pour la danse, pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense et aux Halles et comment celle-ci l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 le musique \u00e9lectronique, un \u00ab mouvement qu'il croyait blanc et h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 noir et gay \u00bb, le go\u00fbt de sa m\u00e8re pour la soul et les Eagles qui l'a aid\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser plus tard aux Beatles, \u00e0 Tame Impala ou Metronomy. Il aborde le r\u00f4le de soutien qu'a pu avoir la chanteuse Beth Ditto (Gossip) sur sa carri\u00e8re, son admiration pour Naomi Campbell, sa participation \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2018 avec un tee-shirt \u00abfils d'immigr\u00e9, noir et PD\u00bb, l'importance symbolique d'\u00eatre l\u00e0 en compagnie de personnes trans et non binaires, son style vestimentaire \u00e0 la crois\u00e9e du masculin et du f\u00e9minin, son rapport aux regards des autres. Et r\u00e9sume le bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question : \u00abQu'est-ce qu'on pourrait faire pour aider les autres ?\u00bb.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement, son inqui\u00e9tude pour les mois \u00e0 venir en tant qu'artiste du spectacle vivant et le DJ set peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins improvis\u00e9 sur son balcon. Il revient \u00e9galement sur son enfance \u00abtourment\u00e9e et joviale\u00bb dans une cit\u00e9 populaire de Rambouillet (Yvelines), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par sa m\u00e8re form\u00e9e pour \u00eatre couturi\u00e8re au Cameroun qui a d\u00fb multiplier les petits boulots en France, le refuge qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui la musique. Noir et homosexuel, il aborde la question de la repr\u00e9sentation, \u00able nerf de la guerre\u00bb, notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'absence de mod\u00e8les auxquels s'identifier quand il \u00e9tait plus jeune, l'apparition de Magloire et Vincent McDoom sur le petit \u00e9cran. Il aborde sa passion pour la danse, pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense et aux Halles et comment celle-ci l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 le musique \u00e9lectronique, un \u00ab mouvement qu'il croyait blanc et h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 noir et gay \u00bb, le go\u00fbt de sa m\u00e8re pour la soul et les Eagles qui l'a aid\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser plus tard aux Beatles, \u00e0 Tame Impala ou Metronomy. Il aborde le r\u00f4le de soutien qu'a pu avoir la chanteuse Beth Ditto (Gossip) sur sa carri\u00e8re, son admiration pour Naomi Campbell, sa participation \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2018 avec un tee-shirt \u00abfils d'immigr\u00e9, noir et PD\u00bb, l'importance symbolique d'\u00eatre l\u00e0 en compagnie de personnes trans et non binaires, son style vestimentaire \u00e0 la crois\u00e9e du masculin et du f\u00e9minin, son rapport aux regards des autres. Et r\u00e9sume le bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question : \u00abQu'est-ce qu'on pourrait faire pour aider les autres ?\u00bb.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "87226688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-15kiddysmile/media.mp3"
            },
            "guid": "5c91a4c4-48a1-4155-bc19-59a8dfd92b79",
            "isoDate": "2020-04-23T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:20",
                "episode": "15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597ab.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8r...",
                "summary": "<p>Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement, son inqui\u00e9tude pour les mois \u00e0 venir en tant qu'artiste du spectacle vivant et le DJ set peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins improvis\u00e9 sur son balcon. Il revient \u00e9galement sur son enfance \u00abtourment\u00e9e et joviale\u00bb dans une cit\u00e9 populaire de Rambouillet (Yvelines), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par sa m\u00e8re form\u00e9e pour \u00eatre couturi\u00e8re au Cameroun qui a d\u00fb multiplier les petits boulots en France, le refuge qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui la musique. Noir et homosexuel, il aborde la question de la repr\u00e9sentation, \u00able nerf de la guerre\u00bb, notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'absence de mod\u00e8les auxquels s'identifier quand il \u00e9tait plus jeune, l'apparition de Magloire et Vincent McDoom sur le petit \u00e9cran. Il aborde sa passion pour la danse, pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense et aux Halles et comment celle-ci l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 le musique \u00e9lectronique, un \u00ab mouvement qu'il croyait blanc et h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 noir et gay \u00bb, le go\u00fbt de sa m\u00e8re pour la soul et les Eagles qui l'a aid\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser plus tard aux Beatles, \u00e0 Tame Impala ou Metronomy. Il aborde le r\u00f4le de soutien qu'a pu avoir la chanteuse Beth Ditto (Gossip) sur sa carri\u00e8re, son admiration pour Naomi Campbell, sa participation \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2018 avec un tee-shirt \u00abfils d'immigr\u00e9, noir et PD\u00bb, l'importance symbolique d'\u00eatre l\u00e0 en compagnie de personnes trans et non binaires, son style vestimentaire \u00e0 la crois\u00e9e du masculin et du f\u00e9minin, son rapport aux regards des autres. Et r\u00e9sume le bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question : \u00abQu'est-ce qu'on pourrait faire pour aider les autres ?\u00bb.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-15kiddysmile",
            "pubDate": "Thu, 23 Apr 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#15 Kiddy Smile",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "parisien",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Kiddy Smile",
                    "qu'artiste du",
                    "peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins",
                    "aborde la question de la",
                    "Vincent McDoom",
                    "petit \u00e9cran",
                    "l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990",
                    "h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait",
                    "go\u00fbt de sa",
                    "Eagles qui l'a aid\u00e9",
                    "de soutien",
                    "Beth Ditto",
                    "Gossip",
                    "Naomi Campbell",
                    "F\u00eate de la",
                    "style vestimentaire",
                    "masculin et",
                    "bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Cameroun",
                    "France",
                    "jeune",
                    "Beatles",
                    "Metronomy"
                ],
                "ORG": [
                    "aborde sa",
                    "pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense",
                    "Halles",
                    "un",
                    "qu'il",
                    "s'int\u00e9resser",
                    "aborde",
                    "un",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "DATE": [
                    "2018"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026&nbsp;Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, chef, dessinatrice, cr\u00e9ateurs de mode, \u00e9crivain, galeriste \u2013 \u00e0 s'\u00eatre livr\u00e9s pour l'heure \u00e0 la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia pour le podcast le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Confinement oblige, nous vous convions pour ce num\u00e9ro \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial choral et gourmand en forme de best of. Il y est question p\u00eale-m\u00eale d\u00e9 f\u00e9minisme, de table basse, de la couleur beige, de skate, de gar\u00e7ons manqu\u00e9s ou de la beaut\u00e9 de Monica Vitti.</p><br><p>Le Go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes ? Au micro de G\u00e9raldine Sarratia, une personnalit\u00e9 livre tous les quinze jours son histoire personnelle du go\u00fbt.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026\u00a0Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, chef, dessinatrice, cr\u00e9ateurs de mode, \u00e9crivain, galeriste \u2013 \u00e0 s'\u00eatre livr\u00e9s pour l'heure \u00e0 la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia pour le podcast le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Confinement oblige, nous vous convions pour ce num\u00e9ro \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial choral et gourmand en forme de best of. Il y est question p\u00eale-m\u00eale d\u00e9 f\u00e9minisme, de table basse, de la couleur beige, de skate, de gar\u00e7ons manqu\u00e9s ou de la beaut\u00e9 de Monica Vitti.\n\nLe Go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes ? Au micro de G\u00e9raldine Sarratia, une personnalit\u00e9 livre tous les quinze jours son histoire personnelle du go\u00fbt.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88118528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-14bestof/media.mp3"
            },
            "guid": "6d3c3037-4e3c-452a-a5f6-aa4c10ba9d0d",
            "isoDate": "2020-04-09T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:42",
                "episode": "14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597b2.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026&nbsp;Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, ...",
                "summary": "<p>Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026&nbsp;Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, chef, dessinatrice, cr\u00e9ateurs de mode, \u00e9crivain, galeriste \u2013 \u00e0 s'\u00eatre livr\u00e9s pour l'heure \u00e0 la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia pour le podcast le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Confinement oblige, nous vous convions pour ce num\u00e9ro \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial choral et gourmand en forme de best of. Il y est question p\u00eale-m\u00eale d\u00e9 f\u00e9minisme, de table basse, de la couleur beige, de skate, de gar\u00e7ons manqu\u00e9s ou de la beaut\u00e9 de Monica Vitti.</p><br><p>Le Go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes ? Au micro de G\u00e9raldine Sarratia, une personnalit\u00e9 livre tous les quinze jours son histoire personnelle du go\u00fbt.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-14bestof",
            "pubDate": "Thu, 09 Apr 2020 23:00:00 GMT",
            "title": "#14 Best of",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Marina Fo\u00efs",
                    "Alex Beaupain",
                    "Pierre Hardy",
                    "Alain Passard",
                    "Ariane Ascaride",
                    "Emmanuel Perrotin",
                    "P\u00e9n\u00e9lope Bagieu",
                    "Christian Louboutin",
                    "Emmanuelle Devos",
                    "Edouard Louis",
                    "Laurent Lafitte",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "de go\u00fbt",
                    "go\u00fbt",
                    "Qui a bon go\u00fbt",
                    "Ou mauvais go\u00fbt",
                    "go\u00fbt",
                    "Au micro de G\u00e9raldine Sarratia",
                    "personnelle du go\u00fbt.</p><br><p",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "NORP": [
                    "&nbsp;Ils"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "num\u00e9ro",
                    "un",
                    "de la couleur beige",
                    "de la beaut\u00e9 de Monica",
                    "un",
                    "une mise",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "d\u2019interroger"
                ],
                "GPE": [
                    "la"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement du IXe arrondissement \u00e0 Paris, alors qu\u2019il r\u00e9p\u00e9tait l\u2019adaptation par Christophe Honor\u00e9 du C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Laurent Lafitte y \u00e9voque son enfance bourgeoise dans le XVIe et XVe arrondissement \u00e0 Paris quelque part entre Claude Sautet et Semp\u00e9 ; sa fascination tr\u00e8s jeune pour la culture des ann\u00e9es 1950 (Frank Sinatra, Alfred Hitchcock\u2026) ; son peu d\u2019app\u00e9tit pour les \u00e9tudes ; l\u2019\u00e9piphanie ressentie sur son premier tournage \u00e0 15 ans ; ses d\u00e9buts dans la s\u00e9rie \u00ab Classe Mannequin \u00bb ; son premier one-man-show ; sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau et Kolt\u00e8s qui le m\u00e8nera au Conservatoire puis \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise ; sa curiosit\u00e9 de comprendre comment les choses fonctionnent ; sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen ; le C\u00e9sar attribu\u00e9 \u00e0 Roman Polanski ; sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent le spectateur l\u00e0 o\u00f9 il ne s\u2019attendait pas \u00e0 aller comme dans \u00ab Elle \u00bb de Verhoeven ;&nbsp; son go\u00fbt des objets bien faits, qui ont eu histoire, pour le caviar ou les Granolas tremp\u00e9s dans le lait et son admiration pour Marina Fois.</p><p>&nbsp;</p><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement du IXe arrondissement \u00e0 Paris, alors qu\u2019il r\u00e9p\u00e9tait l\u2019adaptation par Christophe Honor\u00e9 du C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Laurent Lafitte y \u00e9voque son enfance bourgeoise dans le XVIe et XVe arrondissement \u00e0 Paris quelque part entre Claude Sautet et Semp\u00e9 ; sa fascination tr\u00e8s jeune pour la culture des ann\u00e9es 1950 (Frank Sinatra, Alfred Hitchcock\u2026) ; son peu d\u2019app\u00e9tit pour les \u00e9tudes ; l\u2019\u00e9piphanie ressentie sur son premier tournage \u00e0 15 ans ; ses d\u00e9buts dans la s\u00e9rie \u00ab Classe Mannequin \u00bb ; son premier one-man-show ; sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau et Kolt\u00e8s qui le m\u00e8nera au Conservatoire puis \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise ; sa curiosit\u00e9 de comprendre comment les choses fonctionnent ; sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen ; le C\u00e9sar attribu\u00e9 \u00e0 Roman Polanski ; sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent le spectateur l\u00e0 o\u00f9 il ne s\u2019attendait pas \u00e0 aller comme dans \u00ab Elle \u00bb de Verhoeven ;\u00a0 son go\u00fbt des objets bien faits, qui ont eu histoire, pour le caviar ou les Granolas tremp\u00e9s dans le lait et son admiration pour Marina Fois.\n\u00a0\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "98063168",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-13laurentlafitte/media.mp3"
            },
            "guid": "f0591200-8c20-4508-81ba-5a609c36da9e",
            "isoDate": "2020-03-26T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:51",
                "episode": "13",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597b9.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appa...",
                "summary": "<p>Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement du IXe arrondissement \u00e0 Paris, alors qu\u2019il r\u00e9p\u00e9tait l\u2019adaptation par Christophe Honor\u00e9 du C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Laurent Lafitte y \u00e9voque son enfance bourgeoise dans le XVIe et XVe arrondissement \u00e0 Paris quelque part entre Claude Sautet et Semp\u00e9 ; sa fascination tr\u00e8s jeune pour la culture des ann\u00e9es 1950 (Frank Sinatra, Alfred Hitchcock\u2026) ; son peu d\u2019app\u00e9tit pour les \u00e9tudes ; l\u2019\u00e9piphanie ressentie sur son premier tournage \u00e0 15 ans ; ses d\u00e9buts dans la s\u00e9rie \u00ab Classe Mannequin \u00bb ; son premier one-man-show ; sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau et Kolt\u00e8s qui le m\u00e8nera au Conservatoire puis \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise ; sa curiosit\u00e9 de comprendre comment les choses fonctionnent ; sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen ; le C\u00e9sar attribu\u00e9 \u00e0 Roman Polanski ; sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent le spectateur l\u00e0 o\u00f9 il ne s\u2019attendait pas \u00e0 aller comme dans \u00ab Elle \u00bb de Verhoeven ;&nbsp; son go\u00fbt des objets bien faits, qui ont eu histoire, pour le caviar ou les Granolas tremp\u00e9s dans le lait et son admiration pour Marina Fois.</p><p>&nbsp;</p><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-13laurentlafitte",
            "pubDate": "Thu, 26 Mar 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#13 Laurent Lafitte",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laurent Lafitte est",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Christophe Honor\u00e9",
                    "Laurent Lafitte",
                    "Claude Sautet",
                    "Frank Sinatra",
                    "Alfred Hitchcock",
                    "peu d\u2019app\u00e9tit",
                    "Classe Mannequin",
                    "du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau",
                    "Com\u00e9die",
                    "Roman Polanski",
                    "go\u00fbt des objets",
                    "qui ont eu",
                    "Granolas tremp\u00e9s",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "L'acteur recevait d\u00e9but mars",
                    "qu\u2019il",
                    "C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust",
                    "sa fascination",
                    "jeune pour la",
                    "l\u2019\u00e9piphanie",
                    "dans la",
                    "sa curiosit\u00e9 de comprendre",
                    "sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen",
                    "sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent",
                    "un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "Paris",
                    "Semp\u00e9",
                    "Kolt\u00e8s",
                    "Conservatoire"
                ],
                "DATE": [
                    "1950"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "15",
                    "one"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "C\u00e9sar"
                ],
                "LOC": [
                    "Marina"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance dans un milieu populaire entre un p\u00e8re obs\u00e9d\u00e9 par l'image de la virilit\u00e9 tout en se d\u00e9hanchant sur les premiers titres de Britney Spears et une m\u00e8re nostalgique du morceau \u00ab Wind of Change \u00bb de Scorpions ; sa d\u00e9testation du football, de la bagarre et aujourd'hui son d\u00e9go\u00fbt de la politique men\u00e9e par Emmanuel Macron ; sa fascination enfant pour Harry Potter ; les posters de Buffy contre les vampires, Lara Fabian ou C\u00e9line Dion qui d\u00e9coraient sa chambre ; son amour pour la litt\u00e9rature amoureuse (L'Amant, Fragments d'un discours amoureux, Passion simple\u2026) et engag\u00e9e (Didier Eribon, Toni Morrison, Svetlana Aleksievitch\u2026) ; son admiration pour les cin\u00e9astes Gus Van Sant, Jane Campion, Xavier Dolan, la po\u00e9tesse Anne Carson et la chanteuse Lana Del Rey ; la r\u00e9invention de son go\u00fbt pour coller aux valeurs de la bourgeoisie puis la d\u00e9construction de celui-ci ; et son rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, au vrai, \u00e0 l'agressivit\u00e9 qui conditionnent son travail d'\u00e9criture.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance dans un milieu populaire entre un p\u00e8re obs\u00e9d\u00e9 par l'image de la virilit\u00e9 tout en se d\u00e9hanchant sur les premiers titres de Britney Spears et une m\u00e8re nostalgique du morceau \u00ab Wind of Change \u00bb de Scorpions ; sa d\u00e9testation du football, de la bagarre et aujourd'hui son d\u00e9go\u00fbt de la politique men\u00e9e par Emmanuel Macron ; sa fascination enfant pour Harry Potter ; les posters de Buffy contre les vampires, Lara Fabian ou C\u00e9line Dion qui d\u00e9coraient sa chambre ; son amour pour la litt\u00e9rature amoureuse (L'Amant, Fragments d'un discours amoureux, Passion simple\u2026) et engag\u00e9e (Didier Eribon, Toni Morrison, Svetlana Aleksievitch\u2026) ; son admiration pour les cin\u00e9astes Gus Van Sant, Jane Campion, Xavier Dolan, la po\u00e9tesse Anne Carson et la chanteuse Lana Del Rey ; la r\u00e9invention de son go\u00fbt pour coller aux valeurs de la bourgeoisie puis la d\u00e9construction de celui-ci ; et son rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, au vrai, \u00e0 l'agressivit\u00e9 qui conditionnent son travail d'\u00e9criture.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "80093888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-12edouardlouis/media.mp3"
            },
            "guid": "612abf6b-901a-4cfa-a471-c2d640fe6c4b",
            "isoDate": "2020-02-28T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "33:22",
                "episode": "12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597c0.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance da...",
                "summary": "<p>Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance dans un milieu populaire entre un p\u00e8re obs\u00e9d\u00e9 par l'image de la virilit\u00e9 tout en se d\u00e9hanchant sur les premiers titres de Britney Spears et une m\u00e8re nostalgique du morceau \u00ab Wind of Change \u00bb de Scorpions ; sa d\u00e9testation du football, de la bagarre et aujourd'hui son d\u00e9go\u00fbt de la politique men\u00e9e par Emmanuel Macron ; sa fascination enfant pour Harry Potter ; les posters de Buffy contre les vampires, Lara Fabian ou C\u00e9line Dion qui d\u00e9coraient sa chambre ; son amour pour la litt\u00e9rature amoureuse (L'Amant, Fragments d'un discours amoureux, Passion simple\u2026) et engag\u00e9e (Didier Eribon, Toni Morrison, Svetlana Aleksievitch\u2026) ; son admiration pour les cin\u00e9astes Gus Van Sant, Jane Campion, Xavier Dolan, la po\u00e9tesse Anne Carson et la chanteuse Lana Del Rey ; la r\u00e9invention de son go\u00fbt pour coller aux valeurs de la bourgeoisie puis la d\u00e9construction de celui-ci ; et son rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, au vrai, \u00e0 l'agressivit\u00e9 qui conditionnent son travail d'\u00e9criture.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-12edouardlouis",
            "pubDate": "Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT",
            "title": "#12 Edouard Louis",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Edouard Louis",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Edouard Louis",
                    "d\u00e9go\u00fbt de la",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Harry Potter",
                    "Lara Fabian",
                    "L'Amant",
                    "Toni Morrison",
                    "Svetlana Aleksievitch",
                    "Gus Van Sant",
                    "Jane Campion",
                    "Anne Carson",
                    "Lana Del Rey",
                    "go\u00fbt pour",
                    "qui",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "de Paris",
                    "sa"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le",
                    "la d\u00e9construction de celui-ci"
                ],
                "ORG": [
                    "dans un milieu populaire",
                    "un",
                    "sa d\u00e9testation du football, de la",
                    "la r\u00e9invention de son",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Wind of Change \u00bb de Scorpions"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne). Emmanuelle Devos y \u00e9voque son enfance dans le 7e arrondissement \u00e0 Paris ; le go\u00fbt de ses parents pour la musique (Mozart, Bob Dylan, Brel, Brassens, Dire Straits\u2026) et les vieux films des ann\u00e9es quarante aux ann\u00e9es soixante ; sa passion tr\u00e8s jeune pour la litt\u00e9rature, anglaise notamment ; son admiration pour les \u00e9crivaines Jane Austen, Edna O'Brien, Nuala O'Faolain, la langue de Marivaux, le son garage et les Rita Mitsouko ou encore la com\u00e9dienne Nastassja Kinski ; sa fascination pour l'\u00e9l\u00e9gance de Sandrine Kiberlain et Chiara Mastroianni ; sa fatigue des fringues ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus en plus marqu\u00e9e par l'enfance ; ses discussion culturelles avec Arnaud Desplechin ou Jacques Audiard ; son implication dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et l'absence de calcul dans ses choix de r\u00f4les.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne). Emmanuelle Devos y \u00e9voque son enfance dans le 7e arrondissement \u00e0 Paris ; le go\u00fbt de ses parents pour la musique (Mozart, Bob Dylan, Brel, Brassens, Dire Straits\u2026) et les vieux films des ann\u00e9es quarante aux ann\u00e9es soixante ; sa passion tr\u00e8s jeune pour la litt\u00e9rature, anglaise notamment ; son admiration pour les \u00e9crivaines Jane Austen, Edna O'Brien, Nuala O'Faolain, la langue de Marivaux, le son garage et les Rita Mitsouko ou encore la com\u00e9dienne Nastassja Kinski ; sa fascination pour l'\u00e9l\u00e9gance de Sandrine Kiberlain et Chiara Mastroianni ; sa fatigue des fringues ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus en plus marqu\u00e9e par l'enfance ; ses discussion culturelles avec Arnaud Desplechin ou Jacques Audiard ; son implication dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et l'absence de calcul dans ses choix de r\u00f4les.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "75550208",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-11emmanuelledevos/media.mp3"
            },
            "guid": "82bfe5d7-5988-403d-99bc-e0457cc10fd7",
            "isoDate": "2020-02-13T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:28",
                "episode": "11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597c7.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nb...",
                "summary": "<p>Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne). Emmanuelle Devos y \u00e9voque son enfance dans le 7e arrondissement \u00e0 Paris ; le go\u00fbt de ses parents pour la musique (Mozart, Bob Dylan, Brel, Brassens, Dire Straits\u2026) et les vieux films des ann\u00e9es quarante aux ann\u00e9es soixante ; sa passion tr\u00e8s jeune pour la litt\u00e9rature, anglaise notamment ; son admiration pour les \u00e9crivaines Jane Austen, Edna O'Brien, Nuala O'Faolain, la langue de Marivaux, le son garage et les Rita Mitsouko ou encore la com\u00e9dienne Nastassja Kinski ; sa fascination pour l'\u00e9l\u00e9gance de Sandrine Kiberlain et Chiara Mastroianni ; sa fatigue des fringues ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus en plus marqu\u00e9e par l'enfance ; ses discussion culturelles avec Arnaud Desplechin ou Jacques Audiard ; son implication dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et l'absence de calcul dans ses choix de r\u00f4les.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-11emmanuelledevos",
            "pubDate": "Thu, 13 Feb 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#11 Emmanuelle Devos",
            "entities": {
                "FAC": [
                    "Emmanuelle Devos",
                    "la onzi\u00e8me invit\u00e9e",
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Paris",
                    "Brassens",
                    "ann\u00e9es soixante"
                ],
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde",
                    "La com\u00e9dienne",
                    "l'affiche du",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "sa maison de Fontenay-sous-Bois",
                    "Val-de-Marne",
                    "Emmanuelle Devos",
                    "go\u00fbt de",
                    "Mozart",
                    "Bob Dylan",
                    "Jane Austen",
                    "Edna O'Brien",
                    "Nuala O'Faolain",
                    "la langue de Marivaux",
                    "Rita Mitsouko",
                    "Nastassja Kinski",
                    "Chiara Mastroianni",
                    "Arnaud Desplechin",
                    "Jacques Audiard",
                    "choix de r\u00f4les.</p><br><p>",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "Le Nuage",
                    "Les Parfums",
                    "dans le 7e",
                    "sa fatigue des fringues",
                    "sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "1990"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00ab L'Exhibition[niste] \u00bb que lui consacre le Palais de la Porte dor\u00e9e du 26 f\u00e9vrier au 26 juillet 2020. Christian Louboutin y \u00e9voque le sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re \u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF ; les vacances monotones pass\u00e9es tr\u00e8s jeune en famille entre la Bretagne et le P\u00e9rigord ; sa passion pour le cin\u00e9ma indien et \u00e9gyptien ; comment Tintin lui a donn\u00e9 le go\u00fbt du voyage ; ses jeunes ann\u00e9es au Palace avec Eva Ionesco et Farida Khelfa ; l'influence qu'a eue la danse sur son go\u00fbt du soulier ; son admiration pour Samia Gamal, Jacques Demy, David Lynch, Oscar Niemeyer ou Sofia Coppola ; sa d\u00e9testation de l'angle droit ; la cr\u00e9ation de sa c\u00e9l\u00e8bre signature de la semelle rouge et l'amour des femmes pour les chaussures \u00e0 talon.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00ab L'Exhibition[niste] \u00bb que lui consacre le Palais de la Porte dor\u00e9e du 26 f\u00e9vrier au 26 juillet 2020. Christian Louboutin y \u00e9voque le sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re \u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF ; les vacances monotones pass\u00e9es tr\u00e8s jeune en famille entre la Bretagne et le P\u00e9rigord ; sa passion pour le cin\u00e9ma indien et \u00e9gyptien ; comment Tintin lui a donn\u00e9 le go\u00fbt du voyage ; ses jeunes ann\u00e9es au Palace avec Eva Ionesco et Farida Khelfa ; l'influence qu'a eue la danse sur son go\u00fbt du soulier ; son admiration pour Samia Gamal, Jacques Demy, David Lynch, Oscar Niemeyer ou Sofia Coppola ; sa d\u00e9testation de l'angle droit ; la cr\u00e9ation de sa c\u00e9l\u00e8bre signature de la semelle rouge et l'amour des femmes pour les chaussures \u00e0 talon.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "79402688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-10christianlouboutin/media.mp3"
            },
            "guid": "9e80c027-b71e-412a-bd88-0c5db85f7f46",
            "isoDate": "2020-01-30T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "33:05",
                "episode": "10",
                "explicit": "no",
                "season": "1",
                "subtitle": "Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement ...",
                "summary": "<p>Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00ab L'Exhibition[niste] \u00bb que lui consacre le Palais de la Porte dor\u00e9e du 26 f\u00e9vrier au 26 juillet 2020. Christian Louboutin y \u00e9voque le sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re \u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF ; les vacances monotones pass\u00e9es tr\u00e8s jeune en famille entre la Bretagne et le P\u00e9rigord ; sa passion pour le cin\u00e9ma indien et \u00e9gyptien ; comment Tintin lui a donn\u00e9 le go\u00fbt du voyage ; ses jeunes ann\u00e9es au Palace avec Eva Ionesco et Farida Khelfa ; l'influence qu'a eue la danse sur son go\u00fbt du soulier ; son admiration pour Samia Gamal, Jacques Demy, David Lynch, Oscar Niemeyer ou Sofia Coppola ; sa d\u00e9testation de l'angle droit ; la cr\u00e9ation de sa c\u00e9l\u00e8bre signature de la semelle rouge et l'amour des femmes pour les chaussures \u00e0 talon.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-10christianlouboutin",
            "pubDate": "Thu, 30 Jan 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#10 Christian Louboutin",
            "entities": {
                "NORP": [
                    "Christian",
                    "dans",
                    "Bretagne"
                ],
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Palais de la Porte",
                    "Christian Louboutin",
                    "sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son",
                    "Tintin",
                    "go\u00fbt du",
                    "Eva Ionesco",
                    "Farida Khelfa",
                    "go\u00fbt",
                    "Samia Gamal",
                    "Jacques Demy",
                    "David Lynch",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "P\u00e9rigord"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "26",
                    "26"
                ],
                "ORG": [
                    "\u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF",
                    "Palace",
                    "eue la",
                    "Oscar Niemeyer",
                    "Sofia Coppola",
                    "sa d\u00e9testation de l'angle",
                    "la cr\u00e9ation de sa",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \u00ab Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb, d'apr\u00e8s Roald Dahl. P\u00e9n\u00e9lope Bagieu y \u00e9voque la passion pour les livres et les disques de ses parents ; sa pratique du jeu de r\u00f4le ; son rapport au f\u00e9minisme ; son attachement visc\u00e9ral aux illustrations qu'elle poss\u00e8de ; son admiration pour Peggy Guggenheim et Katia Krafft ainsi que pour les BD d'Alison Bechdel, de Julie Delporte, de Brecht Evens, de Cyril Pedrosa et d'Anne Simon ; son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 du sal\u00e9 et du gras ; et plus globalement son \u00e2me de groupie.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \u00ab Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb, d'apr\u00e8s Roald Dahl. P\u00e9n\u00e9lope Bagieu y \u00e9voque la passion pour les livres et les disques de ses parents ; sa pratique du jeu de r\u00f4le ; son rapport au f\u00e9minisme ; son attachement visc\u00e9ral aux illustrations qu'elle poss\u00e8de ; son admiration pour Peggy Guggenheim et Katia Krafft ainsi que pour les BD d'Alison Bechdel, de Julie Delporte, de Brecht Evens, de Cyril Pedrosa et d'Anne Simon ; son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 du sal\u00e9 et du gras ; et plus globalement son \u00e2me de groupie.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "90661568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-9penelopebagieu/media.mp3"
            },
            "guid": "72b7b7d6-8e05-420d-b073-3ef4ac2179b8",
            "isoDate": "2020-01-16T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:46",
                "episode": "9",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597d5.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l...",
                "summary": "<p>P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \u00ab Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb, d'apr\u00e8s Roald Dahl. P\u00e9n\u00e9lope Bagieu y \u00e9voque la passion pour les livres et les disques de ses parents ; sa pratique du jeu de r\u00f4le ; son rapport au f\u00e9minisme ; son attachement visc\u00e9ral aux illustrations qu'elle poss\u00e8de ; son admiration pour Peggy Guggenheim et Katia Krafft ainsi que pour les BD d'Alison Bechdel, de Julie Delporte, de Brecht Evens, de Cyril Pedrosa et d'Anne Simon ; son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 du sal\u00e9 et du gras ; et plus globalement son \u00e2me de groupie.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-9penelopebagieu",
            "pubDate": "Thu, 16 Jan 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#9 P\u00e9n\u00e9lope Bagieu",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "invit\u00e9e",
                    "Le",
                    "Paris",
                    "sa",
                    "qu'elle"
                ],
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "P\u00e9n\u00e9lope Bagieu",
                    "du jeu de r\u00f4le",
                    "Peggy Guggenheim",
                    "BD d'Alison Bechdel",
                    "de Julie Delporte",
                    "de Brecht Evens",
                    "de Cyril Pedrosa",
                    "Simon",
                    "go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9",
                    "du gras",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb"
                ],
                "ORG": [
                    "\u00e9voque la",
                    "Katia Krafft",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "\u00e2me"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son enfance dans un pavillon de banlieue ; les vacances pass\u00e9es \u00e0 sillonner l'Europe en camping car ; sa d\u00e9couverte de la new wave et du monde de la nuit parisienne ; sa passion pour Borges ou Scott Fitzgerald ; ses d\u00e9buts dans le milieu de l'art contemporain ; son go\u00fbt pour des artistes aux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents de Murakami \u00e0 Sophie Calle en passant par Bernard Frize ; sa r\u00e9conciliation avec la peinture ; la pol\u00e9mique entourant la \u00ab banane \u00bb de Maurizio Cattelan ; et son admiration pour Cary Grant, Sarah Adelman (les magasins Colette) ou les premiers albums de Philippe Katerine.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son enfance dans un pavillon de banlieue ; les vacances pass\u00e9es \u00e0 sillonner l'Europe en camping car ; sa d\u00e9couverte de la new wave et du monde de la nuit parisienne ; sa passion pour Borges ou Scott Fitzgerald ; ses d\u00e9buts dans le milieu de l'art contemporain ; son go\u00fbt pour des artistes aux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents de Murakami \u00e0 Sophie Calle en passant par Bernard Frize ; sa r\u00e9conciliation avec la peinture ; la pol\u00e9mique entourant la \u00ab banane \u00bb de Maurizio Cattelan ; et son admiration pour Cary Grant, Sarah Adelman (les magasins Colette) ou les premiers albums de Philippe Katerine.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "77908928",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-8emmanuelperrotin/media.mp3"
            },
            "guid": "3c933a14-5d84-4101-b410-10d9882cc920",
            "isoDate": "2020-01-02T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "32:27",
                "episode": "8",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597dc.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son...",
                "summary": "<p>Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son enfance dans un pavillon de banlieue ; les vacances pass\u00e9es \u00e0 sillonner l'Europe en camping car ; sa d\u00e9couverte de la new wave et du monde de la nuit parisienne ; sa passion pour Borges ou Scott Fitzgerald ; ses d\u00e9buts dans le milieu de l'art contemporain ; son go\u00fbt pour des artistes aux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents de Murakami \u00e0 Sophie Calle en passant par Bernard Frize ; sa r\u00e9conciliation avec la peinture ; la pol\u00e9mique entourant la \u00ab banane \u00bb de Maurizio Cattelan ; et son admiration pour Cary Grant, Sarah Adelman (les magasins Colette) ou les premiers albums de Philippe Katerine.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-8emmanuelperrotin",
            "pubDate": "Thu, 02 Jan 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#8 Emmanuel Perrotin",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Emmanuel Perrotin",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Emmanuel Perrotin",
                    "\u00e9voque son",
                    "Scott Fitzgerald",
                    "go\u00fbt pour des",
                    "de Murakami \u00e0 Sophie Calle",
                    "Bernard Frize",
                    "Cary Grant",
                    "Sarah Adelman",
                    "Colette",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "l'Europe",
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "dans un pavillon de banlieue",
                    "de la",
                    "de la",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimerie du quartier de Belleville \u00e0 Paris. Isabel Marant y \u00e9voque le go\u00fbt tr\u00e8s France traditionnelle de son p\u00e8re et les valeurs plus baba cool de sa m\u00e8re allemande, elle-m\u00eame cr\u00e9atrice de mode ; son enfance dans un h\u00f4tel particulier de Neuilly ; les repas choucroute ou tartare du dimanche et son amour de la cochonnaille ; sa passion pour la musique, de Patti Smith \u00e0 Bob Marley, en passant par la new wave ou les d\u00e9buts du hip-hop ; son aversion pour les m\u00e8ches ou le melon et son travail autour d'un pr\u00eat-\u00e0-porter pens\u00e9 contre l'id\u00e9e de la femme-objet.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimerie du quartier de Belleville \u00e0 Paris. Isabel Marant y \u00e9voque le go\u00fbt tr\u00e8s France traditionnelle de son p\u00e8re et les valeurs plus baba cool de sa m\u00e8re allemande, elle-m\u00eame cr\u00e9atrice de mode ; son enfance dans un h\u00f4tel particulier de Neuilly ; les repas choucroute ou tartare du dimanche et son amour de la cochonnaille ; sa passion pour la musique, de Patti Smith \u00e0 Bob Marley, en passant par la new wave ou les d\u00e9buts du hip-hop ; son aversion pour les m\u00e8ches ou le melon et son travail autour d'un pr\u00eat-\u00e0-porter pens\u00e9 contre l'id\u00e9e de la femme-objet.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "83352128",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-7isabelmarant/media.mp3"
            },
            "guid": "bda1bbf7-5d76-44a6-a7b3-29021717ea1c",
            "isoDate": "2019-12-19T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:43",
                "episode": "7",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597e3.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimer...",
                "summary": "<p>Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimerie du quartier de Belleville \u00e0 Paris. Isabel Marant y \u00e9voque le go\u00fbt tr\u00e8s France traditionnelle de son p\u00e8re et les valeurs plus baba cool de sa m\u00e8re allemande, elle-m\u00eame cr\u00e9atrice de mode ; son enfance dans un h\u00f4tel particulier de Neuilly ; les repas choucroute ou tartare du dimanche et son amour de la cochonnaille ; sa passion pour la musique, de Patti Smith \u00e0 Bob Marley, en passant par la new wave ou les d\u00e9buts du hip-hop ; son aversion pour les m\u00e8ches ou le melon et son travail autour d'un pr\u00eat-\u00e0-porter pens\u00e9 contre l'id\u00e9e de la femme-objet.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-7isabelmarant",
            "pubDate": "Thu, 19 Dec 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#7 Isabel Marant",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Le",
                    "Paris",
                    "France"
                ],
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Monde",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "de Belleville",
                    "go\u00fbt",
                    "de Neuilly",
                    "de la cochonnaille",
                    "de Patti Smith",
                    "Bob Marley",
                    "d'un",
                    "l'id\u00e9e de la",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "sa passion pour la musique",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris. Lomepal y \u00e9voque son enfance entre culture savante et populaire dans un quartier marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale, sa passion pour le skate, des souvenirs de sa grand-m\u00e8re qui lui a inspir\u00e9 son deuxi\u00e8me album <em>Jeannine, </em>son rejet des codes de la virilit\u00e9 du rap, son angoisse li\u00e9e \u00e0 nos modes de consommation, son go\u00fbt pour les objets qui semblent avoir une \u00e2me ainsi que son amour du cin\u00e9ma de Takeshi Kitano, de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis CK.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris. Lomepal y \u00e9voque son enfance entre culture savante et populaire dans un quartier marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale, sa passion pour le skate, des souvenirs de sa grand-m\u00e8re qui lui a inspir\u00e9 son deuxi\u00e8me album Jeannine, son rejet des codes de la virilit\u00e9 du rap, son angoisse li\u00e9e \u00e0 nos modes de consommation, son go\u00fbt pour les objets qui semblent avoir une \u00e2me ainsi que son amour du cin\u00e9ma de Takeshi Kitano, de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis CK.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "87664448",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-6lomepal/media.mp3"
            },
            "guid": "ee3e426f-be98-4b13-96fd-61e636200b64",
            "isoDate": "2019-12-05T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:31",
                "episode": "6",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597ea.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arro...",
                "summary": "<p>Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris. Lomepal y \u00e9voque son enfance entre culture savante et populaire dans un quartier marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale, sa passion pour le skate, des souvenirs de sa grand-m\u00e8re qui lui a inspir\u00e9 son deuxi\u00e8me album <em>Jeannine, </em>son rejet des codes de la virilit\u00e9 du rap, son angoisse li\u00e9e \u00e0 nos modes de consommation, son go\u00fbt pour les objets qui semblent avoir une \u00e2me ainsi que son amour du cin\u00e9ma de Takeshi Kitano, de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis CK.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-6lomepal",
            "pubDate": "Thu, 05 Dec 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#6 Lomepal",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Go\u00fbt de M",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Jeannine",
                    "de la",
                    "du rap",
                    "angoisse li\u00e9e",
                    "go\u00fbt pour",
                    "de Takeshi Kitano",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "ORG": [
                    "marqu\u00e9 par une",
                    "de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "\u00e2me"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'occasion de la sortie du film \u00ab Gloria Mundi \u00bb&nbsp;de Robert Gu\u00e9diguian dans les salles le 27 novembre. Elle y tient le r\u00f4le d'une m\u00e8re courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au dernier Festival de Venise. Ariane Ascaride y \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille entre une m\u00e8re qui avait gard\u00e9 des go\u00fbts de jeune fille et un p\u00e8re immigr\u00e9 italien, fan de Staline, qui rejetait sa culture d'origine. Elle confie son amour de la litt\u00e9rature et du th\u00e9\u00e2tre, devenu \u00ab une partie d'elle-m\u00eame\u00bb ; sa passion pour Romy Schneider, Jean Marais, Patrick Modiano, Fran\u00e7oise Fabian ou St\u00e9phane Hessel ; son rapport aux p\u00e2tes et au pain ; sa d\u00e9couverte tardive et complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois. Et s'emporte avec passion contre le cynisme qui gagne l'\u00e9poque.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'occasion de la sortie du film \u00ab Gloria Mundi \u00bb\u00a0de Robert Gu\u00e9diguian dans les salles le 27 novembre. Elle y tient le r\u00f4le d'une m\u00e8re courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au dernier Festival de Venise. Ariane Ascaride y \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille entre une m\u00e8re qui avait gard\u00e9 des go\u00fbts de jeune fille et un p\u00e8re immigr\u00e9 italien, fan de Staline, qui rejetait sa culture d'origine. Elle confie son amour de la litt\u00e9rature et du th\u00e9\u00e2tre, devenu \u00ab une partie d'elle-m\u00eame\u00bb ; sa passion pour Romy Schneider, Jean Marais, Patrick Modiano, Fran\u00e7oise Fabian ou St\u00e9phane Hessel ; son rapport aux p\u00e2tes et au pain ; sa d\u00e9couverte tardive et complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois. Et s'emporte avec passion contre le cynisme qui gagne l'\u00e9poque.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "75159488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-5arianeascaride/media.mp3"
            },
            "guid": "d376f999-5bd3-4074-b464-7ae0852f4722",
            "isoDate": "2019-11-21T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:18",
                "episode": "5",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597f1.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'...",
                "summary": "<p>Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'occasion de la sortie du film \u00ab Gloria Mundi \u00bb&nbsp;de Robert Gu\u00e9diguian dans les salles le 27 novembre. Elle y tient le r\u00f4le d'une m\u00e8re courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au dernier Festival de Venise. Ariane Ascaride y \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille entre une m\u00e8re qui avait gard\u00e9 des go\u00fbts de jeune fille et un p\u00e8re immigr\u00e9 italien, fan de Staline, qui rejetait sa culture d'origine. Elle confie son amour de la litt\u00e9rature et du th\u00e9\u00e2tre, devenu \u00ab une partie d'elle-m\u00eame\u00bb ; sa passion pour Romy Schneider, Jean Marais, Patrick Modiano, Fran\u00e7oise Fabian ou St\u00e9phane Hessel ; son rapport aux p\u00e2tes et au pain ; sa d\u00e9couverte tardive et complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois. Et s'emporte avec passion contre le cynisme qui gagne l'\u00e9poque.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-5arianeascaride",
            "pubDate": "Thu, 21 Nov 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#5 Ariane Ascaride",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Ariane Ascaride",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "la journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "sa maison de Montreuil",
                    "Robert Gu\u00e9diguian",
                    "courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine",
                    "Festival de Venise",
                    "Ariane Ascaride",
                    "qui avait gard\u00e9 des",
                    "fille et",
                    "immigr\u00e9 italien",
                    "fan de Staline",
                    "de la",
                    "Romy Schneider",
                    "Jean Marais",
                    "Patrick Modiano",
                    "Fran\u00e7oise Fabian",
                    "complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "GPE": [
                    "la cinqui\u00e8me invit\u00e9e",
                    "Le",
                    "d'elle"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Gloria Mundi \u00bb&nbsp;de"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "27"
                ],
                "ORG": [
                    "Elle",
                    "Marseille",
                    "un",
                    "qui rejetait sa",
                    "Elle",
                    "St\u00e9phane Hessel",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l'enfance pour le beau geste, sa sensibilit\u00e9 l\u00e9gumi\u00e8re, le plaisir de la table, son art du collage et son affection pour le travail du saxophoniste Dexter Gordon ou de l'architecte Jean Nouvel.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l'enfance pour le beau geste, sa sensibilit\u00e9 l\u00e9gumi\u00e8re, le plaisir de la table, son art du collage et son affection pour le travail du saxophoniste Dexter Gordon ou de l'architecte Jean Nouvel.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "55455488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-alainpassard/media.mp3"
            },
            "guid": "f479ad7b-d37c-44cf-8baf-af8f05ca8857",
            "isoDate": "2019-11-07T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "23:06",
                "episode": "4",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597f8.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l...",
                "summary": "<p>Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l'enfance pour le beau geste, sa sensibilit\u00e9 l\u00e9gumi\u00e8re, le plaisir de la table, son art du collage et son affection pour le travail du saxophoniste Dexter Gordon ou de l'architecte Jean Nouvel.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-alainpassard",
            "pubDate": "Thu, 07 Nov 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#4 Alain Passard",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "quatri\u00e8me invit\u00e9",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "acquis d\u00e8s l'enfance",
                    "de la",
                    "Dexter Gordon",
                    "Jean Nouvel.</p><br><p",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "GPE": [
                    "Le"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "chef d'\u00e9voquer",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseur d'\u00e9voquer la vieille jaguar de son p\u00e8re, son plaisir \u00e0 faire du shopping, la silhouette de Monica Vitti ou son amour du style de David Hockney aux antipodes du sien.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseur d'\u00e9voquer la vieille jaguar de son p\u00e8re, son plaisir \u00e0 faire du shopping, la silhouette de Monica Vitti ou son amour du style de David Hockney aux antipodes du sien.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n\ufeffRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "74510528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-3pierrehardy/media.mp3"
            },
            "guid": "14942b5b-c14b-4ee3-83cb-536414fc41e5",
            "isoDate": "2019-10-24T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:02",
                "episode": "3",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597ff.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseu...",
                "summary": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseur d'\u00e9voquer la vieille jaguar de son p\u00e8re, son plaisir \u00e0 faire du shopping, la silhouette de Monica Vitti ou son amour du style de David Hockney aux antipodes du sien.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-3pierrehardy",
            "pubDate": "Thu, 24 Oct 2019 22:01:00 GMT",
            "title": "#3 Pierre Hardy",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Alex Beaupain",
                    "Pierre Hardy",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "la silhouette de Monica Vitti",
                    "style de David Hockney",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "jaguar de son",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voquer son enfance \u00e0 Besan\u00e7on, les artistes qui ont guid\u00e9 sa vocation, sa passion pour \u00ab Autant en emporte le vent \u00bb et son amour aujourd'hui reni\u00e9 pour les pantacourts.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voquer son enfance \u00e0 Besan\u00e7on, les artistes qui ont guid\u00e9 sa vocation, sa passion pour \u00ab Autant en emporte le vent \u00bb et son amour aujourd'hui reni\u00e9 pour les pantacourts.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "64718528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-2alexbeaupain/media.mp3"
            },
            "guid": "4c3ab0da-6ddd-47e9-83f9-e71a0fc6704a",
            "isoDate": "2019-10-10T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "26:57",
                "episode": "2",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6689442010013059806.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voqu...",
                "summary": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voquer son enfance \u00e0 Besan\u00e7on, les artistes qui ont guid\u00e9 sa vocation, sa passion pour \u00ab Autant en emporte le vent \u00bb et son amour aujourd'hui reni\u00e9 pour les pantacourts.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-2alexbeaupain",
            "pubDate": "Thu, 10 Oct 2019 22:01:00 GMT",
            "title": "#2 Alex Beaupain",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Alex Beaupain",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "qui ont guid\u00e9",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "Mais",
                    "de sa",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "FAC": [
                    "\u00ab M Le"
                ],
                "ORG": [
                    "sa vocation",
                    "un",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, qui racontent leur histoire personnelle du go\u00fbt.</p><p>Face \u00e0 elles, le go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes, de l\u2019expression d\u2019une personnalit\u00e9 ?</p><p>&nbsp;</p><p>Tous les quinze jours, au micro de G\u00e9raldine Sarratia, l\u2019invit\u00e9(e) du Go\u00fbt de M racontera ses go\u00fbts, les bons mais aussi les honteux, les coupables. Et \u00e9videmment ses d\u00e9go\u00fbts.</p><p>Premi\u00e8re invit\u00e9e du \u00ab Go\u00fbt de M \u00bb : l\u2019actrice Marina Fo\u00efs.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, qui racontent leur histoire personnelle du go\u00fbt.\nFace \u00e0 elles, le go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes, de l\u2019expression d\u2019une personnalit\u00e9 ?\n\u00a0\nTous les quinze jours, au micro de G\u00e9raldine Sarratia, l\u2019invit\u00e9(e) du Go\u00fbt de M racontera ses go\u00fbts, les bons mais aussi les honteux, les coupables. Et \u00e9videmment ses d\u00e9go\u00fbts.\nPremi\u00e8re invit\u00e9e du \u00ab Go\u00fbt de M \u00bb : l\u2019actrice Marina Fo\u00efs.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "61949888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/legoutdem-marinafois/media.mp3"
            },
            "guid": "4ca276ef-3803-479e-9e9e-c0780ae3d650",
            "isoDate": "2019-09-26T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "25:48",
                "episode": "1",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a668944201001305980d.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de ...",
                "summary": "<p>Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, qui racontent leur histoire personnelle du go\u00fbt.</p><p>Face \u00e0 elles, le go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes, de l\u2019expression d\u2019une personnalit\u00e9 ?</p><p>&nbsp;</p><p>Tous les quinze jours, au micro de G\u00e9raldine Sarratia, l\u2019invit\u00e9(e) du Go\u00fbt de M racontera ses go\u00fbts, les bons mais aussi les honteux, les coupables. Et \u00e9videmment ses d\u00e9go\u00fbts.</p><p>Premi\u00e8re invit\u00e9e du \u00ab Go\u00fbt de M \u00bb : l\u2019actrice Marina Fo\u00efs.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/legoutdem-marinafois",
            "pubDate": "Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 GMT",
            "title": "#1 Marina Fo\u00efs",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "journaliste&nbsp;et",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "de la mode",
                    "personnelle du",
                    "go\u00fbt de M",
                    "de go\u00fbt",
                    "go\u00fbt",
                    "Qui a bon go\u00fbt",
                    "Ou mauvais go\u00fbt",
                    "go\u00fbt",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Go\u00fbt de M",
                    "Genre",
                    "Monde sur&nbsp;<a",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "qui racontent leur",
                    "un",
                    "une mise",
                    "Un",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "d\u2019interroger"
                ],
                "GPE": [
                    "la",
                    "l\u2019invit\u00e9(e"
                ],
                "LOC": [
                    "Marina"
                ]
            }
        },
        {
            "content": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Un vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?\nUn vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.\n\n\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "2866688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/legoutdem-teaser/media.mp3"
            },
            "guid": "9bc1b6b0-14c6-4696-aa71-a7a803781aea",
            "isoDate": "2019-09-19T22:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "1:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6689442010013059814.jpg",
                "subtitle": "Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8...",
                "summary": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Un vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/legoutdem-teaser",
            "pubDate": "Thu, 19 Sep 2019 22:00:00 GMT",
            "title": "Le go\u00fbt de M - Teaser",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "qu'avoir du go\u00fbt",
                    "Qui a bon go\u00fbt",
                    "mauvais go\u00fbt",
                    "go\u00fbt est-il",
                    "Ou",
                    "de la mode",
                    "personnelle du go\u00fbt",
                    "milieu d'origine",
                    "de sa",
                    "go\u00fbt de l'\u00e9poque",
                    "go\u00fbt de M",
                    "Genre",
                    "Voir"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "une mise",
                    "G\u00e9raldine Sarratia",
                    "grey",
                    "grey",
                    "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Le go\u00fbt de M"
                ],
                "NORP": [
                    "Gotan"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "Le Monde",
        "categories": [
            "Society & Culture",
            "Arts"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            },
            {
                "name": "Arts",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
        "keywords": [
            ""
        ],
        "owner": {
            "email": "j.lelievre@lemonde.fr",
            "name": "Julie Lelievre"
        },
        "subtitle": "Qu&apos;est-ce qu&apos;avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d&apos;une \u00e9ducation, le signe d&apos;une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d&apos;une construction personnelle, une mise en sc\u00e8...",
        "summary": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il, au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Chaque vendredi, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>Pr\u00e9par\u00e9 avec l'aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation :&nbsp;Guillaume Girault et&nbsp;Emmanuel Baux</p><p>Musique : Gotan Project\"</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
    },
    "language": "fr",
    "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
    "paginationLinks": {
        "self": "https://feeds.acast.com/public/shows/303a9748-2276-4def-a045-243699bf8f94"
    },
    "palette": [
        "F39C1C",
        "080919",
        "9E6C1C",
        "813E05",
        "725418",
        "B66A14"
    ],
    "title": "Le go\u00fbt de M",
    "ttl": "60",
    "entities": {
        "PERSON": [
            "qu'avoir du go\u00fbt",
            "Qui a bon go\u00fbt",
            "mauvais go\u00fbt",
            "go\u00fbt est-il",
            "Ou",
            "Chaque",
            "de la mode",
            "personnelle du go\u00fbt",
            "milieu d'origine",
            "de sa",
            "go\u00fbt de l'\u00e9poque",
            "go\u00fbt de M",
            "G\u00e9raldine Sarratia",
            "Genre",
            "l'aide de Diane Lisarelli",
            "M\u00e9lissa Phulpin</p><p",
            "Voir"
        ],
        "ORG": [
            "un",
            "une mise",
            "Pr\u00e9par\u00e9",
            "grey",
            "grey",
            "href='https://acast.com/privacy'>Acast.com"
        ],
        "WORK_OF_ART": [
            "Le go\u00fbt de M"
        ]
    }
}