{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "France Inter invite les enfants de 7 \u00e0 12 ans \u00e0 se plonger dans les aventures des grandes figures de l'histoire. Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir des milliers d'autres podcasts.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Les odyss\u00e9es",
        "url": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:02:18 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pr\u00e9parez-vous \u00e0 embarquer pour une folle saga. Il y aura de l'ordre de la musique, de l'ambition, des complots et des morts noy\u00e9s dans le Nil. A venir, l'odyss\u00e9e de Cl\u00e9op\u00e2tre, sur laquelle circule un peu n'importe quoi. Rendez-vous le 13 d\u00e9cembre.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:02:18 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pr\u00e9parez-vous \u00e0 embarquer pour une folle saga. Il y aura de l'ordre de la musique, de l'ambition, des complots et des morts noy\u00e9s dans le Nil. A venir, l'odyss\u00e9e de Cl\u00e9op\u00e2tre, sur laquelle circule un peu n'importe quoi. Rendez-vous le 13 d\u00e9cembre.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "2248674",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5d1ff855-1c1b-4fa4-8fc3-b02098fdccfe/20108-04.12.2023-ITEMA_23570932-2023F35387E0017-21.mp3"
            },
            "guid": "d967bced-8c66-4677-94bd-7ce73af4c339-NET_MFI_BE8CA6C9-D71A-416D-BE80-5FD658089F2A",
            "isoDate": "2023-12-04T09:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:02:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/12/729d45e1-7fd8-4734-87ba-2fdd3d33dd7e/1400x1400_sc_fi-odyssees-cleopatree-1400.jpg",
                "keywords": "Bande,annonce,-,D\u00e9couvrez,Cl\u00e9op\u00e2tre,dans,de,nouveaux,\u00e9pisodes,des,Odyss\u00e9es",
                "subtitle": "Bande annonce - D\u00e9couvrez Cl\u00e9op\u00e2tre dans de nouveaux \u00e9pisodes des Odyss\u00e9es",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:02:18 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pr\u00e9parez-vous \u00e0 embarquer pour une folle saga. Il y aura de l'ordre de la musique, de l'ambition, des complots et des morts noy\u00e9s dans le Nil. A venir, l'odyss\u00e9e de Cl\u00e9op\u00e2tre, sur laquelle circule un peu n'importe quoi. Rendez-vous le 13 d\u00e9cembre."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/bande-annonce-decouvrez-cleopatre-dans-de-nouveaux-episodes-des-odyssees-5521632",
            "pubDate": "Mon, 04 Dec 2023 10:00:00 +0100",
            "title": "Bande annonce - D\u00e9couvrez Cl\u00e9op\u00e2tre dans de nouveaux \u00e9pisodes des Odyss\u00e9es",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Nil",
                    "un peu n'importe"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "13"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - V\u00e9ritable l\u00e9gende de l\u2019aviation, Amelia Earhart est la premi\u00e8re femme a traverser l\u2019Atlantique en 1927. V\u00e9ritable casse-cou, elle n'a cess\u00e9 de voler par passion et pour offrir de nouveaux horizons aux femmes de son \u00e9poque\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - V\u00e9ritable l\u00e9gende de l\u2019aviation, Amelia Earhart est la premi\u00e8re femme a traverser l\u2019Atlantique en 1927. V\u00e9ritable casse-cou, elle n'a cess\u00e9 de voler par passion et pour offrir de nouveaux horizons aux femmes de son \u00e9poque\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16441011",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/25f14e1f-247f-4766-857b-8cf5f17e7fbb/20108-19.07.2023-ITEMA_23438777-2023F35387E0016-21.mp3"
            },
            "guid": "3c94679c-0512-4f18-9c59-c342db0e0a0f-NET_MFI_9EAD8D99-9C91-44FC-9DC5-76C6D5ADC39E",
            "isoDate": "2023-07-19T11:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:17:05",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Amelia,Earhart\u00a0:,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,ciel\u00a0!",
                "subtitle": "Amelia Earhart\u00a0: \u00e0 la conqu\u00eate du ciel\u00a0!",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - V\u00e9ritable l\u00e9gende de l\u2019aviation, Amelia Earhart est la premi\u00e8re femme a traverser l\u2019Atlantique en 1927. V\u00e9ritable casse-cou, elle n'a cess\u00e9 de voler par passion et pour offrir de nouveaux horizons aux femmes de son \u00e9poque\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/amelia-earhart-8143073",
            "pubDate": "Wed, 19 Jul 2023 13:02:00 +0200",
            "title": "Amelia Earhart\u00a0: \u00e0 la conqu\u00eate du ciel\u00a0!",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Amelia Earhart"
                ],
                "DATE": [
                    "1927"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:34 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - En 1934, exc\u00e9d\u00e9s par les mauvais traitements qui leurs sont inflig\u00e9s, des enfants prisonniers du bagne de Belle-\u00cele-en-Mer d\u00e9cident de se r\u00e9volter. Ils l'ignorent mais ils s'appr\u00eatent \u00e0 changer l'Histoire\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:34 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - En 1934, exc\u00e9d\u00e9s par les mauvais traitements qui leurs sont inflig\u00e9s, des enfants prisonniers du bagne de Belle-\u00cele-en-Mer d\u00e9cident de se r\u00e9volter. Ils l'ignorent mais ils s'appr\u00eatent \u00e0 changer l'Histoire\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14031864",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7848b9a0-a9b0-4c2f-a0e2-e2cb2597299c/20108-19.07.2023-ITEMA_23438777-2023F35387E0011-21.mp3"
            },
            "guid": "2edd2228-562c-468d-90d1-a399a6c1ae27-NET_MFI_A7E6D131-754C-435C-BEB4-2632FB44E43A",
            "isoDate": "2023-07-19T11:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "La,r\u00e9volte,des,enfants,du,bagne,de,Belle-\u00cele",
                "subtitle": "La r\u00e9volte des enfants du bagne de Belle-\u00cele",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:34 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - En 1934, exc\u00e9d\u00e9s par les mauvais traitements qui leurs sont inflig\u00e9s, des enfants prisonniers du bagne de Belle-\u00cele-en-Mer d\u00e9cident de se r\u00e9volter. Ils l'ignorent mais ils s'appr\u00eatent \u00e0 changer l'Histoire\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-9028152",
            "pubDate": "Wed, 19 Jul 2023 13:00:00 +0200",
            "title": "La r\u00e9volte des enfants du bagne de Belle-\u00cele",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "qui leurs",
                    "bagne de Belle-\u00cele-en-Mer",
                    "de se"
                ],
                "GPE": [
                    "sont"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:48 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Championne d'Europe, championne de France, premi\u00e8re patineuse noire de notre pays. Surya Bonaly est un ph\u00e9nom\u00e8ne, une tornade. Mieux\u00a0: c'est une r\u00e9volution\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:48 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Championne d'Europe, championne de France, premi\u00e8re patineuse noire de notre pays. Surya Bonaly est un ph\u00e9nom\u00e8ne, une tornade. Mieux\u00a0: c'est une r\u00e9volution\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14248247",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/21eeb9dd-7f1e-42d0-820a-3aea95e98c0c/20108-19.07.2023-ITEMA_23438777-2023F35387E0010-21.mp3"
            },
            "guid": "142d1c8c-0687-480a-9283-88c3a6f184c5-NET_MFI_9DEA1162-91BD-4BDD-897A-7CC35DAE9005",
            "isoDate": "2023-07-19T11:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:48",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Surya,Bonaly,,le,g\u00e9nie,du,patin\u00a0!",
                "subtitle": "Surya Bonaly, le g\u00e9nie du patin\u00a0!",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:48 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Championne d'Europe, championne de France, premi\u00e8re patineuse noire de notre pays. Surya Bonaly est un ph\u00e9nom\u00e8ne, une tornade. Mieux\u00a0: c'est une r\u00e9volution\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-6270798",
            "pubDate": "Wed, 19 Jul 2023 13:00:00 +0200",
            "title": "Surya Bonaly, le g\u00e9nie du patin\u00a0!",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "championne de France"
                ],
                "ORG": [
                    "noire de notre",
                    "un",
                    "Mieux"
                ],
                "GPE": [
                    "Bonaly"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - A l'\u00e9poque o\u00f9 se d\u00e9roule cette aventure, les humains ont d\u00e9j\u00e0 deux bras et deux jambes, mais personne n'a encore r\u00e9ussi \u00e0 atteindre la lune. Enfin... Pour le moment\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - A l'\u00e9poque o\u00f9 se d\u00e9roule cette aventure, les humains ont d\u00e9j\u00e0 deux bras et deux jambes, mais personne n'a encore r\u00e9ussi \u00e0 atteindre la lune. Enfin... Pour le moment\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13795173",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5f154dc0-945c-49b4-9041-d9942f3b5eaf/20108-05.07.2023-ITEMA_23395029-2023F35387E0013-21.mp3"
            },
            "guid": "53c760de-ad87-43c4-87c6-1dd07888ae1f",
            "isoDate": "2023-07-05T07:03:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/07/fd0893e6-f084-4b21-9697-6ea5f9690673/1400x1400_sc_fi-odyssees-terrelune-1800x1800.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,de,Jules,Verne,4/4,:,De,la,Terre,\u00e0,la,Lune",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 4/4 : De la Terre \u00e0 la Lune",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - A l'\u00e9poque o\u00f9 se d\u00e9roule cette aventure, les humains ont d\u00e9j\u00e0 deux bras et deux jambes, mais personne n'a encore r\u00e9ussi \u00e0 atteindre la lune. Enfin... Pour le moment\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-9905907",
            "pubDate": "Wed, 05 Jul 2023 09:03:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 4/4 : De la Terre \u00e0 la Lune",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "mais personne",
                    "atteindre la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:22 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Tout commence avec un pari. Phileas Fogg, un gentleman anglais, affirme qu\u2019il est possible de faire le tour du monde en 80 jours\u00a0! Ni une ni deux, accompagn\u00e9 de son secr\u00e9taire Passepartout, il se lance dans une folle course contre la montre\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:22 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Tout commence avec un pari. Phileas Fogg, un gentleman anglais, affirme qu\u2019il est possible de faire le tour du monde en 80 jours\u00a0! Ni une ni deux, accompagn\u00e9 de son secr\u00e9taire Passepartout, il se lance dans une folle course contre la montre\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14787543",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/08fbd452-1a26-4481-a624-5b08eec135c5/20108-05.07.2023-ITEMA_23395029-2023F35387E0012-21.mp3"
            },
            "guid": "0cf91121-25e3-4ad6-9fa3-34210bcd83ee",
            "isoDate": "2023-07-05T07:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:15:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/07/52e96d63-05eb-4e30-a4d5-9b81f19028fe/1400x1400_sc_fi-odyssees-tdm-1800x1800.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,de,Jules,Verne,3/4,:,Le,Tour,du,monde,en,80,jours",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 3/4 : Le Tour du monde en 80 jours",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:22 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Tout commence avec un pari. Phileas Fogg, un gentleman anglais, affirme qu\u2019il est possible de faire le tour du monde en 80 jours\u00a0! Ni une ni deux, accompagn\u00e9 de son secr\u00e9taire Passepartout, il se lance dans une folle course contre la montre\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-4974182",
            "pubDate": "Wed, 05 Jul 2023 09:02:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 3/4 : Le Tour du monde en 80 jours",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Phileas Fogg",
                    "Ni",
                    "accompagn\u00e9 de son"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "qu\u2019il"
                ],
                "TIME": [
                    "80 jours"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:06 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Un parchemin du XVIe si\u00e8cle affirme qu\u2019il est possible de descendre jusqu'au centre de la terre. Il indique m\u00eame le chemin \u00e0 prendre. Il n\u2019en faut pas plus pour d\u00e9cider le professeur Lidenbrock \u00e0 se lancer dans l\u2019aventure\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:06 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Un parchemin du XVIe si\u00e8cle affirme qu\u2019il est possible de descendre jusqu'au centre de la terre. Il indique m\u00eame le chemin \u00e0 prendre. Il n\u2019en faut pas plus pour d\u00e9cider le professeur Lidenbrock \u00e0 se lancer dans l\u2019aventure\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17409363",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/55fdc947-bedd-4886-bd80-dd6fb980dbd3/20108-05.07.2023-ITEMA_23395029-2023F35387E0015-21.mp3"
            },
            "guid": "34cd93b4-6ffa-4d7e-a49b-17a32928d722",
            "isoDate": "2023-07-05T07:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:18:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/07/159bc6bf-d483-4fec-8fca-06742a6012a2/1400x1400_sc_fi-odyssees-centreterre-1800x1800.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,de,Jules,Verne,2/4,:,Voyage,au,centre,de,la,Terre",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 2/4 : Voyage au centre de la Terre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:06 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Un parchemin du XVIe si\u00e8cle affirme qu\u2019il est possible de descendre jusqu'au centre de la terre. Il indique m\u00eame le chemin \u00e0 prendre. Il n\u2019en faut pas plus pour d\u00e9cider le professeur Lidenbrock \u00e0 se lancer dans l\u2019aventure\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-8400220",
            "pubDate": "Wed, 05 Jul 2023 09:01:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 2/4 : Voyage au centre de la Terre",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Lidenbrock"
                ],
                "ORG": [
                    "qu\u2019il",
                    "indique m\u00eame"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Des monstres marins, un \u00e9trange capitaine et une myst\u00e9rieuse cit\u00e9 engloutie\u00a0! Embarque \u00e0 bord du sous-marin le Nautilus et d\u00e9couvre cette extraordinaire aventure sign\u00e9e Jules Verne...  racont\u00e9e \u00e0 la sauce Odyss\u00e9es\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Des monstres marins, un \u00e9trange capitaine et une myst\u00e9rieuse cit\u00e9 engloutie\u00a0! Embarque \u00e0 bord du sous-marin le Nautilus et d\u00e9couvre cette extraordinaire aventure sign\u00e9e Jules Verne...  racont\u00e9e \u00e0 la sauce Odyss\u00e9es\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16434259",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a6324b13-dab8-4ec4-9c69-807da3a71eda/20108-05.07.2023-ITEMA_23395029-2023F35387E0014-21.mp3"
            },
            "guid": "f44584e7-a328-4950-969a-2c06ee5cd8e3",
            "isoDate": "2023-07-05T07:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:17:05",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/07/c0f3cf1e-f0af-4733-a259-684e5e0542fd/1400x1400_sc_fi-odyssees-20000lieux-1800x1800.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,de,Jules,Verne,1/4,:,Vingt,mille,lieues,sous,les,mers",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 1/4 : Vingt mille lieues sous les mers",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Des monstres marins, un \u00e9trange capitaine et une myst\u00e9rieuse cit\u00e9 engloutie\u00a0! Embarque \u00e0 bord du sous-marin le Nautilus et d\u00e9couvre cette extraordinaire aventure sign\u00e9e Jules Verne...  racont\u00e9e \u00e0 la sauce Odyss\u00e9es\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-5113370",
            "pubDate": "Wed, 05 Jul 2023 09:00:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es de Jules Verne 1/4 : Vingt mille lieues sous les mers",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Jules Verne"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Embarque \u00e0 bord du"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Nautilus"
                ],
                "GPE": [
                    "Odyss\u00e9es"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Dans les ann\u00e9es 1670, une s\u00e9rie de morts \u00e9tranges frappe les nobles du royaume de France, myst\u00e9rieusement empoisonn\u00e9s\u2026Et la menace se rapproche du Roi Louis XIV, C\u2019est la panique\u00a0! Voici l\u2019un des plus grands dossiers criminels de l\u2019Histoire de France et une enqu\u00eate digne du bureau des Odyss\u00e9es\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Dans les ann\u00e9es 1670, une s\u00e9rie de morts \u00e9tranges frappe les nobles du royaume de France, myst\u00e9rieusement empoisonn\u00e9s\u2026Et la menace se rapproche du Roi Louis XIV, C\u2019est la panique\u00a0! Voici l\u2019un des plus grands dossiers criminels de l\u2019Histoire de France et une enqu\u00eate digne du bureau des Odyss\u00e9es\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14086087",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9ffd95ad-0872-4905-b178-cc42931ba3c4/20108-19.04.2023-ITEMA_23347148-2023F35387E0009-21.mp3"
            },
            "guid": "e7217b03-6098-4631-bd89-3b102e3a8e75",
            "isoDate": "2023-04-19T07:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/04/445d4ce4-3bce-40bc-8ccc-2b0dbceeb4e1/1400x1400_sc_fi-odyssees-0423-1800x1800.jpg",
                "keywords": "L'affaire,des,poisons,",
                "subtitle": "L'affaire des poisons ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Dans les ann\u00e9es 1670, une s\u00e9rie de morts \u00e9tranges frappe les nobles du royaume de France, myst\u00e9rieusement empoisonn\u00e9s\u2026Et la menace se rapproche du Roi Louis XIV, C\u2019est la panique\u00a0! Voici l\u2019un des plus grands dossiers criminels de l\u2019Histoire de France et une enqu\u00eate digne du bureau des Odyss\u00e9es\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-affaire-des-poisons-a-la-cour-de-louis-xiv-1992995",
            "pubDate": "Wed, 19 Apr 2023 09:00:03 +0200",
            "title": "L'affaire des poisons ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "de France",
                    "Roi Louis XIV"
                ],
                "NORP": [
                    "Dans"
                ],
                "DATE": [
                    "1670"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Irena Sendler, son nom ne vous dit peut-\u00eatre rien et pourtant\u00a0: cette jeune femme est l\u2019une des plus grandes r\u00e9sistantes polonaises. Pendant la seconde guerre mondiale, avec l'aide des r\u00e9seaux de la R\u00e9sistance juive, cette jeune assistante sociale sauve 2500 enfants juifs du ghetto de Varsovie.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Irena Sendler, son nom ne vous dit peut-\u00eatre rien et pourtant\u00a0: cette jeune femme est l\u2019une des plus grandes r\u00e9sistantes polonaises. Pendant la seconde guerre mondiale, avec l'aide des r\u00e9seaux de la R\u00e9sistance juive, cette jeune assistante sociale sauve 2500 enfants juifs du ghetto de Varsovie.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13793119",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dcf5b977-d747-4ebb-aedb-021a629245b8/20108-19.04.2023-ITEMA_23347148-2023F35387E0008-21.mp3"
            },
            "guid": "897c71c4-77ba-4efb-8046-ae2b674094d9",
            "isoDate": "2023-04-19T07:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/04/445d4ce4-3bce-40bc-8ccc-2b0dbceeb4e1/1400x1400_sc_fi-odyssees-0423-1800x1800.jpg",
                "keywords": "Irena,Sendler,,la,Juste,du,ghetto,de,Varsovie",
                "subtitle": "Irena Sendler, la Juste du ghetto de Varsovie",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Irena Sendler, son nom ne vous dit peut-\u00eatre rien et pourtant\u00a0: cette jeune femme est l\u2019une des plus grandes r\u00e9sistantes polonaises. Pendant la seconde guerre mondiale, avec l'aide des r\u00e9seaux de la R\u00e9sistance juive, cette jeune assistante sociale sauve 2500 enfants juifs du ghetto de Varsovie."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-extraordinaire-destin-d-irena-sendler-8926251",
            "pubDate": "Wed, 19 Apr 2023 09:00:02 +0200",
            "title": "Irena Sendler, la Juste du ghetto de Varsovie",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Irena Sendler",
                    "juifs du ghetto de Varsovie"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "2500"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:59 - Les Odyss\u00e9es - En 2019, Jaime Murciego, r\u00e9alisateur, et Miguel Garcia, preneur de son, s\u2019appr\u00eatent \u00e0 vivre une aventure incroyable. Ils vont suivre et filmer cinq femmes qui se sont lanc\u00e9es un pari fou\u00a0: gravir l\u2019Aconcagua, la plus haute montage de toute l\u2019Am\u00e9rique\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:59 - Les Odyss\u00e9es - En 2019, Jaime Murciego, r\u00e9alisateur, et Miguel Garcia, preneur de son, s\u2019appr\u00eatent \u00e0 vivre une aventure incroyable. Ils vont suivre et filmer cinq femmes qui se sont lanc\u00e9es un pari fou\u00a0: gravir l\u2019Aconcagua, la plus haute montage de toute l\u2019Am\u00e9rique\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15387226",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1ebff7a4-b490-4d74-b561-137fdeae7936/20108-19.04.2023-ITEMA_23347148-2023F35387E0007-21.mp3"
            },
            "guid": "02e2f020-6f63-4812-b143-aac29a7e9c0a",
            "isoDate": "2023-04-19T07:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/04/445d4ce4-3bce-40bc-8ccc-2b0dbceeb4e1/1400x1400_sc_fi-odyssees-0423-1800x1800.jpg",
                "keywords": "Les,Cholitas\u00a0:,5,aventuri\u00e8res,boliviennes,\u00e0,l'assaut,du,plus,haut,sommet,d'Am\u00e9rique\u00a0!",
                "subtitle": "Les Cholitas\u00a0: 5 aventuri\u00e8res boliviennes \u00e0 l'assaut du plus haut sommet d'Am\u00e9rique\u00a0!",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:59 - Les Odyss\u00e9es - En 2019, Jaime Murciego, r\u00e9alisateur, et Miguel Garcia, preneur de son, s\u2019appr\u00eatent \u00e0 vivre une aventure incroyable. Ils vont suivre et filmer cinq femmes qui se sont lanc\u00e9es un pari fou\u00a0: gravir l\u2019Aconcagua, la plus haute montage de toute l\u2019Am\u00e9rique\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-cholitas-5-faventurieres-boliviennes-a-l-assaut-du-plus-haut-sommet-d-amerique-6894553",
            "pubDate": "Wed, 19 Apr 2023 09:00:01 +0200",
            "title": "Les Cholitas\u00a0: 5 aventuri\u00e8res boliviennes \u00e0 l'assaut du plus haut sommet d'Am\u00e9rique\u00a0!",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "2019"
                ],
                "PERSON": [
                    "Jaime Murciego",
                    "Miguel Garcia",
                    "preneur de son",
                    "qui se",
                    "gravir l\u2019Aconcagua"
                ],
                "NORP": [
                    "filmer"
                ],
                "GPE": [
                    "sont"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:45 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - En septembre 1909, Fr\u00e9d\u00e9ric Cook et Robert Peary d\u00e9clarent chacun avoir d\u00e9couvert le p\u00f4le nord. Qu'est-ce que c'est que cette embrouille\u00a0? Le p\u00f4le Nord g\u00e9ographique, ce point mythique et invisible, qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 tant d'explorateurs, viendrait d'\u00eatre d\u00e9couvert\u2026 DEUX FOIS\u00a0?",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:45 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - En septembre 1909, Fr\u00e9d\u00e9ric Cook et Robert Peary d\u00e9clarent chacun avoir d\u00e9couvert le p\u00f4le nord. Qu'est-ce que c'est que cette embrouille\u00a0? Le p\u00f4le Nord g\u00e9ographique, ce point mythique et invisible, qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 tant d'explorateurs, viendrait d'\u00eatre d\u00e9couvert\u2026 DEUX FOIS\u00a0?",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14205694",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0f670e7c-65f4-4db2-89ae-84631a2c514f/20108-19.04.2023-ITEMA_23347148-2023F35387E0006-21.mp3"
            },
            "guid": "e7dac533-0802-43f6-8f58-a1953c446b85",
            "isoDate": "2023-04-19T07:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/04/445d4ce4-3bce-40bc-8ccc-2b0dbceeb4e1/1400x1400_sc_fi-odyssees-0423-1800x1800.jpg",
                "keywords": "L'affaire,Cook,,Peary,,Henson\u00a0:,qui,a,d\u00e9couvert,le,p\u00f4le,Nord\u00a0?",
                "subtitle": "L'affaire Cook, Peary, Henson\u00a0: qui a d\u00e9couvert le p\u00f4le Nord\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:45 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - En septembre 1909, Fr\u00e9d\u00e9ric Cook et Robert Peary d\u00e9clarent chacun avoir d\u00e9couvert le p\u00f4le nord. Qu'est-ce que c'est que cette embrouille\u00a0? Le p\u00f4le Nord g\u00e9ographique, ce point mythique et invisible, qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 tant d'explorateurs, viendrait d'\u00eatre d\u00e9couvert\u2026 DEUX FOIS\u00a0?"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-affaire-cook-peary-henson-qui-a-decouvert-le-pole-nord-1090663",
            "pubDate": "Wed, 19 Apr 2023 09:00:00 +0200",
            "title": "L'affaire Cook, Peary, Henson\u00a0: qui a d\u00e9couvert le p\u00f4le Nord\u00a0?",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Robert Peary",
                    "p\u00f4le nord",
                    "Nord",
                    "d'\u00eatre d\u00e9couvert",
                    "DEUX FOIS"
                ],
                "ORG": [
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Cook",
                    "Le p\u00f4le"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:55 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pharaon c\u00e9l\u00e8bre et adul\u00e9, Rams\u00e8s II est r\u00e9put\u00e9 pour ses victoires militaires et la construction de nombreux temples et statues... Et \u00e7a, partout en Egypte\u00a0! D\u00e9couvre les incroyables aventures du pharaon le plus connu du monde\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:55 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pharaon c\u00e9l\u00e8bre et adul\u00e9, Rams\u00e8s II est r\u00e9put\u00e9 pour ses victoires militaires et la construction de nombreux temples et statues... Et \u00e7a, partout en Egypte\u00a0! D\u00e9couvre les incroyables aventures du pharaon le plus connu du monde\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15317676",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/636ed8c1-bb29-4495-8f22-c1dba2181905/20108-15.02.2023-ITEMA_23243409-2023F35387E0004-21.mp3"
            },
            "guid": "c75996f8-be81-4bb2-82a8-03a529ef8110",
            "isoDate": "2023-02-15T08:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:15:55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Rams\u00e8s,II",
                "subtitle": "Rams\u00e8s II",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:55 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pharaon c\u00e9l\u00e8bre et adul\u00e9, Rams\u00e8s II est r\u00e9put\u00e9 pour ses victoires militaires et la construction de nombreux temples et statues... Et \u00e7a, partout en Egypte\u00a0! D\u00e9couvre les incroyables aventures du pharaon le plus connu du monde\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/ramses-ii-8432538",
            "pubDate": "Wed, 15 Feb 2023 09:00:03 +0100",
            "title": "Rams\u00e8s II",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Egypte",
                    "D\u00e9couvre",
                    "du pharaon"
                ],
                "LOC": [
                    "Rams\u00e8s II est"
                ],
                "ORG": [
                    "la construction de nombreux"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Helen Keller n'a m\u00eame pas 2 ans quand elle perd l'usage de ses yeux et de ses oreilles. Et pourtant, pugnace et r\u00e9siliente, elle obtient un dipl\u00f4me \u00e0 l'universit\u00e9, \u00e9crit douze livres et donne des dizaines de conf\u00e9rences.\nD\u00e9couvre l'incroyable destin de cette femme extraordinaire\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Helen Keller n'a m\u00eame pas 2 ans quand elle perd l'usage de ses yeux et de ses oreilles. Et pourtant, pugnace et r\u00e9siliente, elle obtient un dipl\u00f4me \u00e0 l'universit\u00e9, \u00e9crit douze livres et donne des dizaines de conf\u00e9rences.\nD\u00e9couvre l'incroyable destin de cette femme extraordinaire\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15716924",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8631bea6-8501-4768-8740-4a6d202ff479/20108-15.02.2023-ITEMA_23243409-2023F35387E0003-21.mp3"
            },
            "guid": "a74fc1d8-28bf-42c8-a299-db988f6f97f9",
            "isoDate": "2023-02-15T08:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:16:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Helen,Keller",
                "subtitle": "Helen Keller",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:20 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Helen Keller n'a m\u00eame pas 2 ans quand elle perd l'usage de ses yeux et de ses oreilles. Et pourtant, pugnace et r\u00e9siliente, elle obtient un dipl\u00f4me \u00e0 l'universit\u00e9, \u00e9crit douze livres et donne des dizaines de conf\u00e9rences.\nD\u00e9couvre l'incroyable destin de cette femme extraordinaire\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/helen-keller-9989206",
            "pubDate": "Wed, 15 Feb 2023 09:00:02 +0100",
            "title": "Helen Keller",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Helen Keller",
                    "D\u00e9couvre l'incroyable destin de"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "2"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:03 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Une caverne magnifique, pleine de peintures pr\u00e9historiques, rest\u00e9e secr\u00e8te,  enfouie sous l'eau, pendant des si\u00e8cles... Et finalement d\u00e9couverte presque par hasard... Impossible\u00a0? Si\u00a0! \nSors ton masque et ton tuba, et en route pour la grotte Cosquer\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:03 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Une caverne magnifique, pleine de peintures pr\u00e9historiques, rest\u00e9e secr\u00e8te,  enfouie sous l'eau, pendant des si\u00e8cles... Et finalement d\u00e9couverte presque par hasard... Impossible\u00a0? Si\u00a0! \nSors ton masque et ton tuba, et en route pour la grotte Cosquer\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17369115",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cc75993c-f2d8-4540-ad1a-496df64b959b/20108-15.02.2023-ITEMA_23243409-2023F35387E0002-21.mp3"
            },
            "guid": "64794f00-c37c-41de-9c20-01a677ad838c",
            "isoDate": "2023-02-15T08:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:18:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,de,la,grotte,Cosquer",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte de la grotte Cosquer",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:03 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Une caverne magnifique, pleine de peintures pr\u00e9historiques, rest\u00e9e secr\u00e8te,  enfouie sous l'eau, pendant des si\u00e8cles... Et finalement d\u00e9couverte presque par hasard... Impossible\u00a0? Si\u00a0! \nSors ton masque et ton tuba, et en route pour la grotte Cosquer\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-decouverte-de-la-grotte-cosquer-4626305",
            "pubDate": "Wed, 15 Feb 2023 09:00:01 +0100",
            "title": "La d\u00e9couverte de la grotte Cosquer",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "ton tuba",
                    "grotte Cosquer"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:59 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Qui \u00e9tait Ching Shih , cette femme chinoise \u00e0 la t\u00eate de l'une des flottes de pirates les plus puissantes et effrayantes de toute l'Histoire\u00a0? Les Odyss\u00e9es enqu\u00eatent\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:59 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Qui \u00e9tait Ching Shih , cette femme chinoise \u00e0 la t\u00eate de l'une des flottes de pirates les plus puissantes et effrayantes de toute l'Histoire\u00a0? Les Odyss\u00e9es enqu\u00eatent\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15390288",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b8085871-67ac-4927-97e5-a0c8acabd8f3/20108-15.02.2023-ITEMA_23243409-2023F35387E0001-21.mp3"
            },
            "guid": "bb827b90-2257-430e-a476-f8d637cd0152",
            "isoDate": "2023-02-15T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:15:59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Ching,Shih,,la,pirate,chinoise",
                "subtitle": "Ching Shih, la pirate chinoise",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:59 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Qui \u00e9tait Ching Shih , cette femme chinoise \u00e0 la t\u00eate de l'une des flottes de pirates les plus puissantes et effrayantes de toute l'Histoire\u00a0? Les Odyss\u00e9es enqu\u00eatent\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/ching-shih-la-pirate-chinoise-6594280",
            "pubDate": "Wed, 15 Feb 2023 09:00:00 +0100",
            "title": "Ching Shih, la pirate chinoise",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Ching Shih",
                    "Les Odyss\u00e9es"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:01:24 - Les Odyss\u00e9es - Le sarcophage de Rams\u00e8s II sera l'une des pi\u00e8ces maitresses de l'exposition au printemps prochain sous la Grande Halle de la Villette. Qui \u00e9tait ce pahraon qui il y a plus de 3000 ans fit batir des monuments que nous admirons encore\u00a0? Laure Grandbesa\u00e7on vous raconte Rams\u00e8s II \u00e0 partir du 15 f\u00e9vrier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:01:24 - Les Odyss\u00e9es - Le sarcophage de Rams\u00e8s II sera l'une des pi\u00e8ces maitresses de l'exposition au printemps prochain sous la Grande Halle de la Villette. Qui \u00e9tait ce pahraon qui il y a plus de 3000 ans fit batir des monuments que nous admirons encore\u00a0? Laure Grandbesa\u00e7on vous raconte Rams\u00e8s II \u00e0 partir du 15 f\u00e9vrier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "1390199",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e6b1cb5f-3f2f-4e94-9e28-d7dd48237175/20108-01.02.2023-ITEMA_23272893-2023F35387E0005-21.mp3"
            },
            "guid": "15e32e19-0e29-43c8-8259-7efca3fad1ca",
            "isoDate": "2023-02-01T09:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:01:24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2023/02/2724bc66-cae0-4fa8-af86-178bbbf1c973/1400x1400_fi-odyssees-ramses-3000x3000.jpg",
                "keywords": "Rams\u00e8s,II,,racont\u00e9,par,Laure,Grandbesan\u00e7on",
                "subtitle": "Rams\u00e8s II, racont\u00e9 par Laure Grandbesan\u00e7on",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:01:24 - Les Odyss\u00e9es - Le sarcophage de Rams\u00e8s II sera l'une des pi\u00e8ces maitresses de l'exposition au printemps prochain sous la Grande Halle de la Villette. Qui \u00e9tait ce pahraon qui il y a plus de 3000 ans fit batir des monuments que nous admirons encore\u00a0? Laure Grandbesa\u00e7on vous raconte Rams\u00e8s II \u00e0 partir du 15 f\u00e9vrier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/teaser-9259296",
            "pubDate": "Wed, 01 Feb 2023 10:00:00 +0100",
            "title": "Rams\u00e8s II, racont\u00e9 par Laure Grandbesan\u00e7on",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "pahraon qui",
                    "Laure Grandbesa\u00e7on"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "3000",
                    "15"
                ],
                "EVENT": [
                    "Rams\u00e8s II"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - D\u00e9couvre la folle aventure d\u2019un pilote de l\u2019a\u00e9ropostale charg\u00e9 de porter le courrier, au p\u00e9ril de sa vie, il y a presque 100 ans. Une histoire d\u2019engagement et d\u2019amiti\u00e9 qui t\u2019embarque au c\u0153ur de la cordill\u00e8re des Andes, une for\u00eat d'immenses pics glac\u00e9s.  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - D\u00e9couvre la folle aventure d\u2019un pilote de l\u2019a\u00e9ropostale charg\u00e9 de porter le courrier, au p\u00e9ril de sa vie, il y a presque 100 ans. Une histoire d\u2019engagement et d\u2019amiti\u00e9 qui t\u2019embarque au c\u0153ur de la cordill\u00e8re des Andes, une for\u00eat d'immenses pics glac\u00e9s.  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18029509",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ea456b91-b35d-4e17-9232-8d8b8b4a039b/20108-14.12.2022-ITEMA_23208356-2022F35387E0024-21.mp3"
            },
            "guid": "25f0c31d-c3f2-4ef1-a472-3234664016a9",
            "isoDate": "2022-12-14T08:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:18:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Henri,Guillaumet,:,h\u00e9ros,de,l'a\u00e9ropostale",
                "subtitle": "Henri Guillaumet : h\u00e9ros de l'a\u00e9ropostale",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - D\u00e9couvre la folle aventure d\u2019un pilote de l\u2019a\u00e9ropostale charg\u00e9 de porter le courrier, au p\u00e9ril de sa vie, il y a presque 100 ans. Une histoire d\u2019engagement et d\u2019amiti\u00e9 qui t\u2019embarque au c\u0153ur de la cordill\u00e8re des Andes, une for\u00eat d'immenses pics glac\u00e9s.  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/henri-guillaumet-heros-de-l-aeropostale-8313418",
            "pubDate": "Wed, 14 Dec 2022 09:00:03 +0100",
            "title": "Henri Guillaumet : h\u00e9ros de l'a\u00e9ropostale",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "D\u00e9couvre la folle"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "100"
                ],
                "ORG": [
                    "c\u0153ur de la",
                    "Anne-Sophie"
                ],
                "LOC": [
                    "Andes"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:57 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Extravagante, dr\u00f4le, courageuse, engag\u00e9e, personne ne r\u00e9siste \u00e0 l\u2019incroyable Jos\u00e9phine. Qu\u2019elle danse\u00a0\u00e0 6 ans dans les rues de Saint-Louis ou sur la sc\u00e8ne des th\u00e9\u00e2tres parisiens, elle \u00e9lectrise, surprend et fascine. D\u00e9couvre l\u2019incroyable destin de cette femme artiste, libre et engag\u00e9e. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:57 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Extravagante, dr\u00f4le, courageuse, engag\u00e9e, personne ne r\u00e9siste \u00e0 l\u2019incroyable Jos\u00e9phine. Qu\u2019elle danse\u00a0\u00e0 6 ans dans les rues de Saint-Louis ou sur la sc\u00e8ne des th\u00e9\u00e2tres parisiens, elle \u00e9lectrise, surprend et fascine. D\u00e9couvre l\u2019incroyable destin de cette femme artiste, libre et engag\u00e9e. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18234741",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7899b6cf-8353-4190-a761-e4063468a6ae/20108-14.12.2022-ITEMA_23208356-2022F35387E0023-21.mp3"
            },
            "guid": "1387bf8c-1a01-4986-8f9d-9fde3f49f590",
            "isoDate": "2022-12-14T08:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:18:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Jos\u00e9phine,Baker",
                "subtitle": "Jos\u00e9phine Baker",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:57 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Extravagante, dr\u00f4le, courageuse, engag\u00e9e, personne ne r\u00e9siste \u00e0 l\u2019incroyable Jos\u00e9phine. Qu\u2019elle danse\u00a0\u00e0 6 ans dans les rues de Saint-Louis ou sur la sc\u00e8ne des th\u00e9\u00e2tres parisiens, elle \u00e9lectrise, surprend et fascine. D\u00e9couvre l\u2019incroyable destin de cette femme artiste, libre et engag\u00e9e. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/josephine-baker-3925320",
            "pubDate": "Wed, 14 Dec 2022 09:00:02 +0100",
            "title": "Jos\u00e9phine Baker",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Jos\u00e9phine",
                    "Qu\u2019elle",
                    "de Saint-Louis",
                    "D\u00e9couvre l\u2019incroyable destin de"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "6"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Anne-Sophie"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:19:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - De la cr\u00e9ature terrifiant les marins au sp\u00e9cimen contemporain, qui se cache dans la nuit des abysses\u00a0?  L\u2019intrigant calamar g\u00e9ant d\u00e9ploie ses tentacules et sa robe dor\u00e9e sous l\u2019\u0153il \u00e9bahi d\u2019une \u00e9quipe de chercheurs.  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:19:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - De la cr\u00e9ature terrifiant les marins au sp\u00e9cimen contemporain, qui se cache dans la nuit des abysses\u00a0?  L\u2019intrigant calamar g\u00e9ant d\u00e9ploie ses tentacules et sa robe dor\u00e9e sous l\u2019\u0153il \u00e9bahi d\u2019une \u00e9quipe de chercheurs.  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18591170",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b13a0375-40db-42b7-b5d6-b2622e78ad50/20108-14.12.2022-ITEMA_23208356-2022F35387E0022-21.mp3"
            },
            "guid": "bbec53d7-0fe0-49f6-91fe-4df3b0f5a8df",
            "isoDate": "2022-12-14T08:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:19:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "\u00c0,la,recherche,du,monstre,des,profondeurs",
                "subtitle": "\u00c0 la recherche du monstre des profondeurs",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:19:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - De la cr\u00e9ature terrifiant les marins au sp\u00e9cimen contemporain, qui se cache dans la nuit des abysses\u00a0?  L\u2019intrigant calamar g\u00e9ant d\u00e9ploie ses tentacules et sa robe dor\u00e9e sous l\u2019\u0153il \u00e9bahi d\u2019une \u00e9quipe de chercheurs.  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne-Sophie LADONNE"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/elliot-ness-contre-al-capone-2783116",
            "pubDate": "Wed, 14 Dec 2022 09:00:01 +0100",
            "title": "\u00c0 la recherche du monstre des profondeurs",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "qui se cache",
                    "L\u2019intrigant calamar"
                ],
                "ORG": [
                    "dans la nuit des",
                    "Anne-Sophie"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pr\u00eat pour un terrible face-\u00e0-face entre deux figures de l\u00e9gendes\u00a0? Les incorruptibles auront-ils raison de l\u2019ennemi public num\u00e9ro un\u00a0? Accroche-toi mon coco, les mitraillettes p\u00e9taradent et l\u2019alcool interdit coule \u00e0 flot dans la ville de Chicago.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pr\u00eat pour un terrible face-\u00e0-face entre deux figures de l\u00e9gendes\u00a0? Les incorruptibles auront-ils raison de l\u2019ennemi public num\u00e9ro un\u00a0? Accroche-toi mon coco, les mitraillettes p\u00e9taradent et l\u2019alcool interdit coule \u00e0 flot dans la ville de Chicago.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15711442",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/316654b5-b03d-457c-a7e4-718328a6fd52/20108-14.12.2022-ITEMA_23208356-2022F35387E0021-21.mp3"
            },
            "guid": "0c706bb0-63bf-42c3-87c4-2cd5a5aa687c",
            "isoDate": "2022-12-14T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:16:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Elliot,Ness,contre,Al,Capone",
                "subtitle": "Elliot Ness contre Al Capone",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Pr\u00eat pour un terrible face-\u00e0-face entre deux figures de l\u00e9gendes\u00a0? Les incorruptibles auront-ils raison de l\u2019ennemi public num\u00e9ro un\u00a0? Accroche-toi mon coco, les mitraillettes p\u00e9taradent et l\u2019alcool interdit coule \u00e0 flot dans la ville de Chicago."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/a-la-recherche-du-monstre-des-profondeurs-8627040",
            "pubDate": "Wed, 14 Dec 2022 09:00:00 +0100",
            "title": "Elliot Ness contre Al Capone",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Chicago"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:57 - Les Odyss\u00e9es - Vercing\u00e9torix, en gaulois, cela veut dire\u00a0: \"Roi supr\u00eame des guerriers\", c'est clair\u00a0: le bonhomme est promis \u00e0 un destin d'exception\u00a0! Oui mais voil\u00e0 sur sa route il croise un autre chef, le grand C\u00e9sar\u00a0! Leur rencontre fera des \u00e9tincelles, mais pas toujours celles que tu imagines\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:57 - Les Odyss\u00e9es - Vercing\u00e9torix, en gaulois, cela veut dire\u00a0: \"Roi supr\u00eame des guerriers\", c'est clair\u00a0: le bonhomme est promis \u00e0 un destin d'exception\u00a0! Oui mais voil\u00e0 sur sa route il croise un autre chef, le grand C\u00e9sar\u00a0! Leur rencontre fera des \u00e9tincelles, mais pas toujours celles que tu imagines\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17264642",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/68132c2e-fe8f-48fb-a10a-88fbeec363f4/20108-19.10.2022-ITEMA_23158073-2022F35387E0020-21.mp3"
            },
            "guid": "a59b3ab8-bdc0-4f4c-b9a8-378b957065c0",
            "isoDate": "2022-10-19T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Vercing\u00e9torix,contre,C\u00e9sar",
                "subtitle": "Vercing\u00e9torix contre C\u00e9sar",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:57 - Les Odyss\u00e9es - Vercing\u00e9torix, en gaulois, cela veut dire\u00a0: \"Roi supr\u00eame des guerriers\", c'est clair\u00a0: le bonhomme est promis \u00e0 un destin d'exception\u00a0! Oui mais voil\u00e0 sur sa route il croise un autre chef, le grand C\u00e9sar\u00a0! Leur rencontre fera des \u00e9tincelles, mais pas toujours celles que tu imagines\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/vercingetorix-contre-cesar-3364172",
            "pubDate": "Wed, 19 Oct 2022 08:00:03 +0200",
            "title": "Vercing\u00e9torix contre C\u00e9sar",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "un destin d'exception",
                    "sur sa",
                    "un"
                ],
                "PERSON": [
                    "Oui mais",
                    "Leur",
                    "mais pas toujours"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:46 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9cid\u00e9e des 12 ans \u00e0 faire une carri\u00e8re scientifique, Rosalind Franklin devra se battre pour s'imposer. A l'\u00e9poque la Science est encore consid\u00e9r\u00e9e comme une affaire d'homme. L'Histoire lui a vol\u00e9 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 qu'elle m\u00e9ritait, les Odyss\u00e9es corrigent le tir\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:46 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9cid\u00e9e des 12 ans \u00e0 faire une carri\u00e8re scientifique, Rosalind Franklin devra se battre pour s'imposer. A l'\u00e9poque la Science est encore consid\u00e9r\u00e9e comme une affaire d'homme. L'Histoire lui a vol\u00e9 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 qu'elle m\u00e9ritait, les Odyss\u00e9es corrigent le tir\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16137434",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/170f9d20-4d79-4008-914a-a57ae434a835/20108-19.10.2022-ITEMA_23158073-2022F35387E0019-21.mp3"
            },
            "guid": "01524bbf-f53c-4c29-9e9c-efc70ccf23bd",
            "isoDate": "2022-10-19T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Rosalind,Franklin\u00a0:,la,femme,qui,a,d\u00e9couvert,le,secret,de,l'ADN",
                "subtitle": "Rosalind Franklin\u00a0: la femme qui a d\u00e9couvert le secret de l'ADN",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:46 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9cid\u00e9e des 12 ans \u00e0 faire une carri\u00e8re scientifique, Rosalind Franklin devra se battre pour s'imposer. A l'\u00e9poque la Science est encore consid\u00e9r\u00e9e comme une affaire d'homme. L'Histoire lui a vol\u00e9 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 qu'elle m\u00e9ritait, les Odyss\u00e9es corrigent le tir\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/rosalind-franklin-la-femme-qui-a-decouvert-le-secret-de-l-adn-2224590",
            "pubDate": "Wed, 19 Oct 2022 08:00:02 +0200",
            "title": "Rosalind Franklin\u00a0: la femme qui a d\u00e9couvert le secret de l'ADN",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "12"
                ],
                "PERSON": [
                    "Franklin",
                    "consid\u00e9r\u00e9e comme"
                ],
                "GPE": [
                    "la",
                    "qu'elle"
                ],
                "NORP": [
                    "Odyss\u00e9es"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:45 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - L'explorateur anglais Percy Fawcett parviendra-t-il enfin \u00e0 mettre la main sur la cit\u00e9 de Z\u00a0? Existe-t-elle vraiment\u00a0? Le bonhomme n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi s\u00fbr de lui\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:45 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - L'explorateur anglais Percy Fawcett parviendra-t-il enfin \u00e0 mettre la main sur la cit\u00e9 de Z\u00a0? Existe-t-elle vraiment\u00a0? Le bonhomme n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi s\u00fbr de lui\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14201266",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e1cc5811-cc5f-4926-b6a9-07ba492bc6a9/20108-19.10.2022-ITEMA_23158073-2022F35387E0018-21.mp3"
            },
            "guid": "63b3de3b-86a7-4710-a379-353b91416909",
            "isoDate": "2022-10-19T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "\u202fPercy,Fawcett,et,La,myst\u00e9rieuse,cit\u00e9,de,Z\u00a0:,\u00e9pisode,2",
                "subtitle": "\u202fPercy Fawcett et La myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z\u00a0: \u00e9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:45 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - L'explorateur anglais Percy Fawcett parviendra-t-il enfin \u00e0 mettre la main sur la cit\u00e9 de Z\u00a0? Existe-t-elle vraiment\u00a0? Le bonhomme n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi s\u00fbr de lui\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/percy-fawcett-et-la-mysterieuse-cite-de-z-episode-2-8365091",
            "pubDate": "Wed, 19 Oct 2022 08:00:01 +0200",
            "title": "\u202fPercy Fawcett et La myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z\u00a0: \u00e9pisode 2",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Percy Fawcett",
                    "aussi s\u00fbr de lui"
                ],
                "ORG": [
                    "mettre la",
                    "sur la cit\u00e9 de Z"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:44 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - D\u00e9couvre les aventures extraordinaires de Percy Fawcett et suis le au c\u0153ur de la jungle amazonienne \u00e0 la recherche de la fabuleuse et myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:44 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - D\u00e9couvre les aventures extraordinaires de Percy Fawcett et suis le au c\u0153ur de la jungle amazonienne \u00e0 la recherche de la fabuleuse et myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14189127",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/25db405a-a2b0-431b-892a-d6d87820bd8f/20108-19.10.2022-ITEMA_23158073-2022F35387E0017-21.mp3"
            },
            "guid": "cbe0510a-9b16-4577-9ddc-4556b10d159d",
            "isoDate": "2022-10-19T06:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:14:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Percy,Fawcett,et,la,myst\u00e9rieuse,cit\u00e9,de,Z\u00a0:,Episode,1",
                "subtitle": "Percy Fawcett et la myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z\u00a0: Episode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:44 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - D\u00e9couvre les aventures extraordinaires de Percy Fawcett et suis le au c\u0153ur de la jungle amazonienne \u00e0 la recherche de la fabuleuse et myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/percy-fawcett-et-la-mysterieuse-cite-de-z-episode-1-2422169",
            "pubDate": "Wed, 19 Oct 2022 08:00:00 +0200",
            "title": "Percy Fawcett et la myst\u00e9rieuse cit\u00e9 de Z\u00a0: Episode 1",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Percy Fawcett"
                ],
                "ORG": [
                    "c\u0153ur de la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:28 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Aladin et la princesse Badroulboudour arriveront ils \u00e0 se d\u00e9barrasser du sinistre Mahzir\u00a0? Hum Hum, il se pourrait qu\u2019un ou deux g\u00e9nies change la donne\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:28 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Aladin et la princesse Badroulboudour arriveront ils \u00e0 se d\u00e9barrasser du sinistre Mahzir\u00a0? Hum Hum, il se pourrait qu\u2019un ou deux g\u00e9nies change la donne\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15851299",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ec5884f9-7736-4e35-803c-8d40a40dc32c/20108-06.08.2022-ITEMA_23104473-2022F35387E0011-21.mp3"
            },
            "guid": "4260f532-808f-4720-a6dc-12c93fd32c36",
            "isoDate": "2022-08-06T01:19:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:16:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,1001,nuits,2/4,:,Aladin,et,le,sorcier,mal\u00e9fique",
                "subtitle": "Les 1001 nuits 2/4 : Aladin et le sorcier mal\u00e9fique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:28 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Aladin et la princesse Badroulboudour arriveront ils \u00e0 se d\u00e9barrasser du sinistre Mahzir\u00a0? Hum Hum, il se pourrait qu\u2019un ou deux g\u00e9nies change la donne\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/1001-nuits-episode-2-aladin-et-le-sorcier-malefique-7306675",
            "pubDate": "Sat, 06 Aug 2022 03:19:00 +0200",
            "title": "Les 1001 nuits 2/4 : Aladin et le sorcier mal\u00e9fique",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:16:28"
                ],
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Badroulboudour arriveront",
                    "la donne"
                ],
                "FAC": [
                    "Hum Hum"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Trois fr\u00e8res amoureux d\u2019une m\u00eame princesse, \u00e7a fait des \u00e9tincelles\u2026 D\u00e9fis, voyages extraordinaires, tapis volant et autres tr\u00e9sors extraordinaires t\u2019attendent dans cette histoire.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Trois fr\u00e8res amoureux d\u2019une m\u00eame princesse, \u00e7a fait des \u00e9tincelles\u2026 D\u00e9fis, voyages extraordinaires, tapis volant et autres tr\u00e9sors extraordinaires t\u2019attendent dans cette histoire.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15697089",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b8e40af6-7d5a-4a72-ad50-96e9e950ab2c/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0013-21.mp3"
            },
            "guid": "e7c88789-6459-4875-9fe4-fc0b218c9f6c",
            "isoDate": "2022-07-06T08:22:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:16:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,1001,nuits,4/4,:,Les,trois,princes,amoureux",
                "subtitle": "Les 1001 nuits 4/4 : Les trois princes amoureux",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Trois fr\u00e8res amoureux d\u2019une m\u00eame princesse, \u00e7a fait des \u00e9tincelles\u2026 D\u00e9fis, voyages extraordinaires, tapis volant et autres tr\u00e9sors extraordinaires t\u2019attendent dans cette histoire."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/1001-nuits-episode-4-les-trois-princes-amoureux-7403792",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:22:00 +0200",
            "title": "Les 1001 nuits 4/4 : Les trois princes amoureux",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "D\u00e9fis"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:58 - Les Odyss\u00e9es - Sindbad a parcouru tous les oc\u00e9ans que le soleil \u00e9claire, il a d\u00e9couvert des merveilles et affront\u00e9 mille dangers. Rus\u00e9 et sacr\u00e9ment chanceux, il a surv\u00e9cu aux temp\u00eates, aux naufrages et \u00e0 de terribles monstres. Attention, \u00e7a va secouer\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:58 - Les Odyss\u00e9es - Sindbad a parcouru tous les oc\u00e9ans que le soleil \u00e9claire, il a d\u00e9couvert des merveilles et affront\u00e9 mille dangers. Rus\u00e9 et sacr\u00e9ment chanceux, il a surv\u00e9cu aux temp\u00eates, aux naufrages et \u00e0 de terribles monstres. Attention, \u00e7a va secouer\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16331240",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b30bae13-e3d4-4ba9-aa6f-9b2bfab8f779/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0012-21.mp3"
            },
            "guid": "c127d595-a75b-490c-8069-671d0e8cd16b",
            "isoDate": "2022-07-06T08:20:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,1001,nuits,3/4,:,Les,,incroyables,aventures,de,Sindbad,le,marin",
                "subtitle": "Les 1001 nuits 3/4 : Les  incroyables aventures de Sindbad le marin",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:58 - Les Odyss\u00e9es - Sindbad a parcouru tous les oc\u00e9ans que le soleil \u00e9claire, il a d\u00e9couvert des merveilles et affront\u00e9 mille dangers. Rus\u00e9 et sacr\u00e9ment chanceux, il a surv\u00e9cu aux temp\u00eates, aux naufrages et \u00e0 de terribles monstres. Attention, \u00e7a va secouer\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/1001-nuits-episode-3-les-incroyables-aventures-de-sindbad-le-marin-1395064",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:20:00 +0200",
            "title": "Les 1001 nuits 3/4 : Les  incroyables aventures de Sindbad le marin",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "mille"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:28 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Aladin et la princesse Badroulboudour arriveront ils \u00e0 se d\u00e9barrasser du sinistre Mahzir\u00a0? Hum Hum, il se pourrait qu\u2019un ou deux g\u00e9nies change la donne\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:28 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Aladin et la princesse Badroulboudour arriveront ils \u00e0 se d\u00e9barrasser du sinistre Mahzir\u00a0? Hum Hum, il se pourrait qu\u2019un ou deux g\u00e9nies change la donne\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15851299",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bc860a94-e865-470c-8a99-baa70153ad05/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0011-21.mp3"
            },
            "guid": "ef169cdd-95e4-43d9-a341-3ec77ab98436",
            "isoDate": "2022-07-06T08:18:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Laure Grandbesan\u00e7on.",
                "duration": "00:16:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,1001,nuits,2/4,:,Aladin,et,le,sorcier,mal\u00e9fique",
                "subtitle": "Les 1001 nuits 2/4 : Aladin et le sorcier mal\u00e9fique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:28 - Les Odyss\u00e9es - par : Laure Grandbesan\u00e7on. - Aladin et la princesse Badroulboudour arriveront ils \u00e0 se d\u00e9barrasser du sinistre Mahzir\u00a0? Hum Hum, il se pourrait qu\u2019un ou deux g\u00e9nies change la donne\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/1001-nuits-episode-2-aladin-et-le-sorcier-malefique-7306675",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:18:00 +0200",
            "title": "Les 1001 nuits 2/4 : Aladin et le sorcier mal\u00e9fique",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:16:28"
                ],
                "PERSON": [
                    "Laure Grandbesan\u00e7on",
                    "Badroulboudour arriveront",
                    "la donne"
                ],
                "FAC": [
                    "Hum Hum"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:43 - Les Odyss\u00e9es - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, de merveilleux contes venus d\u2019Orient ont voyag\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 nous. Ces histoires, c\u2019est l'incroyable Sch\u00e9h\u00e9razade qui les raconte au sultan pour calmer sa fureur\u2026 et \u00e7a marche\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:43 - Les Odyss\u00e9es - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, de merveilleux contes venus d\u2019Orient ont voyag\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 nous. Ces histoires, c\u2019est l'incroyable Sch\u00e9h\u00e9razade qui les raconte au sultan pour calmer sa fureur\u2026 et \u00e7a marche\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15123291",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d9812832-d14a-4b94-9182-2f48e8ef068c/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0010-21.mp3"
            },
            "guid": "d173efbe-8819-4900-9f1d-dd653012a239",
            "isoDate": "2022-07-06T08:16:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:43",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,1001,nuits,1/4,:,Sh\u00e9h\u00e9razade,conteuse,de,g\u00e9nie",
                "subtitle": "Les 1001 nuits 1/4 : Sh\u00e9h\u00e9razade conteuse de g\u00e9nie",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:43 - Les Odyss\u00e9es - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, de merveilleux contes venus d\u2019Orient ont voyag\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 nous. Ces histoires, c\u2019est l'incroyable Sch\u00e9h\u00e9razade qui les raconte au sultan pour calmer sa fureur\u2026 et \u00e7a marche\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/sheherazade-conteuse-de-genie-1800120",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:16:00 +0200",
            "title": "Les 1001 nuits 1/4 : Sh\u00e9h\u00e9razade conteuse de g\u00e9nie",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de merveilleux contes",
                    "calmer sa"
                ],
                "GPE": [
                    "Sch\u00e9h\u00e9razade"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:18 - Les Odyss\u00e9es - Tu vas d\u00e9couvrir l\u2019incroyable destin de Yasuk\u00e9, captur\u00e9 par des marchands d'esclaves, il a travers\u00e9 le monde. Apr\u00e8s bien des souffrances, il est devenu le premier samoura\u00ef noir de tous les temps\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:18 - Les Odyss\u00e9es - Tu vas d\u00e9couvrir l\u2019incroyable destin de Yasuk\u00e9, captur\u00e9 par des marchands d'esclaves, il a travers\u00e9 le monde. Apr\u00e8s bien des souffrances, il est devenu le premier samoura\u00ef noir de tous les temps\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17602221",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f9def191-893a-4d32-93fb-b15ee6a6b191/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0014-21.mp3"
            },
            "guid": "f076000c-0e13-45a8-a10e-1758a78820c4",
            "isoDate": "2022-07-06T08:14:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Yasuk\u00e9,,le,premier,samoura\u00ef,noir,de,l'Histoire",
                "subtitle": "Yasuk\u00e9, le premier samoura\u00ef noir de l'Histoire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:18 - Les Odyss\u00e9es - Tu vas d\u00e9couvrir l\u2019incroyable destin de Yasuk\u00e9, captur\u00e9 par des marchands d'esclaves, il a travers\u00e9 le monde. Apr\u00e8s bien des souffrances, il est devenu le premier samoura\u00ef noir de tous les temps\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/yasuke-le-premier-samourai-noir-de-l-histoire-2605201",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:14:00 +0200",
            "title": "Yasuk\u00e9, le premier samoura\u00ef noir de l'Histoire",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "destin de Yasuk\u00e9"
                ],
                "ORG": [
                    "noir de tous"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:51 - Les Odyss\u00e9es - Bouboulina est n\u00e9e entre les murs d\u2019une prison, ce qui lui a donn\u00e9 une grande soif de libert\u00e9\u00a0! Femme d'action au temp\u00e9rament rebelle, elle a aid\u00e9 son pays \u00e0 se lib\u00e9rer de la domination ottomane.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:51 - Les Odyss\u00e9es - Bouboulina est n\u00e9e entre les murs d\u2019une prison, ce qui lui a donn\u00e9 une grande soif de libert\u00e9\u00a0! Femme d'action au temp\u00e9rament rebelle, elle a aid\u00e9 son pays \u00e0 se lib\u00e9rer de la domination ottomane.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14295760",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f1bb59dc-2f92-4596-9517-748ef139d40f/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0015-21.mp3"
            },
            "guid": "259116ca-c6b2-4128-b35e-ab9d05575786",
            "isoDate": "2022-07-06T08:12:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Laskarina,Bouboulina\u00a0:,h\u00e9ro\u00efne,de,la,r\u00e9sistance,grecque",
                "subtitle": "Laskarina Bouboulina\u00a0: h\u00e9ro\u00efne de la r\u00e9sistance grecque",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:51 - Les Odyss\u00e9es - Bouboulina est n\u00e9e entre les murs d\u2019une prison, ce qui lui a donn\u00e9 une grande soif de libert\u00e9\u00a0! Femme d'action au temp\u00e9rament rebelle, elle a aid\u00e9 son pays \u00e0 se lib\u00e9rer de la domination ottomane."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/laskarina-bouboulina-heroine-de-la-resistance-grecque-3227515",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:12:00 +0200",
            "title": "Laskarina Bouboulina\u00a0: h\u00e9ro\u00efne de la r\u00e9sistance grecque",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "ce qui",
                    "Femme"
                ],
                "ORG": [
                    "lib\u00e9rer de la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:58 - Les Odyss\u00e9es - Qui est Otzi, l\u2019homme des glaces, vieux de 5000 ans\u00a0trouv\u00e9 dans les Alpes\u00a0il y a 30 ans\u00a0? Les Odyss\u00e9es m\u00e8nent l\u2019enqu\u00eate\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:58 - Les Odyss\u00e9es - Qui est Otzi, l\u2019homme des glaces, vieux de 5000 ans\u00a0trouv\u00e9 dans les Alpes\u00a0il y a 30 ans\u00a0? Les Odyss\u00e9es m\u00e8nent l\u2019enqu\u00eate\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13441677",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/227c4e3d-3ec1-40fd-b8a0-33aaddf6027e/20108-06.07.2022-ITEMA_23052816-2022F35387E0016-21.mp3"
            },
            "guid": "222d232d-0063-4f6d-aeb9-6feb2c5a0766",
            "isoDate": "2022-07-06T08:10:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Qui,est,\u00d6tzi,la,momie,des,glaces\u00a0?",
                "subtitle": "Qui est \u00d6tzi la momie des glaces\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:58 - Les Odyss\u00e9es - Qui est Otzi, l\u2019homme des glaces, vieux de 5000 ans\u00a0trouv\u00e9 dans les Alpes\u00a0il y a 30 ans\u00a0? Les Odyss\u00e9es m\u00e8nent l\u2019enqu\u00eate\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/qui-est-oetzi-la-momie-des-glaces-5204003",
            "pubDate": "Wed, 06 Jul 2022 10:10:00 +0200",
            "title": "Qui est \u00d6tzi la momie des glaces\u00a0?",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Les Odyss\u00e9es - Qui est",
                    "vieux de 5000",
                    "Les Odyss\u00e9es"
                ],
                "GPE": [
                    "Otzi",
                    "Alpes"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "30"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:54 - Les Odyss\u00e9es - Depuis pr\u00e8s de deux si\u00e8cles, cette gracieuse V\u00e9nus de marbre blanc intrigue et captive. D\u2019o\u00f9 vient-elle ? Quels myst\u00e8res se cachent derri\u00e8re cette silhouette incompl\u00e8te ? D\u00e9couvre son histoire et quelques-unes des palpitantes hypoth\u00e8ses form\u00e9es sur son identit\u00e9.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:54 - Les Odyss\u00e9es - Depuis pr\u00e8s de deux si\u00e8cles, cette gracieuse V\u00e9nus de marbre blanc intrigue et captive. D\u2019o\u00f9 vient-elle ? Quels myst\u00e8res se cachent derri\u00e8re cette silhouette incompl\u00e8te ? D\u00e9couvre son histoire et quelques-unes des palpitantes hypoth\u00e8ses form\u00e9es sur son identit\u00e9.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16261586",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8a3bbc19-e7ad-45a8-acb6-e27952a53ca5/20108-20.04.2022-ITEMA_22997096-2022F35387E0005-21.mp3"
            },
            "guid": "3a248f7d-1163-49a4-887b-a3c5060af0bc",
            "isoDate": "2022-04-20T06:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,15/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre\u00a0:,Enqu\u00eate,autour,de,la,fascinante,V\u00e9nus,de,Milo",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 15/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre\u00a0: Enqu\u00eate autour de la fascinante V\u00e9nus de Milo",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:54 - Les Odyss\u00e9es - Depuis pr\u00e8s de deux si\u00e8cles, cette gracieuse V\u00e9nus de marbre blanc intrigue et captive. D\u2019o\u00f9 vient-elle ? Quels myst\u00e8res se cachent derri\u00e8re cette silhouette incompl\u00e8te ? D\u00e9couvre son histoire et quelques-unes des palpitantes hypoth\u00e8ses form\u00e9es sur son identit\u00e9."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-enquete-autour-de-la-fascinante-venus-de-milo-4419667",
            "pubDate": "Wed, 20 Apr 2022 08:02:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 15/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre\u00a0: Enqu\u00eate autour de la fascinante V\u00e9nus de Milo",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "V\u00e9nus de marbre blanc"
                ],
                "PERSON": [
                    "D\u00e9couvre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:56 - Les Odyss\u00e9es - Delacroix a remu\u00e9 son \u00e9poque, il a d\u00e9rang\u00e9, choqu\u00e9, fascin\u00e9. Il voulait peindre la grande Histoire, telle qu'il la r\u00eavait. Avec lui, la peinture a chang\u00e9. D\u00e9couvre ici son histoire et quelques-unes de ses plus belles toiles.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:56 - Les Odyss\u00e9es - Delacroix a remu\u00e9 son \u00e9poque, il a d\u00e9rang\u00e9, choqu\u00e9, fascin\u00e9. Il voulait peindre la grande Histoire, telle qu'il la r\u00eavait. Avec lui, la peinture a chang\u00e9. D\u00e9couvre ici son histoire et quelques-unes de ses plus belles toiles.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16297450",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ced738ea-e92c-48b5-9363-595ef92f5d8a/20108-20.04.2022-ITEMA_22997096-2022F35387E0009-21.mp3"
            },
            "guid": "d5eb281c-df49-4786-9fa5-979b6948e69d",
            "isoDate": "2022-04-20T06:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:56",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,14/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Eug\u00e8ne,Delacroix,,grand,peintre,romantique,",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 14/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Eug\u00e8ne Delacroix, grand peintre romantique ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:56 - Les Odyss\u00e9es - Delacroix a remu\u00e9 son \u00e9poque, il a d\u00e9rang\u00e9, choqu\u00e9, fascin\u00e9. Il voulait peindre la grande Histoire, telle qu'il la r\u00eavait. Avec lui, la peinture a chang\u00e9. D\u00e9couvre ici son histoire et quelques-unes de ses plus belles toiles."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-eugene-delacroix-grand-peintre-romantique-6114528",
            "pubDate": "Wed, 20 Apr 2022 08:00:04 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 14/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Eug\u00e8ne Delacroix, grand peintre romantique ",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:16:56"
                ],
                "ORG": [
                    "Les Odyss\u00e9es - Delacroix",
                    "qu'il"
                ],
                "GPE": [
                    "Histoire"
                ],
                "PERSON": [
                    "Avec",
                    "D\u00e9couvre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:10 - Les Odyss\u00e9es - Embarque avec nous au c\u0153ur du plus grand myst\u00e8re de l'Egypte ancienne ! Voici l\u2019histoire d\u2019un homme exceptionnel qui fit parler les pierres et r\u00e9v\u00e9la les myst\u00e8res de la langue des pharaons.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:10 - Les Odyss\u00e9es - Embarque avec nous au c\u0153ur du plus grand myst\u00e8re de l'Egypte ancienne ! Voici l\u2019histoire d\u2019un homme exceptionnel qui fit parler les pierres et r\u00e9v\u00e9la les myst\u00e8res de la langue des pharaons.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14593794",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cd4652e1-2461-44ce-a92e-9057ec4681e2/20108-20.04.2022-ITEMA_22997096-2022F35387E0008-21.mp3"
            },
            "guid": "7f5c4521-be1c-489d-8f31-299f62488bc4",
            "isoDate": "2022-04-20T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,13/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Champollion,le,g\u00e9nial,d\u00e9chiffreur,des,hi\u00e9roglyphes,",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 13/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Champollion le g\u00e9nial d\u00e9chiffreur des hi\u00e9roglyphes ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:10 - Les Odyss\u00e9es - Embarque avec nous au c\u0153ur du plus grand myst\u00e8re de l'Egypte ancienne ! Voici l\u2019histoire d\u2019un homme exceptionnel qui fit parler les pierres et r\u00e9v\u00e9la les myst\u00e8res de la langue des pharaons."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-champollion-le-genial-dechiffreur-des-hieroglyphes-5278819",
            "pubDate": "Wed, 20 Apr 2022 08:00:03 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 13/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Champollion le g\u00e9nial d\u00e9chiffreur des hi\u00e9roglyphes ",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "c\u0153ur du plus grand",
                    "de l'Egypte",
                    "exceptionnel qui fit parler",
                    "de la langue des"
                ],
                "PERSON": [
                    "Voici",
                    "r\u00e9v\u00e9la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:24 - Les Odyss\u00e9es - Partons \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019une des plus anciennes civilisations, le pays entre les fleuves : la M\u00e9sopotamie. C\u2019est l\u00e0, qu\u2019il y a plus de 4000 ans, le nom d\u2019une princesse a \u00e9t\u00e9 grav\u00e9 \u00e0 tout jamais dans les tablettes d\u2019argile.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:24 - Les Odyss\u00e9es - Partons \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019une des plus anciennes civilisations, le pays entre les fleuves : la M\u00e9sopotamie. C\u2019est l\u00e0, qu\u2019il y a plus de 4000 ans, le nom d\u2019une princesse a \u00e9t\u00e9 grav\u00e9 \u00e0 tout jamais dans les tablettes d\u2019argile.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16737977",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/86734f45-a8d0-45f2-b73f-8972b8128d1f/20108-20.04.2022-ITEMA_22997096-2022F35387E0007-21.mp3"
            },
            "guid": "25ae0599-35bc-4775-ac42-cba984ada9f9",
            "isoDate": "2022-04-20T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,12/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Enheduanna,,premi\u00e8re,po\u00e9tesse,de,l'Histoire",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 12/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Enheduanna, premi\u00e8re po\u00e9tesse de l'Histoire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:24 - Les Odyss\u00e9es - Partons \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019une des plus anciennes civilisations, le pays entre les fleuves : la M\u00e9sopotamie. C\u2019est l\u00e0, qu\u2019il y a plus de 4000 ans, le nom d\u2019une princesse a \u00e9t\u00e9 grav\u00e9 \u00e0 tout jamais dans les tablettes d\u2019argile."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-enheduanna-premiere-poetesse-de-l-histoire-8414674",
            "pubDate": "Wed, 20 Apr 2022 08:00:02 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 12/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Enheduanna, premi\u00e8re po\u00e9tesse de l'Histoire",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Les Odyss\u00e9es - Partons",
                    "qu\u2019il"
                ],
                "PERSON": [
                    "M\u00e9sopotamie"
                ],
                "DATE": [
                    "d\u2019une"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:26 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'odyss\u00e9e du cardinal de Richelieu, un homme au destin exceptionnel, qui aimait les chats, les \u0153uvres d\u2019art et surtout le pouvoir.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:26 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'odyss\u00e9e du cardinal de Richelieu, un homme au destin exceptionnel, qui aimait les chats, les \u0153uvres d\u2019art et surtout le pouvoir.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14849038",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/79ec4b86-96be-445e-ba36-daf34edabaad/20108-20.04.2022-ITEMA_22997096-2022F35387E0006-21.mp3"
            },
            "guid": "5bf8a695-5a51-4dea-b2e7-ff263d3b4e3d",
            "isoDate": "2022-04-20T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a5040c40-ca3d-4b60-bbac-10cc5e1abe39/1400x1400_fi-carre-odyssees-pronote-1.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,11/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Richelieu,,Le,cardinal,\u00e0,la,main,de,fer",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 11/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Richelieu, Le cardinal \u00e0 la main de fer",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:26 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'odyss\u00e9e du cardinal de Richelieu, un homme au destin exceptionnel, qui aimait les chats, les \u0153uvres d\u2019art et surtout le pouvoir."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-richelieu-le-cardinal-a-la-main-de-fer-4183502",
            "pubDate": "Wed, 20 Apr 2022 08:00:01 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 11/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Richelieu, Le cardinal \u00e0 la main de fer",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de Richelieu",
                    "destin exceptionnel",
                    "qui aimait"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:50 - Les Odyss\u00e9es - Nellie Bly est l'une des femmes les plus intr\u00e9pides de tous les temps. Pour distraire ses lecteurs, cette reporter va tenter de battre le record du personnage de Jules Verne, Phileas Fogg.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:50 - Les Odyss\u00e9es - Nellie Bly est l'une des femmes les plus intr\u00e9pides de tous les temps. Pour distraire ses lecteurs, cette reporter va tenter de battre le record du personnage de Jules Verne, Phileas Fogg.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14282298",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3ff727bb-ce09-459f-8fdb-6fb977979dd3/20108-16.02.2022-ITEMA_22933042-2022F35387E0002-21.mp3"
            },
            "guid": "a4bc7b01-cf04-4f5b-b039-32e04e0131a3",
            "isoDate": "2022-02-16T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'incroyable,tour,du,monde,de,Nellie,Bly",
                "subtitle": "L'incroyable tour du monde de Nellie Bly",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:50 - Les Odyss\u00e9es - Nellie Bly est l'une des femmes les plus intr\u00e9pides de tous les temps. Pour distraire ses lecteurs, cette reporter va tenter de battre le record du personnage de Jules Verne, Phileas Fogg."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-incroyable-tour-du-monde-de-nelly-blye-9774628",
            "pubDate": "Wed, 16 Feb 2022 09:00:00 +0100",
            "title": "L'incroyable tour du monde de Nellie Bly",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "tenter de battre le record du personnage de Jules Verne"
                ],
                "PERSON": [
                    "Phileas Fogg"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - Enfile ton manteau, tes moufles et ton gilet de sauvetage, car tu vas frissonner ! Je t\u2019embarque pour une enqu\u00eate dans le grand Nord sur les traces de l\u2019Erebus et du Terror, deux navires partis \u00e0 la conqu\u00eate du d\u00e9sert blanc de l\u2019Arctique.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - Enfile ton manteau, tes moufles et ton gilet de sauvetage, car tu vas frissonner ! Je t\u2019embarque pour une enqu\u00eate dans le grand Nord sur les traces de l\u2019Erebus et du Terror, deux navires partis \u00e0 la conqu\u00eate du d\u00e9sert blanc de l\u2019Arctique.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16783994",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/804c1095-7648-4d47-a01b-63f88b524a9b/20108-16.02.2022-ITEMA_22933042-2022F35387E0003-21.mp3"
            },
            "guid": "768b5f32-cadd-4111-9083-f8eca73742f6",
            "isoDate": "2022-02-16T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L\u2019Erebus,et,le,Terror,,deux,navires,disparus,dans,les,glaces,de,l\u2019Arctique",
                "subtitle": "L\u2019Erebus et le Terror, deux navires disparus dans les glaces de l\u2019Arctique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - Enfile ton manteau, tes moufles et ton gilet de sauvetage, car tu vas frissonner ! Je t\u2019embarque pour une enqu\u00eate dans le grand Nord sur les traces de l\u2019Erebus et du Terror, deux navires partis \u00e0 la conqu\u00eate du d\u00e9sert blanc de l\u2019Arctique."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-erebus-et-le-terror-deux-navires-disparus-dans-les-glaces-de-l-arctique-6129485",
            "pubDate": "Wed, 16 Feb 2022 09:00:00 +0100",
            "title": "L\u2019Erebus et le Terror, deux navires disparus dans les glaces de l\u2019Arctique",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Je t\u2019embarque pour",
                    "Nord",
                    "du d\u00e9sert",
                    "blanc de l\u2019Arctique"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "du Terror"
                ],
                "GPE": [
                    "la conqu\u00eate"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:51 - Les Odyss\u00e9es - Le 26 Juillet 1944, la R\u00e9sistance d\u00e9valise un wagon plein de billets dans la petite gare de Neuvic. Un coup de ma\u00eetre r\u00e9alis\u00e9 sans violence, malgr\u00e9 la tension palpable et l'orage qui gronde.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:51 - Les Odyss\u00e9es - Le 26 Juillet 1944, la R\u00e9sistance d\u00e9valise un wagon plein de billets dans la petite gare de Neuvic. Un coup de ma\u00eetre r\u00e9alis\u00e9 sans violence, malgr\u00e9 la tension palpable et l'orage qui gronde.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16220020",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4d69f499-48aa-47de-92fd-2c29be335f5d/20108-16.02.2022-ITEMA_22933042-2022F35387E0001-21.mp3"
            },
            "guid": "b04decb9-c3a0-4f03-8dfa-bb3b104005e3",
            "isoDate": "2022-02-16T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Lorsque,la,R\u00e9sistance,r\u00e9ussit,le,casse,du,si\u00e8cle",
                "subtitle": "Lorsque la R\u00e9sistance r\u00e9ussit le casse du si\u00e8cle",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:51 - Les Odyss\u00e9es - Le 26 Juillet 1944, la R\u00e9sistance d\u00e9valise un wagon plein de billets dans la petite gare de Neuvic. Un coup de ma\u00eetre r\u00e9alis\u00e9 sans violence, malgr\u00e9 la tension palpable et l'orage qui gronde."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/lorsque-la-resistance-reussit-le-casse-du-siecle-6621726",
            "pubDate": "Wed, 16 Feb 2022 09:00:00 +0100",
            "title": "Lorsque la R\u00e9sistance r\u00e9ussit le casse du si\u00e8cle",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "la R\u00e9sistance",
                    "dans la",
                    "Un"
                ],
                "PERSON": [
                    "wagon plein de billets"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:19:49 - Les Odyss\u00e9es - Cette odyss\u00e9e t\u2019emm\u00e8ne au c\u0153ur d\u2019un territoire fait de brumes, de sortil\u00e8ges et de forets imp\u00e9n\u00e9trables\u2026 C\u2019est le royaume d\u2019Avalon o\u00f9 vit la puissante f\u00e9e Morgane, disciple de Merlin l\u2019enchanteur\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:19:49 - Les Odyss\u00e9es - Cette odyss\u00e9e t\u2019emm\u00e8ne au c\u0153ur d\u2019un territoire fait de brumes, de sortil\u00e8ges et de forets imp\u00e9n\u00e9trables\u2026 C\u2019est le royaume d\u2019Avalon o\u00f9 vit la puissante f\u00e9e Morgane, disciple de Merlin l\u2019enchanteur\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19066776",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/66c6cfd6-8c04-47fa-8a59-2e1947d84986/20108-16.02.2022-ITEMA_22933042-2022F35387E0004-21.mp3"
            },
            "guid": "2c1c52c3-1484-4304-b44a-e8cb0c3b503e",
            "isoDate": "2022-02-16T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:19:49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,puissante,f\u00e9e,Morgane,,demi-soeur,du,valeureux,roi,Arthur",
                "subtitle": "La puissante f\u00e9e Morgane, demi-soeur du valeureux roi Arthur",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:19:49 - Les Odyss\u00e9es - Cette odyss\u00e9e t\u2019emm\u00e8ne au c\u0153ur d\u2019un territoire fait de brumes, de sortil\u00e8ges et de forets imp\u00e9n\u00e9trables\u2026 C\u2019est le royaume d\u2019Avalon o\u00f9 vit la puissante f\u00e9e Morgane, disciple de Merlin l\u2019enchanteur\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-puissante-fee-morgane-demie-soeur-du-valeureux-roi-arthur-3181680",
            "pubDate": "Wed, 16 Feb 2022 09:00:00 +0100",
            "title": "La puissante f\u00e9e Morgane, demi-soeur du valeureux roi Arthur",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "fait de brumes"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "vit la puissante"
                ],
                "PERSON": [
                    "Morgane"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:55 - Les Odyss\u00e9es - Jean-Baptiste Poquelin est d'abord un spectateur exalt\u00e9 avant de devenir un com\u00e9dien passionn\u00e9. Suivons les d\u00e9buts du jeune prodige, guid\u00e9 par sa complice Madeleine B\u00e9jart.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:55 - Les Odyss\u00e9es - Jean-Baptiste Poquelin est d'abord un spectateur exalt\u00e9 avant de devenir un com\u00e9dien passionn\u00e9. Suivons les d\u00e9buts du jeune prodige, guid\u00e9 par sa complice Madeleine B\u00e9jart.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16286224",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d8969904-9892-4897-acd7-626b6eb5654a/20108-08.12.2021-ITEMA_22850646-2021F35387E0066-21.mp3"
            },
            "guid": "c90f333c-35c4-44cb-a1eb-c886757b05a9",
            "isoDate": "2021-12-08T08:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/11/8e138f89-8fec-4371-a171-5257017bc087/1400x1400_les_odyssees.jpg",
                "keywords": "Moli\u00e8re,:,naissance,d'un,acteur,(Ep.1)",
                "subtitle": "Moli\u00e8re : naissance d'un acteur (Ep.1)",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:55 - Les Odyss\u00e9es - Jean-Baptiste Poquelin est d'abord un spectateur exalt\u00e9 avant de devenir un com\u00e9dien passionn\u00e9. Suivons les d\u00e9buts du jeune prodige, guid\u00e9 par sa complice Madeleine B\u00e9jart."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/moliere-naissance-d-un-acteur-ep-1-2873744",
            "pubDate": "Wed, 08 Dec 2021 09:02:00 +0100",
            "title": "Moli\u00e8re : naissance d'un acteur (Ep.1)",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:16:55"
                ],
                "ORG": [
                    "d'abord un spectateur exalt\u00e9"
                ],
                "PERSON": [
                    "un com\u00e9dien passionn\u00e9",
                    "jeune prodige",
                    "par sa",
                    "Madeleine B\u00e9jart"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:47 - Les Odyss\u00e9es - Acteur et chef de troupe, Moli\u00e8re est maintenant l\u2019auteur de ses pi\u00e8ces. Ses excellentes com\u00e9dies font rire et s\u00e9duisent jusqu\u2019au roi Louis XIV. Car Moli\u00e8re a l\u2019\u0153il, rien ne lui \u00e9chappe, sous sa plume, nos d\u00e9fauts deviennent irr\u00e9sistibles.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:47 - Les Odyss\u00e9es - Acteur et chef de troupe, Moli\u00e8re est maintenant l\u2019auteur de ses pi\u00e8ces. Ses excellentes com\u00e9dies font rire et s\u00e9duisent jusqu\u2019au roi Louis XIV. Car Moli\u00e8re a l\u2019\u0153il, rien ne lui \u00e9chappe, sous sa plume, nos d\u00e9fauts deviennent irr\u00e9sistibles.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16155973",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/258926b4-a0ad-42c0-beef-264ac55fe4ce/20108-08.12.2021-ITEMA_22850646-2021F35387E0067-21.mp3"
            },
            "guid": "66f23839-4ef3-4df3-8876-ac5821a93b1a",
            "isoDate": "2021-12-08T08:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Moli\u00e8re,:,le,plus,fabuleux,des,auteurs,!,(Ep.2)",
                "subtitle": "Moli\u00e8re : le plus fabuleux des auteurs ! (Ep.2)",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:47 - Les Odyss\u00e9es - Acteur et chef de troupe, Moli\u00e8re est maintenant l\u2019auteur de ses pi\u00e8ces. Ses excellentes com\u00e9dies font rire et s\u00e9duisent jusqu\u2019au roi Louis XIV. Car Moli\u00e8re a l\u2019\u0153il, rien ne lui \u00e9chappe, sous sa plume, nos d\u00e9fauts deviennent irr\u00e9sistibles."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-9335521",
            "pubDate": "Wed, 08 Dec 2021 09:00:02 +0100",
            "title": "Moli\u00e8re : le plus fabuleux des auteurs ! (Ep.2)",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Moli\u00e8re"
                ],
                "PERSON": [
                    "l\u2019auteur de",
                    "Louis XIV",
                    "sa plume"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Car Moli\u00e8re"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - En route pour les grandes plaines d\u2019Am\u00e9rique, aux c\u00f4t\u00e9s du chef indien Sitting Bull. Fl\u00e8ches qui sifflent et balles qui fusent, cavalcade et cris de sioux. La libert\u00e9 des indiens se d\u00e9fend de haute lutte face aux impitoyables Tuniques bleues.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - En route pour les grandes plaines d\u2019Am\u00e9rique, aux c\u00f4t\u00e9s du chef indien Sitting Bull. Fl\u00e8ches qui sifflent et balles qui fusent, cavalcade et cris de sioux. La libert\u00e9 des indiens se d\u00e9fend de haute lutte face aux impitoyables Tuniques bleues.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16779527",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/09189178-bd57-49d1-8732-bd529d696b3d/20108-08.12.2021-ITEMA_22850646-2021F35387E0068-21.mp3"
            },
            "guid": "4025b93a-e3a7-4100-bfa7-7f93a382e4fa",
            "isoDate": "2021-12-08T07:57:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/10/7344be5b-9125-4ca1-8df5-b8a8f9773309/1400x1400_les-odysse-es-nouveaux-e-pisodes.jpg",
                "keywords": "Sitting,Bull,:,le,dernier,indien,libre,des,plaines",
                "subtitle": "Sitting Bull : le dernier indien libre des plaines",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - En route pour les grandes plaines d\u2019Am\u00e9rique, aux c\u00f4t\u00e9s du chef indien Sitting Bull. Fl\u00e8ches qui sifflent et balles qui fusent, cavalcade et cris de sioux. La libert\u00e9 des indiens se d\u00e9fend de haute lutte face aux impitoyables Tuniques bleues."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/sitting-bull-le-dernier-indien-libre-des-plaines-7910174",
            "pubDate": "Wed, 08 Dec 2021 08:57:00 +0100",
            "title": "Sitting Bull : le dernier indien libre des plaines",
            "entities": {
                "NORP": [
                    "d\u2019Am\u00e9rique"
                ],
                "PERSON": [
                    "Fl\u00e8ches qui",
                    "qui fusent",
                    "Tuniques"
                ],
                "ORG": [
                    "cris de"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:03 - Les Odyss\u00e9es - Tu es pr\u00eat \u00e0 parcourir le monde en bateau ou \u00e0 dos de chameau ? Alors suis Lady Stanhope, cette anglaise \u00e0 l\u2019esprit d\u2019aventure, a tout quitt\u00e9 pour les charmes de l\u2019Orient.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:03 - Les Odyss\u00e9es - Tu es pr\u00eat \u00e0 parcourir le monde en bateau ou \u00e0 dos de chameau ? Alors suis Lady Stanhope, cette anglaise \u00e0 l\u2019esprit d\u2019aventure, a tout quitt\u00e9 pour les charmes de l\u2019Orient.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17361677",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f84841cc-c89c-46ad-a0cf-68787c02670a/20108-08.12.2021-ITEMA_22850646-2021F35387E0069-21.mp3"
            },
            "guid": "f6b6a57a-816e-4264-b84c-1e5af2ab3215",
            "isoDate": "2021-12-08T07:57:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Lady,Stanhope,,une,grande,aventuri\u00e8re,dans,le,d\u00e9sert,du,Liban",
                "subtitle": "Lady Stanhope, une grande aventuri\u00e8re dans le d\u00e9sert du Liban",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:03 - Les Odyss\u00e9es - Tu es pr\u00eat \u00e0 parcourir le monde en bateau ou \u00e0 dos de chameau ? Alors suis Lady Stanhope, cette anglaise \u00e0 l\u2019esprit d\u2019aventure, a tout quitt\u00e9 pour les charmes de l\u2019Orient."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/lady-stanhope-une-grande-aventuriere-dans-le-desert-du-liban-2674931",
            "pubDate": "Wed, 08 Dec 2021 08:57:00 +0100",
            "title": "Lady Stanhope, une grande aventuri\u00e8re dans le d\u00e9sert du Liban",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Lady Stanhope"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'incroyable aventure d'une femme peintre dont le nom a travers\u00e9 le temps et les fronti\u00e8res. Une femme audacieuse, courageuse et tenace, qui voulait \u00eatre libre, vivre et peindre, de toutes ses forces !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'incroyable aventure d'une femme peintre dont le nom a travers\u00e9 le temps et les fronti\u00e8res. Une femme audacieuse, courageuse et tenace, qui voulait \u00eatre libre, vivre et peindre, de toutes ses forces !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15696945",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/be2c7c48-6e4c-4a23-b730-bdcd501dd6c6/20108-08.12.2021-ITEMA_22850646-2021F35387E0063-21.mp3"
            },
            "guid": "e84db268-fa8c-4347-91c8-56cb77327c37",
            "isoDate": "2021-12-08T07:57:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Frida,Kahlo,:,peindre,la,vie,pour,oublier,la,douleur",
                "subtitle": "Frida Kahlo : peindre la vie pour oublier la douleur",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:19 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'incroyable aventure d'une femme peintre dont le nom a travers\u00e9 le temps et les fronti\u00e8res. Une femme audacieuse, courageuse et tenace, qui voulait \u00eatre libre, vivre et peindre, de toutes ses forces !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/frida-kahlo-peindre-la-vie-pour-oublier-la-douleur-2081539",
            "pubDate": "Wed, 08 Dec 2021 08:57:00 +0100",
            "title": "Frida Kahlo : peindre la vie pour oublier la douleur",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "qui voulait \u00eatre libre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:22 - Les Odyss\u00e9es - Forc\u00e9 de se battre dans les ar\u00e8nes pour amuser les foules, Spartacus se r\u00e9volte et prend la t\u00eate d\u2019une arm\u00e9e d\u2019hommes libres\u2026 Tiens-toi pr\u00eat ! Ruse, castagne et humour sont au rendez-vous de cette odyss\u00e9e\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:22 - Les Odyss\u00e9es - Forc\u00e9 de se battre dans les ar\u00e8nes pour amuser les foules, Spartacus se r\u00e9volte et prend la t\u00eate d\u2019une arm\u00e9e d\u2019hommes libres\u2026 Tiens-toi pr\u00eat ! Ruse, castagne et humour sont au rendez-vous de cette odyss\u00e9e\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16705932",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5c28d122-905b-4df3-9baa-1858f32cf109/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0065-21.mp3"
            },
            "guid": "732f827d-a255-4eb0-90cd-abda8d10a0bc",
            "isoDate": "2021-10-18T15:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Spartacus,:,l\u2019esclave,qui,fit,trembler,Rome",
                "subtitle": "Spartacus : l\u2019esclave qui fit trembler Rome",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:22 - Les Odyss\u00e9es - Forc\u00e9 de se battre dans les ar\u00e8nes pour amuser les foules, Spartacus se r\u00e9volte et prend la t\u00eate d\u2019une arm\u00e9e d\u2019hommes libres\u2026 Tiens-toi pr\u00eat ! Ruse, castagne et humour sont au rendez-vous de cette odyss\u00e9e\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/spartacus-l-esclave-qui-fit-trembler-rome-3459167",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:06:00 +0200",
            "title": "Spartacus : l\u2019esclave qui fit trembler Rome",
            "entities": {
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "Spartacus"
                ],
                "DATE": [
                    "d\u2019une"
                ],
                "PERSON": [
                    "Tiens-toi"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:21 - Les Odyss\u00e9es - A l\u2019heure o\u00f9 les douze coups de minuit sonnent, une \u00e9quipe de journalistes \u00e9quip\u00e9s de microphones et accompagn\u00e9s d\u2019un m\u00e9dium guettent l\u2019apparition d\u2019une myst\u00e9rieuse dame blanche\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:21 - Les Odyss\u00e9es - A l\u2019heure o\u00f9 les douze coups de minuit sonnent, une \u00e9quipe de journalistes \u00e9quip\u00e9s de microphones et accompagn\u00e9s d\u2019un m\u00e9dium guettent l\u2019apparition d\u2019une myst\u00e9rieuse dame blanche\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16700489",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fa614426-3239-4fe4-ba73-4066fba932c4/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0064-21.mp3"
            },
            "guid": "e3a82177-607f-4277-bb08-961ca93eaf0e",
            "isoDate": "2021-10-18T15:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Enqu\u00eate,sur,les,traces,de,Lucie,,le,fant\u00f4me,du,ch\u00e2teau,de,Veauce,",
                "subtitle": "Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:21 - Les Odyss\u00e9es - A l\u2019heure o\u00f9 les douze coups de minuit sonnent, une \u00e9quipe de journalistes \u00e9quip\u00e9s de microphones et accompagn\u00e9s d\u2019un m\u00e9dium guettent l\u2019apparition d\u2019une myst\u00e9rieuse dame blanche\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/enquete-sur-les-traces-de-lucie-le-fantome-du-chateau-de-veauce-6540338",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:04:00 +0200",
            "title": "Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de journalistes",
                    "\u00e9quip\u00e9s de microphones"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:36 - Les Odyss\u00e9es - Surnomm\u00e9s les \"diables des volcans\", Katia et Maurice ont une passion d\u00e9vorante, un volcan s\u2019\u00e9veille et Zou ! les voil\u00e0 dans un avion\u2026mais ce feu qui les habite n'est pas sans danger.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:36 - Les Odyss\u00e9es - Surnomm\u00e9s les \"diables des volcans\", Katia et Maurice ont une passion d\u00e9vorante, un volcan s\u2019\u00e9veille et Zou ! les voil\u00e0 dans un avion\u2026mais ce feu qui les habite n'est pas sans danger.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15018203",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c09ca2f9-9daf-4c37-a3d8-6fe2e65c062e/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0062-21.mp3"
            },
            "guid": "ab054afc-5f1e-4038-8ec0-d46365bb98c1",
            "isoDate": "2021-10-18T15:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Maurice,et,Katia,Krafft,:,La,passion,des,volcans,,\u00e9pisode,,2",
                "subtitle": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode  2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:36 - Les Odyss\u00e9es - Surnomm\u00e9s les \"diables des volcans\", Katia et Maurice ont une passion d\u00e9vorante, un volcan s\u2019\u00e9veille et Zou ! les voil\u00e0 dans un avion\u2026mais ce feu qui les habite n'est pas sans danger."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-passion-des-volcans-les-epoux-krafft-episode-2-1650553",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:02:00 +0200",
            "title": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode  2",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Katia",
                    "un",
                    "dans un avion",
                    "feu qui les"
                ],
                "GPE": [
                    "Maurice"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "s\u2019\u00e9veille et Zou"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Les Odyss\u00e9es - Tu vas faire la connaissance de deux aventuriers fous des volcans, les Krafft. Tiens-toi pr\u00eat car ces deux-l\u00e0 n\u2019ont pas froid aux yeux et tu risques d\u2019avoir chaud aux fesses. Le sol tremble la terre gronde\u2026la lave n\u2019est pas loin !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Les Odyss\u00e9es - Tu vas faire la connaissance de deux aventuriers fous des volcans, les Krafft. Tiens-toi pr\u00eat car ces deux-l\u00e0 n\u2019ont pas froid aux yeux et tu risques d\u2019avoir chaud aux fesses. Le sol tremble la terre gronde\u2026la lave n\u2019est pas loin !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14808487",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4a27e07f-a0ec-4997-a139-daa1a57fcd60/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0061-21.mp3"
            },
            "guid": "84056bfb-6034-4edf-a430-fa1b79b900bf",
            "isoDate": "2021-10-18T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Maurice,et,Katia,Krafft,:,La,passion,des,volcans,,\u00e9pisode,1",
                "subtitle": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Les Odyss\u00e9es - Tu vas faire la connaissance de deux aventuriers fous des volcans, les Krafft. Tiens-toi pr\u00eat car ces deux-l\u00e0 n\u2019ont pas froid aux yeux et tu risques d\u2019avoir chaud aux fesses. Le sol tremble la terre gronde\u2026la lave n\u2019est pas loin !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-passion-des-volcans-les-epoux-krafft-episode-1-8650913",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:00:00 +0200",
            "title": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "la connaissance de deux"
                ],
                "PERSON": [
                    "Tiens-toi",
                    "tu"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Les Odyss\u00e9es -  En 1871, Henry Stanley, grand reporter au Herald Tribune, s\u2019est mis en t\u00eate de retrouver David Livingstone, le c\u00e9l\u00e8bre explorateur anglais dont on est sans nouvelles depuis deux ans. Livingstone est-il mort ? S\u2019est-il perdu en partant \u00e0 la recherche des sources du Nil ? C\u2019est ce que nous allons d\u00e9couvrir.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Les Odyss\u00e9es -  En 1871, Henry Stanley, grand reporter au Herald Tribune, s\u2019est mis en t\u00eate de retrouver David Livingstone, le c\u00e9l\u00e8bre explorateur anglais dont on est sans nouvelles depuis deux ans. Livingstone est-il mort ? S\u2019est-il perdu en partant \u00e0 la recherche des sources du Nil ? C\u2019est ce que nous allons d\u00e9couvrir.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16018539",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/46eb881a-c26f-4797-8bb6-059e8fb58b96/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0060-21.mp3"
            },
            "guid": "9d30fe94-2b80-4597-a06d-59a040a62397",
            "isoDate": "2021-07-06T08:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "A,la,recherche,de,David,Livingstone",
                "subtitle": "A la recherche de David Livingstone",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Les Odyss\u00e9es -  En 1871, Henry Stanley, grand reporter au Herald Tribune, s\u2019est mis en t\u00eate de retrouver David Livingstone, le c\u00e9l\u00e8bre explorateur anglais dont on est sans nouvelles depuis deux ans. Livingstone est-il mort ? S\u2019est-il perdu en partant \u00e0 la recherche des sources du Nil ? C\u2019est ce que nous allons d\u00e9couvrir."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/stanley-sur-la-piste-de-david-livingstone-8520980",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:06:00 +0200",
            "title": "A la recherche de David Livingstone",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:16:39"
                ],
                "PERSON": [
                    "Henry Stanley",
                    "David Livingstone"
                ],
                "ORG": [
                    "Herald Tribune",
                    "Nil"
                ],
                "NORP": [
                    "sans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:06 - Les Odyss\u00e9es - En 1871, Paris ressemble \u00e0 une cocotte-minute, le peuple a faim, il a froid, le travail manque, le peuple est \u00e0 bout. Alors quand la France perd la Guerre contre la Prusse, les Parisiens prennent les armes, ils font la r\u00e9volution. Victorine Brocher est l\u2019une d\u2019entre eux, son espoir construire un monde plus juste !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:06 - Les Odyss\u00e9es - En 1871, Paris ressemble \u00e0 une cocotte-minute, le peuple a faim, il a froid, le travail manque, le peuple est \u00e0 bout. Alors quand la France perd la Guerre contre la Prusse, les Parisiens prennent les armes, ils font la r\u00e9volution. Victorine Brocher est l\u2019une d\u2019entre eux, son espoir construire un monde plus juste !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16461222",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/34bc0a4a-967c-442a-af7e-f583941d5d8e/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0059-21.mp3"
            },
            "guid": "dbc9c365-df67-4abd-b220-1edc68a11cec",
            "isoDate": "2021-07-06T08:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Victorine,Brocher,,h\u00e9ro\u00efne,de,la,Commune",
                "subtitle": "Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:06 - Les Odyss\u00e9es - En 1871, Paris ressemble \u00e0 une cocotte-minute, le peuple a faim, il a froid, le travail manque, le peuple est \u00e0 bout. Alors quand la France perd la Guerre contre la Prusse, les Parisiens prennent les armes, ils font la r\u00e9volution. Victorine Brocher est l\u2019une d\u2019entre eux, son espoir construire un monde plus juste !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/victorine-brocher-heroine-de-la-commune-5827239",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:04:00 +0200",
            "title": "Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris",
                    "France"
                ],
                "PERSON": [
                    "Guerre",
                    "Parisiens",
                    "Victorine Brocher"
                ],
                "ORG": [
                    "Prusse",
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:58 - Les Odyss\u00e9es - Embarquez \u00e0 bord de l'Etoile en compagnie de Jeanne Barret, une botaniste exceptionnelle qui accompagna Bougainville dans son tour du monde. Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les femmes ne sont pas admises en mer, alors notre h\u00e9ro\u00efne s\u2019est fait passer pour un gar\u00e7on. Sa ruse r\u00e9sistera-t-elle longtemps ?",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:58 - Les Odyss\u00e9es - Embarquez \u00e0 bord de l'Etoile en compagnie de Jeanne Barret, une botaniste exceptionnelle qui accompagna Bougainville dans son tour du monde. Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les femmes ne sont pas admises en mer, alors notre h\u00e9ro\u00efne s\u2019est fait passer pour un gar\u00e7on. Sa ruse r\u00e9sistera-t-elle longtemps ?",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14402767",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f6b6be84-eff4-40d3-8816-1f98f9992d6d/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0058-21.mp3"
            },
            "guid": "5498336a-4c33-4ccb-945e-6951d40f0ead",
            "isoDate": "2021-07-06T08:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Jeanne,Barret,:,la,premi\u00e8re,femme,qui,a,fait,le,tour,du,monde",
                "subtitle": "Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:58 - Les Odyss\u00e9es - Embarquez \u00e0 bord de l'Etoile en compagnie de Jeanne Barret, une botaniste exceptionnelle qui accompagna Bougainville dans son tour du monde. Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les femmes ne sont pas admises en mer, alors notre h\u00e9ro\u00efne s\u2019est fait passer pour un gar\u00e7on. Sa ruse r\u00e9sistera-t-elle longtemps ?"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/jeanne-barret-8265357",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:02:00 +0200",
            "title": "Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de Jeanne Barret",
                    "exceptionnelle qui",
                    "Au XVIII\u00e8me"
                ],
                "GPE": [
                    "Bougainville"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "notre h\u00e9ro\u00efne",
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - Etes-vous pr\u00eat \u00e0 d\u00e9couvrir Alcatraz, la prison la plus c\u00e9l\u00e8bre et terrible de toute l'Am\u00e9rique ? Je vous embarque sur une petite \u00eele de l'Oc\u00e9an Pacifique, un gros caillou, entour\u00e9 de requins d\u2019o\u00f9 nul n\u2019est sens\u00e9 pouvoir s\u2019\u00e9chapper. Enfin, c\u2019est sans compter les ruses de quelques prisonniers \u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - Etes-vous pr\u00eat \u00e0 d\u00e9couvrir Alcatraz, la prison la plus c\u00e9l\u00e8bre et terrible de toute l'Am\u00e9rique ? Je vous embarque sur une petite \u00eele de l'Oc\u00e9an Pacifique, un gros caillou, entour\u00e9 de requins d\u2019o\u00f9 nul n\u2019est sens\u00e9 pouvoir s\u2019\u00e9chapper. Enfin, c\u2019est sans compter les ruses de quelques prisonniers \u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14091312",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7583741c-fdb2-46b1-827f-fe9f673066c2/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0057-21.mp3"
            },
            "guid": "f6ea769c-9769-466e-9f4a-59d8eee136ef",
            "isoDate": "2021-07-06T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,\u00e9vad\u00e9s,d'Alcatraz",
                "subtitle": "Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - Etes-vous pr\u00eat \u00e0 d\u00e9couvrir Alcatraz, la prison la plus c\u00e9l\u00e8bre et terrible de toute l'Am\u00e9rique ? Je vous embarque sur une petite \u00eele de l'Oc\u00e9an Pacifique, un gros caillou, entour\u00e9 de requins d\u2019o\u00f9 nul n\u2019est sens\u00e9 pouvoir s\u2019\u00e9chapper. Enfin, c\u2019est sans compter les ruses de quelques prisonniers \u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-evades-d-alcatraz-8831434",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:00:00 +0200",
            "title": "Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Alcatraz",
                    "la"
                ],
                "ORG": [
                    "embarque sur une"
                ],
                "DATE": [
                    "compter"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:52 - Les Odyss\u00e9es - Cette aventure commence il y a tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps, dans un pays splendide : la Gr\u00e8ce. Elle nous est racont\u00e9e par un myst\u00e9rieux po\u00e8te du nom d\u2019Hom\u00e8re auteur de l'Iliade et de l\u2019Odyss\u00e9e. On y croise des h\u00e9ros, des monstres, des rois et des dieux, on s'aime, on se d\u00e9chire, on se bagarre, on se trahit\u2026  Alors, pr\u00eat \u00e0 embarquer pour ce premier volet de l\u2019Iliade ? C\u2019est un monde \u00e9tonnant, prodigieux et effrayant qui t'attend et que je te propose de d\u00e9couvrir au fil de ces six \u00e9pisodes.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:52 - Les Odyss\u00e9es - Cette aventure commence il y a tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps, dans un pays splendide : la Gr\u00e8ce. Elle nous est racont\u00e9e par un myst\u00e9rieux po\u00e8te du nom d\u2019Hom\u00e8re auteur de l'Iliade et de l\u2019Odyss\u00e9e. On y croise des h\u00e9ros, des monstres, des rois et des dieux, on s'aime, on se d\u00e9chire, on se bagarre, on se trahit\u2026  Alors, pr\u00eat \u00e0 embarquer pour ce premier volet de l\u2019Iliade ? C\u2019est un monde \u00e9tonnant, prodigieux et effrayant qui t'attend et que je te propose de d\u00e9couvrir au fil de ces six \u00e9pisodes.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15268017",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bcf89ef5-67d6-4b8a-a4e5-f771c1e3e044/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0051-21.mp3"
            },
            "guid": "ee508181-6d70-4afb-88ae-a1c4399c23d4",
            "isoDate": "2021-06-22T23:10:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:52",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'Iliade,et,l'Odyss\u00e9e,1/6,:,Les,origines,de,la,guerre,de,Troie",
                "subtitle": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 1/6 : Les origines de la guerre de Troie",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:52 - Les Odyss\u00e9es - Cette aventure commence il y a tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps, dans un pays splendide : la Gr\u00e8ce. Elle nous est racont\u00e9e par un myst\u00e9rieux po\u00e8te du nom d\u2019Hom\u00e8re auteur de l'Iliade et de l\u2019Odyss\u00e9e. On y croise des h\u00e9ros, des monstres, des rois et des dieux, on s'aime, on se d\u00e9chire, on se bagarre, on se trahit\u2026  Alors, pr\u00eat \u00e0 embarquer pour ce premier volet de l\u2019Iliade ? C\u2019est un monde \u00e9tonnant, prodigieux et effrayant qui t'attend et que je te propose de d\u00e9couvrir au fil de ces six \u00e9pisodes."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-iliade-episode-1-2956910",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:10:00 +0200",
            "title": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 1/6 : Les origines de la guerre de Troie",
            "entities": {
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un",
                    "un"
                ],
                "PERSON": [
                    "auteur de l'Iliade",
                    "effrayant qui t'attend et"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "six"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:25 - Les Odyss\u00e9es - Depuis que P\u00e2ris est parti avec Hel\u00e8ne, l'\u00e9pouse du roi de Sparte, la guerre fait rage entre les Grecs et les Troyens. La col\u00e8re et la soif de vengeance grondent de toutes parts.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:25 - Les Odyss\u00e9es - Depuis que P\u00e2ris est parti avec Hel\u00e8ne, l'\u00e9pouse du roi de Sparte, la guerre fait rage entre les Grecs et les Troyens. La col\u00e8re et la soif de vengeance grondent de toutes parts.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12918077",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/42a7501b-00ec-4370-9b0d-b6dab8934ae5/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0052-21.mp3"
            },
            "guid": "c3f1a223-a1b0-4294-8e16-83ba86055220",
            "isoDate": "2021-06-22T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:25",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'Iliade,et,l'Odyss\u00e9e,2/6,:,Achille,d\u00e9pose,les,armes",
                "subtitle": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 2/6 : Achille d\u00e9pose les armes",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:25 - Les Odyss\u00e9es - Depuis que P\u00e2ris est parti avec Hel\u00e8ne, l'\u00e9pouse du roi de Sparte, la guerre fait rage entre les Grecs et les Troyens. La col\u00e8re et la soif de vengeance grondent de toutes parts."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-iliade-episode-2-5221223",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:08:00 +0200",
            "title": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 2/6 : Achille d\u00e9pose les armes",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "P\u00e2ris"
                ],
                "PERSON": [
                    "Hel\u00e8ne"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Troyens"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:12 - Les Odyss\u00e9es - Nous sommes au c\u0153ur de la bataille entre les Troyens et les Grecs. M\u00e9n\u00e9las sur son char fait face \u00e0 P\u00e2ris, le troyen qui lui a chip\u00e9 son H\u00e9l\u00e8ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Les soldats grognent, les casques, les \u00e9p\u00e9es, les lances se pr\u00e9parent \u00e0 s'entrechoquer. Dans les yeux des guerriers, on ne lit que la haine. Attention mes bichons, le fer va crier et une fois encore les dieux de l\u2019Olympe vont s\u2019en m\u00ealer.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:12 - Les Odyss\u00e9es - Nous sommes au c\u0153ur de la bataille entre les Troyens et les Grecs. M\u00e9n\u00e9las sur son char fait face \u00e0 P\u00e2ris, le troyen qui lui a chip\u00e9 son H\u00e9l\u00e8ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Les soldats grognent, les casques, les \u00e9p\u00e9es, les lances se pr\u00e9parent \u00e0 s'entrechoquer. Dans les yeux des guerriers, on ne lit que la haine. Attention mes bichons, le fer va crier et une fois encore les dieux de l\u2019Olympe vont s\u2019en m\u00ealer.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14625417",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/074b0933-237a-44f6-9d93-367fa80df512/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0053-21.mp3"
            },
            "guid": "d542e690-64d2-4229-b7eb-174c2759269e",
            "isoDate": "2021-06-22T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'Iliade,et,l'Odyss\u00e9e,3/6,:,Achille,retourne,au,combat",
                "subtitle": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 3/6 : Achille retourne au combat",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:12 - Les Odyss\u00e9es - Nous sommes au c\u0153ur de la bataille entre les Troyens et les Grecs. M\u00e9n\u00e9las sur son char fait face \u00e0 P\u00e2ris, le troyen qui lui a chip\u00e9 son H\u00e9l\u00e8ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Les soldats grognent, les casques, les \u00e9p\u00e9es, les lances se pr\u00e9parent \u00e0 s'entrechoquer. Dans les yeux des guerriers, on ne lit que la haine. Attention mes bichons, le fer va crier et une fois encore les dieux de l\u2019Olympe vont s\u2019en m\u00ealer."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-iliade-episode-3-7585751",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:06:00 +0200",
            "title": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 3/6 : Achille retourne au combat",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "c\u0153ur de la bataille entre",
                    "fait face \u00e0"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Troyens"
                ],
                "PERSON": [
                    "Grecs",
                    "qui",
                    "H\u00e9l\u00e8ne"
                ],
                "GPE": [
                    "P\u00e2ris"
                ],
                "NORP": [
                    "Dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:49 - Les Odyss\u00e9es - La Guerre de Troie est termin\u00e9e, Ulysse r\u00eave de retrouver sa douce P\u00e9n\u00e9lope et son fils T\u00e9l\u00e9maque, mais il est le jouet du terrible Pos\u00e9idon qui l'emp\u00eache de regagner son foyer depuis vingt ans. Parviendra-t-il \u00e9chapper \u00e0 la nymphe Calypso qui le retient jalousement dans sa grotte ? Le roi d'Ithaque n'est pas au bout de ses aventures...",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:49 - Les Odyss\u00e9es - La Guerre de Troie est termin\u00e9e, Ulysse r\u00eave de retrouver sa douce P\u00e9n\u00e9lope et son fils T\u00e9l\u00e9maque, mais il est le jouet du terrible Pos\u00e9idon qui l'emp\u00eache de regagner son foyer depuis vingt ans. Parviendra-t-il \u00e9chapper \u00e0 la nymphe Calypso qui le retient jalousement dans sa grotte ? Le roi d'Ithaque n'est pas au bout de ses aventures...",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14266694",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0f344523-58af-4b3a-8e1e-caf04538c205/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0054-21.mp3"
            },
            "guid": "78ed0bfd-c1d7-4439-ac94-6521f2308679",
            "isoDate": "2021-06-22T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'Iliade,et,l'Odyss\u00e9e,4/6,:,Ulysse,et,Calypso,",
                "subtitle": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 4/6 : Ulysse et Calypso ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:49 - Les Odyss\u00e9es - La Guerre de Troie est termin\u00e9e, Ulysse r\u00eave de retrouver sa douce P\u00e9n\u00e9lope et son fils T\u00e9l\u00e9maque, mais il est le jouet du terrible Pos\u00e9idon qui l'emp\u00eache de regagner son foyer depuis vingt ans. Parviendra-t-il \u00e9chapper \u00e0 la nymphe Calypso qui le retient jalousement dans sa grotte ? Le roi d'Ithaque n'est pas au bout de ses aventures..."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/odyssee-ulysse-prisonnier-de-la-nymphe-calypso-3386798",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:04:00 +0200",
            "title": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 4/6 : Ulysse et Calypso ",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Ulysse"
                ],
                "LOC": [
                    "P\u00e9n\u00e9lope"
                ],
                "PERSON": [
                    "T\u00e9l\u00e9maque",
                    "Parviendra",
                    "qui",
                    "sa grotte"
                ],
                "ORG": [
                    "Pos\u00e9idon qui l'emp\u00eache de regagner",
                    "d'Ithaque"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:21 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9livr\u00e9 des griffes de Calypso, Ulysse cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la route d'Ithaque. Apr\u00e8s des jours en mer, il fait escale avec son \u00e9quipage sur une \u00eele peupl\u00e9e d'effrayantes cr\u00e9atures, des g\u00e9ants avec un seul \u0153il au milieu du front. L'un d'entre eux, Polyph\u00e8me, ferait bien son d\u00e9jeuner d'Ulysse...",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:21 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9livr\u00e9 des griffes de Calypso, Ulysse cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la route d'Ithaque. Apr\u00e8s des jours en mer, il fait escale avec son \u00e9quipage sur une \u00eele peupl\u00e9e d'effrayantes cr\u00e9atures, des g\u00e9ants avec un seul \u0153il au milieu du front. L'un d'entre eux, Polyph\u00e8me, ferait bien son d\u00e9jeuner d'Ulysse...",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14775278",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/27d388a0-8942-4c0b-ba86-e58f2f7c2e8c/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0055-21.mp3"
            },
            "guid": "a2aebb8b-bf52-4331-9990-d7aed8b5f78a",
            "isoDate": "2021-06-22T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'Iliade,et,l'Odyss\u00e9e,5/6,:,Ulysse,et,le,terrible,cyclope",
                "subtitle": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 5/6 : Ulysse et le terrible cyclope",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:21 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9livr\u00e9 des griffes de Calypso, Ulysse cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la route d'Ithaque. Apr\u00e8s des jours en mer, il fait escale avec son \u00e9quipage sur une \u00eele peupl\u00e9e d'effrayantes cr\u00e9atures, des g\u00e9ants avec un seul \u0153il au milieu du front. L'un d'entre eux, Polyph\u00e8me, ferait bien son d\u00e9jeuner d'Ulysse..."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/odyssee-episode-2-4052129",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:02:00 +0200",
            "title": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 5/6 : Ulysse et le terrible cyclope",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Ulysse",
                    "la route",
                    "Polyph\u00e8me"
                ],
                "ORG": [
                    "d'Ithaque",
                    "un"
                ],
                "PERSON": [
                    "d'Ulysse"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:16 - Les Odyss\u00e9es - Ulysse et ses hommes reprennent la mer, Pos\u00e9idon conduit leur flotte au gr\u00e8s de ses caprices. Apr\u00e8s Circ\u00e9 la magicienne mal\u00e9fique et l\u2019appel des sir\u00e8nes ensorceleuses, il faudra encore affronter le terrible royaume des morts et \u00e9chapper aux monstrueuses Charybde et Scylla. Accrocherez-vous mes biquets, \u00e7a risque de secouer !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:16 - Les Odyss\u00e9es - Ulysse et ses hommes reprennent la mer, Pos\u00e9idon conduit leur flotte au gr\u00e8s de ses caprices. Apr\u00e8s Circ\u00e9 la magicienne mal\u00e9fique et l\u2019appel des sir\u00e8nes ensorceleuses, il faudra encore affronter le terrible royaume des morts et \u00e9chapper aux monstrueuses Charybde et Scylla. Accrocherez-vous mes biquets, \u00e7a risque de secouer !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16619404",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bb025c30-d7ee-4fdb-8b96-4bc13a30ed8c/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0056-21.mp3"
            },
            "guid": "36c192e6-2250-4c7d-bb51-8cae0f385314",
            "isoDate": "2021-06-22T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'Iliade,et,l'Odyss\u00e9e,6/6,:,Ulysse,,Circ\u00e9,et,les,sir\u00e8nes",
                "subtitle": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 6/6 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:16 - Les Odyss\u00e9es - Ulysse et ses hommes reprennent la mer, Pos\u00e9idon conduit leur flotte au gr\u00e8s de ses caprices. Apr\u00e8s Circ\u00e9 la magicienne mal\u00e9fique et l\u2019appel des sir\u00e8nes ensorceleuses, il faudra encore affronter le terrible royaume des morts et \u00e9chapper aux monstrueuses Charybde et Scylla. Accrocherez-vous mes biquets, \u00e7a risque de secouer !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/odyssee-episode-3-ulysse-et-circe-la-magicienne-5428781",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:00:00 +0200",
            "title": "L'Iliade et l'Odyss\u00e9e 6/6 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Pos\u00e9idon"
                ],
                "ORG": [
                    "gr\u00e8s de",
                    "Apr\u00e8s Circ\u00e9"
                ],
                "PERSON": [
                    "Charybde",
                    "Accrocherez"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:56 - Les Odyss\u00e9es - Rares sont celles et ceux qui connaissent son nom : Alice Guy est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice de films du cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, productrice et directrice de studios. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la magie du cin\u00e9ma est n\u00e9e avec elle.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:56 - Les Odyss\u00e9es - Rares sont celles et ceux qui connaissent son nom : Alice Guy est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice de films du cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, productrice et directrice de studios. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la magie du cin\u00e9ma est n\u00e9e avec elle.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15331992",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/84f2622b-7889-4c80-9bd0-51c49fd589e5/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0046-21.mp3"
            },
            "guid": "029a80d7-138f-4b71-a1dd-c66b1e7d7156",
            "isoDate": "2021-04-12T08:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:56",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L'incroyable,vie,d'Alice,Guy,,la,premi\u00e8re,r\u00e9alisatrice,de,cin\u00e9ma,de,l\u2019histoire",
                "subtitle": "L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l\u2019histoire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:56 - Les Odyss\u00e9es - Rares sont celles et ceux qui connaissent son nom : Alice Guy est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice de films du cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, productrice et directrice de studios. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la magie du cin\u00e9ma est n\u00e9e avec elle."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/alice-guy-la-premiere-realisatrice-de-l-histoire-du-cinema-6934055",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:08:00 +0200",
            "title": "L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l\u2019histoire",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Alice Guy"
                ],
                "GPE": [
                    "la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:34 - Les Odyss\u00e9es - Le 31 octobre 1938, une \u00e9mission de radio, diffus\u00e9e \u00e0 New York, aurait terroris\u00e9 les Etats-Unis en faisant croire \u00e0 toute la population que le pays \u00e9tait envahi par des Martiens. Selon la l\u00e9gende, des gens se seraient jet\u00e9s de leurs fen\u00eatres et il y aurait eu des tas d'accidents de voiture. Vrai ou faux ?",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:34 - Les Odyss\u00e9es - Le 31 octobre 1938, une \u00e9mission de radio, diffus\u00e9e \u00e0 New York, aurait terroris\u00e9 les Etats-Unis en faisant croire \u00e0 toute la population que le pays \u00e9tait envahi par des Martiens. Selon la l\u00e9gende, des gens se seraient jet\u00e9s de leurs fen\u00eatres et il y aurait eu des tas d'accidents de voiture. Vrai ou faux ?",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14984834",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f9d0262b-fbf6-452d-b03a-43254f71e3a2/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0047-21.mp3"
            },
            "guid": "9e8afdc9-be67-4690-8491-5f457bee0c73",
            "isoDate": "2021-04-12T08:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Orson,Welles,et,la,guerre,des,Mondes,:,a-t-il,vraiment,fait,paniquer,l'Am\u00e9rique,?,",
                "subtitle": "Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment fait paniquer l'Am\u00e9rique ? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:34 - Les Odyss\u00e9es - Le 31 octobre 1938, une \u00e9mission de radio, diffus\u00e9e \u00e0 New York, aurait terroris\u00e9 les Etats-Unis en faisant croire \u00e0 toute la population que le pays \u00e9tait envahi par des Martiens. Selon la l\u00e9gende, des gens se seraient jet\u00e9s de leurs fen\u00eatres et il y aurait eu des tas d'accidents de voiture. Vrai ou faux ?"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/orson-welles-et-la-guerre-des-mondes-a-t-il-vraiment-panique-l-amerique-6104988",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:06:00 +0200",
            "title": "Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment fait paniquer l'Am\u00e9rique ? ",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1938"
                ],
                "ORG": [
                    "diffus\u00e9e"
                ],
                "GPE": [
                    "New York"
                ],
                "PERSON": [
                    "Selon la l\u00e9gende",
                    "jet\u00e9s de leurs",
                    "y aurait eu des tas d'accidents de"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:50 - Les Odyss\u00e9es - Pendant tr\u00e8s longtemps, les scientifiques imaginaient que les fonds sous-marins \u00e9taient d\u00e9serts. Mais le\u202f17 f\u00e9vrier 1977, les oc\u00e9anographes Jack Corliss et\u202fJerry Van Andel, \u00e0 bord du sous-marin\u202fAlvin, d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois des\u202fsources d'eau chaude\u202fpr\u00e8s des Iles Galapagos, dans l'oc\u00e9an Pacifique, \u00e0 2700 m de profondeur. Ils y d\u00e9couvrent une \u201coasis de vie\u201d !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:50 - Les Odyss\u00e9es - Pendant tr\u00e8s longtemps, les scientifiques imaginaient que les fonds sous-marins \u00e9taient d\u00e9serts. Mais le\u202f17 f\u00e9vrier 1977, les oc\u00e9anographes Jack Corliss et\u202fJerry Van Andel, \u00e0 bord du sous-marin\u202fAlvin, d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois des\u202fsources d'eau chaude\u202fpr\u00e8s des Iles Galapagos, dans l'oc\u00e9an Pacifique, \u00e0 2700 m de profondeur. Ils y d\u00e9couvrent une \u201coasis de vie\u201d !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16207911",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/edbb9188-02cf-42d3-94f6-abac4275e73a/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0048-21.mp3"
            },
            "guid": "943fc027-75fa-402d-ab6f-0e5699bd372a",
            "isoDate": "2021-04-12T08:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Plong\u00e9e,dans,les,abysses,:,le,sous-marin,Alvin,d\u00e9couvre,les,sources,hydrothermales,",
                "subtitle": "Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:50 - Les Odyss\u00e9es - Pendant tr\u00e8s longtemps, les scientifiques imaginaient que les fonds sous-marins \u00e9taient d\u00e9serts. Mais le\u202f17 f\u00e9vrier 1977, les oc\u00e9anographes Jack Corliss et\u202fJerry Van Andel, \u00e0 bord du sous-marin\u202fAlvin, d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois des\u202fsources d'eau chaude\u202fpr\u00e8s des Iles Galapagos, dans l'oc\u00e9an Pacifique, \u00e0 2700 m de profondeur. Ils y d\u00e9couvrent une \u201coasis de vie\u201d !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/plongee-dans-les-abysses-lorsque-le-sous-marin-alvin-decouvre-les-sources-hydrothermales-3170153",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:04:00 +0200",
            "title": "Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Mais le\u202f17 f\u00e9vrier 1977",
                    "Jack Corliss",
                    "Jerry Van Andel",
                    "Alvin"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "DATE": [
                    "2700"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:11 - Les Odyss\u00e9es - Napol\u00e9one Buonaparte na\u00eet le 15 Aout 1769, sur une \u00eele splendide, la Corse. Il est un enfant \u00e9nergique, bagarreur, son p\u00e8re veut en faire un soldat : il apprendra le maniement des armes. Napol\u00e9on a gravi les marches du pouvoir : G\u00e9n\u00e9ral, Premier Consul, Empereur. Comme un tourbillon, il a transform\u00e9 la France !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:11 - Les Odyss\u00e9es - Napol\u00e9one Buonaparte na\u00eet le 15 Aout 1769, sur une \u00eele splendide, la Corse. Il est un enfant \u00e9nergique, bagarreur, son p\u00e8re veut en faire un soldat : il apprendra le maniement des armes. Napol\u00e9on a gravi les marches du pouvoir : G\u00e9n\u00e9ral, Premier Consul, Empereur. Comme un tourbillon, il a transform\u00e9 la France !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13661504",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d9f07a42-a53d-4f74-96c5-d327fbc7cdf8/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0049-21.mp3"
            },
            "guid": "32b9f36a-6a05-40f6-aea8-d74d03957112",
            "isoDate": "2021-04-12T08:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Napol\u00e9on,,\u00c9p1,:,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,pouvoir",
                "subtitle": "Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:11 - Les Odyss\u00e9es - Napol\u00e9one Buonaparte na\u00eet le 15 Aout 1769, sur une \u00eele splendide, la Corse. Il est un enfant \u00e9nergique, bagarreur, son p\u00e8re veut en faire un soldat : il apprendra le maniement des armes. Napol\u00e9on a gravi les marches du pouvoir : G\u00e9n\u00e9ral, Premier Consul, Empereur. Comme un tourbillon, il a transform\u00e9 la France !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/napoleon-episode-1-5422839",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:02:00 +0200",
            "title": "Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "15"
                ],
                "DATE": [
                    "1769"
                ],
                "PERSON": [
                    "bagarreur",
                    "il apprendra",
                    "Comme un tourbillon"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Consul"
                ],
                "GPE": [
                    "France"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - Napol\u00e9on remporte ses premi\u00e8res victoires militaires et, tr\u00e8s vite, il a de tr\u00e8s grands projets. Port\u00e9 par son ambition, il va aller de batailles en batailles : de Austerlitz \u00e0 Waterloo en passant par I\u00e9na, Friedland, Wagram, son \u0153uvre politique et militaire bouleversa la France et toute l\u2019Europe.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - Napol\u00e9on remporte ses premi\u00e8res victoires militaires et, tr\u00e8s vite, il a de tr\u00e8s grands projets. Port\u00e9 par son ambition, il va aller de batailles en batailles : de Austerlitz \u00e0 Waterloo en passant par I\u00e9na, Friedland, Wagram, son \u0153uvre politique et militaire bouleversa la France et toute l\u2019Europe.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14087356",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/91dc39e3-3e82-49e8-8244-d819d0850fa6/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0050-21.mp3"
            },
            "guid": "9900d726-b927-4944-a2e6-62d96181e741",
            "isoDate": "2021-04-12T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Napol\u00e9on,,\u00c9pisode,2\u00a0:,l'Empire",
                "subtitle": "Napol\u00e9on, \u00c9pisode 2\u00a0: l'Empire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:38 - Les Odyss\u00e9es - Napol\u00e9on remporte ses premi\u00e8res victoires militaires et, tr\u00e8s vite, il a de tr\u00e8s grands projets. Port\u00e9 par son ambition, il va aller de batailles en batailles : de Austerlitz \u00e0 Waterloo en passant par I\u00e9na, Friedland, Wagram, son \u0153uvre politique et militaire bouleversa la France et toute l\u2019Europe."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/napoleon-episode-2-9335582",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:00:00 +0200",
            "title": "Napol\u00e9on, \u00c9pisode 2\u00a0: l'Empire",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de Austerlitz",
                    "Waterloo",
                    "Friedland",
                    "Wagram",
                    "militaire bouleversa"
                ],
                "GPE": [
                    "France"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:49 - Les Odyss\u00e9es - Ecoute l'Odyss\u00e9e de la fuite de deux familles est-allemandes vers l'Allemagne de l'Ouest en 1979 ! Pour retrouver la libert\u00e9 et esp\u00e9rer un meilleur avenir, les familles Strelzyk et Wetzel, maris, femmes et enfants ont \u00e9labor\u00e9 un plan compl\u00e8tement fou et tr\u00e8s risqu\u00e9 : ils vont tenter de s'\u00e9vader de leur pays en montgolfi\u00e8re !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:49 - Les Odyss\u00e9es - Ecoute l'Odyss\u00e9e de la fuite de deux familles est-allemandes vers l'Allemagne de l'Ouest en 1979 ! Pour retrouver la libert\u00e9 et esp\u00e9rer un meilleur avenir, les familles Strelzyk et Wetzel, maris, femmes et enfants ont \u00e9labor\u00e9 un plan compl\u00e8tement fou et tr\u00e8s risqu\u00e9 : ils vont tenter de s'\u00e9vader de leur pays en montgolfi\u00e8re !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16187226",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/28daeebf-55c6-44b6-b0ec-80f40525913a/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0045-21.mp3"
            },
            "guid": "3dd09b2f-2ba9-4935-9fd7-8013a4d7fb1a",
            "isoDate": "2021-02-12T15:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Le,Ballon,de,la,libert\u00e9",
                "subtitle": "Le Ballon de la libert\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:49 - Les Odyss\u00e9es - Ecoute l'Odyss\u00e9e de la fuite de deux familles est-allemandes vers l'Allemagne de l'Ouest en 1979 ! Pour retrouver la libert\u00e9 et esp\u00e9rer un meilleur avenir, les familles Strelzyk et Wetzel, maris, femmes et enfants ont \u00e9labor\u00e9 un plan compl\u00e8tement fou et tr\u00e8s risqu\u00e9 : ils vont tenter de s'\u00e9vader de leur pays en montgolfi\u00e8re !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/le-ballon-de-la-liberte-5638222",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:08:00 +0100",
            "title": "Le Ballon de la libert\u00e9",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "l'Allemagne de l'Ouest",
                    "un",
                    "un"
                ],
                "DATE": [
                    "1979"
                ],
                "PERSON": [
                    "meilleur avenir",
                    "Strelzyk et",
                    "maris",
                    "de s'\u00e9vader de leur"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:13 - Les Odyss\u00e9es - Au Moyen Age, en 1412, Jeanne na\u00eet dans le village de Domr\u00e9my en Lorraine, elle vit une enfance paisible, mais elle n'est pas comme les autres filles du village : elle entend des voix et elle conna\u00eetra une destin\u00e9e extraordinaire, qui la rendra c\u00e9l\u00e8bre : elle devient cheffe de guerre et parvient \u00e0 chasser les Anglais hors de France !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:13 - Les Odyss\u00e9es - Au Moyen Age, en 1412, Jeanne na\u00eet dans le village de Domr\u00e9my en Lorraine, elle vit une enfance paisible, mais elle n'est pas comme les autres filles du village : elle entend des voix et elle conna\u00eetra une destin\u00e9e extraordinaire, qui la rendra c\u00e9l\u00e8bre : elle devient cheffe de guerre et parvient \u00e0 chasser les Anglais hors de France !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14645890",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a6bfdb59-7b3f-4676-92e4-9ec8f9808cef/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0041-21.mp3"
            },
            "guid": "721528b8-d673-4e5f-b766-5a14513bd76d",
            "isoDate": "2021-02-12T15:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:13",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Jeanne,d'Arc,,\u00e9pisode,1,:,la,jeune,fille,qui,entendait,des,voix,",
                "subtitle": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:13 - Les Odyss\u00e9es - Au Moyen Age, en 1412, Jeanne na\u00eet dans le village de Domr\u00e9my en Lorraine, elle vit une enfance paisible, mais elle n'est pas comme les autres filles du village : elle entend des voix et elle conna\u00eetra une destin\u00e9e extraordinaire, qui la rendra c\u00e9l\u00e8bre : elle devient cheffe de guerre et parvient \u00e0 chasser les Anglais hors de France !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/jeanne-d-arc-1360890",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:06:00 +0100",
            "title": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix ",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1412"
                ],
                "ORG": [
                    "Jeanne na\u00eet",
                    "qui la rendra",
                    "de France"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Lorraine",
                    "du village",
                    "Anglais"
                ],
                "PERSON": [
                    "elle vit"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:09 - Les Odyss\u00e9es - Voici le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de de la vie si extraordinaire de Jeanne d'Arc, celle qui est devenue une h\u00e9ro\u00efne de l'Histoire de France ! Elle a entendu des voix qui l'ordonnent de lib\u00e9rer la ville d'Orl\u00e9ans, assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais, et de conduire le dauphin \u00e0 Reims pour le faire sacrer et de \u00ab bouter les Anglais hors de France \u00bb. La voil\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action, elle est en route pour Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII, le dauphin du Roi.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:09 - Les Odyss\u00e9es - Voici le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de de la vie si extraordinaire de Jeanne d'Arc, celle qui est devenue une h\u00e9ro\u00efne de l'Histoire de France ! Elle a entendu des voix qui l'ordonnent de lib\u00e9rer la ville d'Orl\u00e9ans, assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais, et de conduire le dauphin \u00e0 Reims pour le faire sacrer et de \u00ab bouter les Anglais hors de France \u00bb. La voil\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action, elle est en route pour Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII, le dauphin du Roi.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13618375",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/28b86050-6d9c-42c0-a223-ca8ce0a467b1/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0042-21.mp3"
            },
            "guid": "0b05ea2c-d8ef-4cdc-93fc-e1f0fc329349",
            "isoDate": "2021-02-12T15:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:09",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Jeanne,d'Arc,,\u00e9pisode,2,:,la,pucelle,chasse,les,Anglais,hors,de,France",
                "subtitle": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:09 - Les Odyss\u00e9es - Voici le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de de la vie si extraordinaire de Jeanne d'Arc, celle qui est devenue une h\u00e9ro\u00efne de l'Histoire de France ! Elle a entendu des voix qui l'ordonnent de lib\u00e9rer la ville d'Orl\u00e9ans, assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais, et de conduire le dauphin \u00e0 Reims pour le faire sacrer et de \u00ab bouter les Anglais hors de France \u00bb. La voil\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action, elle est en route pour Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII, le dauphin du Roi."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/jeanne-d-arc-episode-2-9138676",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:04:00 +0100",
            "title": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de Jeanne",
                    "celle qui est",
                    "de l'Histoire de France",
                    "qui l'ordonnent de lib\u00e9rer",
                    "de France"
                ],
                "ORG": [
                    "Elle"
                ],
                "NORP": [
                    "d'Orl\u00e9ans"
                ],
                "GPE": [
                    "Anglais",
                    "Anglais"
                ],
                "FAC": [
                    "Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:44 - Les Odyss\u00e9es - Un Myst\u00e8re plane au dessus des montagnes du nord de la Mongolie depuis le Moyen Age. O\u00f9 se trouve la tombe du grand empereur Gengis Khan ? Elle est recherch\u00e9e depuis 800 ans, date de sa mort en 1260. Tout r\u00e9cemment, des scientifiques ont retrouv\u00e9 la piste de la tombe sacr\u00e9e gr\u00e2ce aux nouvelles technologies.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:44 - Les Odyss\u00e9es - Un Myst\u00e8re plane au dessus des montagnes du nord de la Mongolie depuis le Moyen Age. O\u00f9 se trouve la tombe du grand empereur Gengis Khan ? Elle est recherch\u00e9e depuis 800 ans, date de sa mort en 1260. Tout r\u00e9cemment, des scientifiques ont retrouv\u00e9 la piste de la tombe sacr\u00e9e gr\u00e2ce aux nouvelles technologies.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16100285",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d4e646ee-9dce-4066-aee8-ecfca401aad9/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0043-21.mp3"
            },
            "guid": "55e46d81-2fdd-4f19-8ec8-57c30e8c3089",
            "isoDate": "2021-02-12T15:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,du,tombeau,de,Gengis,Khan",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:44 - Les Odyss\u00e9es - Un Myst\u00e8re plane au dessus des montagnes du nord de la Mongolie depuis le Moyen Age. O\u00f9 se trouve la tombe du grand empereur Gengis Khan ? Elle est recherch\u00e9e depuis 800 ans, date de sa mort en 1260. Tout r\u00e9cemment, des scientifiques ont retrouv\u00e9 la piste de la tombe sacr\u00e9e gr\u00e2ce aux nouvelles technologies."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-decouverte-de-la-tombe-de-gengis-khan-2968287",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:02:00 +0100",
            "title": "La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "nord de la Mongolie"
                ],
                "PERSON": [
                    "trouve la tombe du",
                    "Gengis Khan",
                    "de sa"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "800"
                ],
                "DATE": [
                    "1260"
                ],
                "FAC": [
                    "la piste de la"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "gr\u00e2ce"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:35 - Les Odyss\u00e9es - Mary Anning avait un don, celui de trouver les plus extraordinaires fossiles de son temps. Au XIX\u00e8me si\u00e8cle, elle d\u00e9couvrit sur la plage de Lyme Regis, dans le sud de l'Angleterre, des fossiles de dr\u00f4les de bestioles : d'ichtyosaures, de pl\u00e9siosaures et de pt\u00e9rosaures !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:35 - Les Odyss\u00e9es - Mary Anning avait un don, celui de trouver les plus extraordinaires fossiles de son temps. Au XIX\u00e8me si\u00e8cle, elle d\u00e9couvrit sur la plage de Lyme Regis, dans le sud de l'Angleterre, des fossiles de dr\u00f4les de bestioles : d'ichtyosaures, de pl\u00e9siosaures et de pt\u00e9rosaures !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16919783",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c690858c-61eb-41a1-a704-a884eaa3d53e/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0044-21.mp3"
            },
            "guid": "16bdbb21-3e4c-4c9b-9372-918a98356cfb",
            "isoDate": "2021-02-12T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Mary,Anning,,la,chasseuse,de,fossiles,",
                "subtitle": "Mary Anning, la chasseuse de fossiles ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:35 - Les Odyss\u00e9es - Mary Anning avait un don, celui de trouver les plus extraordinaires fossiles de son temps. Au XIX\u00e8me si\u00e8cle, elle d\u00e9couvrit sur la plage de Lyme Regis, dans le sud de l'Angleterre, des fossiles de dr\u00f4les de bestioles : d'ichtyosaures, de pl\u00e9siosaures et de pt\u00e9rosaures !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/mary-anning-4686077",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:00:00 +0100",
            "title": "Mary Anning, la chasseuse de fossiles ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Au XIX\u00e8me",
                    "sud de l'Angleterre"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:34 - Les Odyss\u00e9es - Il s'appelle Michelangelo di Ludovico Buonarroti Simoni, plus connu sous le nom de Michel-Ange, l'immense artiste tout \u00e0 la fois sculpteur, peintre, architecte, po\u00e8te. C'est un g\u00e9nie !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:34 - Les Odyss\u00e9es - Il s'appelle Michelangelo di Ludovico Buonarroti Simoni, plus connu sous le nom de Michel-Ange, l'immense artiste tout \u00e0 la fois sculpteur, peintre, architecte, po\u00e8te. C'est un g\u00e9nie !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16898839",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9aced3a7-91b4-4b85-b949-312aa2dabecf/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0040-21.mp3"
            },
            "guid": "650bc05c-02bf-40a5-8b46-4dbfb9cb6688",
            "isoDate": "2020-12-14T08:47:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,9/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Michel-Ange,,l\u2019artiste,qui,voulait,repousser,les,limites",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 9/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michel-Ange, l\u2019artiste qui voulait repousser les limites",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:34 - Les Odyss\u00e9es - Il s'appelle Michelangelo di Ludovico Buonarroti Simoni, plus connu sous le nom de Michel-Ange, l'immense artiste tout \u00e0 la fois sculpteur, peintre, architecte, po\u00e8te. C'est un g\u00e9nie !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/michel-ange-1977866",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:47:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 9/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michel-Ange, l\u2019artiste qui voulait repousser les limites",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Michelangelo",
                    "Ludovico Buonarroti Simoni",
                    "de Michel-Ange"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:38 - Les Odyss\u00e9es - Au Moyen Orient, il y a pr\u00e8s de 3000 ans, pour \u00e9viter de tomber malade ou pour gu\u00e9rir d'une maladie, les M\u00e9sopotamiens priaient et appelaient Pazuzu, le roi des d\u00e9mons. Mi animal, mi humain, il a une t\u00eate de chien, un corps recouvert d'\u00e9cailles, des ailes immenses et il rugit comme un lion !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:38 - Les Odyss\u00e9es - Au Moyen Orient, il y a pr\u00e8s de 3000 ans, pour \u00e9viter de tomber malade ou pour gu\u00e9rir d'une maladie, les M\u00e9sopotamiens priaient et appelaient Pazuzu, le roi des d\u00e9mons. Mi animal, mi humain, il a une t\u00eate de chien, un corps recouvert d'\u00e9cailles, des ailes immenses et il rugit comme un lion !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16002517",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ae8c79d7-d757-42a7-a707-a5eff36b6f34/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0038-21.mp3"
            },
            "guid": "79528d5e-c32f-4a19-9ce1-c4a0150cdc41",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,8/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Pazuzu,,le,roi,des,d\u00e9mons,de,l'empire,assyrien",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 8/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:38 - Les Odyss\u00e9es - Au Moyen Orient, il y a pr\u00e8s de 3000 ans, pour \u00e9viter de tomber malade ou pour gu\u00e9rir d'une maladie, les M\u00e9sopotamiens priaient et appelaient Pazuzu, le roi des d\u00e9mons. Mi animal, mi humain, il a une t\u00eate de chien, un corps recouvert d'\u00e9cailles, des ailes immenses et il rugit comme un lion !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/pazuzu-le-roi-des-demons-de-l-empire-assyrien-4673571",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 8/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "3000"
                ],
                "PERSON": [
                    "d'une maladie",
                    "M\u00e9sopotamiens",
                    "t\u00eate de chien",
                    "recouvert d'\u00e9cailles"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:43 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez la vie du grand Henri de Navarre, devenu roi de France en 1589 sous le nom d'Henri IV ! Il a mis fin aux guerres de religion et a restaur\u00e9 la paix civile et religieuse dans le royaume de France.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:43 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez la vie du grand Henri de Navarre, devenu roi de France en 1589 sous le nom d'Henri IV ! Il a mis fin aux guerres de religion et a restaur\u00e9 la paix civile et religieuse dans le royaume de France.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17055994",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/25087b81-73e3-4a2d-b3d9-f56b9b8e4ee2/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0036-21.mp3"
            },
            "guid": "3e9c435e-0c91-4277-b437-80bc87b97701",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:43",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,6/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Henri,IV,,roi,de,France,et,de,Navarre",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 6/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:43 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez la vie du grand Henri de Navarre, devenu roi de France en 1589 sous le nom d'Henri IV ! Il a mis fin aux guerres de religion et a restaur\u00e9 la paix civile et religieuse dans le royaume de France."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-henri-iv-roi-de-france-et-de-navarre-1015750",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 6/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Henri de Navarre"
                ],
                "GPE": [
                    "France",
                    "France"
                ],
                "DATE": [
                    "1589"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:57 - Les Odyss\u00e9es - Ecoutons l'histoire d'une grande reine de France, qui, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, le roi Henri IV, a dirig\u00e9 seule le Royaume entre 1610 et 1617, en attendant la majorit\u00e9 de son fils Louis XIII. Elle commanda le r\u00e9cit de sa vie \u00e0 un grand peintre Rubens.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:57 - Les Odyss\u00e9es - Ecoutons l'histoire d'une grande reine de France, qui, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, le roi Henri IV, a dirig\u00e9 seule le Royaume entre 1610 et 1617, en attendant la majorit\u00e9 de son fils Louis XIII. Elle commanda le r\u00e9cit de sa vie \u00e0 un grand peintre Rubens.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16318382",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/beb797d8-f0bf-4bba-8829-8de707cea5b8/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0037-21.mp3"
            },
            "guid": "ac3151d3-22ed-41b8-8695-dee8425bba0a",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,10/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Marie,de,M\u00e9dicis,,reine,de,France",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 10/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:57 - Les Odyss\u00e9es - Ecoutons l'histoire d'une grande reine de France, qui, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, le roi Henri IV, a dirig\u00e9 seule le Royaume entre 1610 et 1617, en attendant la majorit\u00e9 de son fils Louis XIII. Elle commanda le r\u00e9cit de sa vie \u00e0 un grand peintre Rubens."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-marie-de-medicis-reine-de-france-9839540",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 10/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "France",
                    "qui",
                    "Henri IV"
                ],
                "PERSON": [
                    "la mort de son",
                    "Louis XIII",
                    "r\u00e9cit de sa"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "1610"
                ],
                "DATE": [
                    "1617"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:57 - Les Odyss\u00e9es - La Joconde, la Victoire de Samothrace\u2026 Ces \u0153uvres magnifiques ont failli dispara\u00eetre un jour ! Entre 1939 et 1944, par tous les moyens possibles, le directeur du Louvre Jacques Jaujard a pu sauver les plus belles pi\u00e8ces des pillages de l'Allemagne nazie qui occupait la France.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:57 - Les Odyss\u00e9es - La Joconde, la Victoire de Samothrace\u2026 Ces \u0153uvres magnifiques ont failli dispara\u00eetre un jour ! Entre 1939 et 1944, par tous les moyens possibles, le directeur du Louvre Jacques Jaujard a pu sauver les plus belles pi\u00e8ces des pillages de l'Allemagne nazie qui occupait la France.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17271809",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1b4efa10-578f-4763-b7cb-4d987c049642/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0039-21.mp3"
            },
            "guid": "9dcfdc7b-7351-4e75-aa19-51ed23cbe162",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,7/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Jacques,Jaujard,,le,sauveur,du,Louvre",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 7/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:57 - Les Odyss\u00e9es - La Joconde, la Victoire de Samothrace\u2026 Ces \u0153uvres magnifiques ont failli dispara\u00eetre un jour ! Entre 1939 et 1944, par tous les moyens possibles, le directeur du Louvre Jacques Jaujard a pu sauver les plus belles pi\u00e8ces des pillages de l'Allemagne nazie qui occupait la France."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-jacques-jaujard-le-sauveur-du-louvre-1064034",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 7/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Victoire de Samothrace",
                    "failli dispara\u00eetre",
                    "Jacques Jaujard"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ],
                "GPE": [
                    "Entre",
                    "qui",
                    "France"
                ],
                "DATE": [
                    "1939 et 1944"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:18 - Les Odyss\u00e9es - Le 13 avril 1970, neuf mois apr\u00e8s les premiers pas de l'homme sur la lune, les Etats-Unis envoient une nouvelle \u00e9quipe d'astronautes sur le magnifique astre blanc. Jim Lovell, Jack Swigert et Fred Haise sont les trois membres de la mission Apollo 13, et ils sont rudement fiers ! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu...",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:18 - Les Odyss\u00e9es - Le 13 avril 1970, neuf mois apr\u00e8s les premiers pas de l'homme sur la lune, les Etats-Unis envoient une nouvelle \u00e9quipe d'astronautes sur le magnifique astre blanc. Jim Lovell, Jack Swigert et Fred Haise sont les trois membres de la mission Apollo 13, et ils sont rudement fiers ! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu...",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15686900",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ef0792e2-1b67-483e-ac2a-66cc0d7703f8/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0035-21.mp3"
            },
            "guid": "8d50b7c1-12aa-4ba6-894f-cea5fe6c1c35",
            "isoDate": "2020-10-14T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Apollo,13,:,la,mission,catastrophe",
                "subtitle": "Apollo 13 : la mission catastrophe",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:18 - Les Odyss\u00e9es - Le 13 avril 1970, neuf mois apr\u00e8s les premiers pas de l'homme sur la lune, les Etats-Unis envoient une nouvelle \u00e9quipe d'astronautes sur le magnifique astre blanc. Jim Lovell, Jack Swigert et Fred Haise sont les trois membres de la mission Apollo 13, et ils sont rudement fiers ! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu..."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-incroyable-mission-apollo-13-7468104",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:08:00 +0200",
            "title": "Apollo 13 : la mission catastrophe",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1970"
                ],
                "PERSON": [
                    "Jim Lovell",
                    "Jack Swigert",
                    "Fred Haise",
                    "de la",
                    "Mais rien"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "membres"
                ],
                "LAW": [
                    "Apollo 13"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:07 - Les Odyss\u00e9es - Ecoutons l'histoire de Jeanne de Brigue : elle est une paysanne n\u00e9e en 1345, de la r\u00e9gion de Brie, en Seine et Marne. Elle poss\u00e8de d'\u00e9tranges pouvoirs ...et est connue pour ses dons de gu\u00e9rison et de \u00ab devine \u00bb. Avec une autre sorci\u00e8re, Macete, elle va appeler Haussibut, le diable !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:07 - Les Odyss\u00e9es - Ecoutons l'histoire de Jeanne de Brigue : elle est une paysanne n\u00e9e en 1345, de la r\u00e9gion de Brie, en Seine et Marne. Elle poss\u00e8de d'\u00e9tranges pouvoirs ...et est connue pour ses dons de gu\u00e9rison et de \u00ab devine \u00bb. Avec une autre sorci\u00e8re, Macete, elle va appeler Haussibut, le diable !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15511365",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/528af85b-75a4-47c8-af3a-b24209dbc7b2/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0034-21.mp3"
            },
            "guid": "dc434bf3-335b-4a51-ad3a-b713b72ebaea",
            "isoDate": "2020-10-14T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Jeanne,de,Brigue,,une,incroyable,sorci\u00e8re,du,Moyen-Age",
                "subtitle": "Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:07 - Les Odyss\u00e9es - Ecoutons l'histoire de Jeanne de Brigue : elle est une paysanne n\u00e9e en 1345, de la r\u00e9gion de Brie, en Seine et Marne. Elle poss\u00e8de d'\u00e9tranges pouvoirs ...et est connue pour ses dons de gu\u00e9rison et de \u00ab devine \u00bb. Avec une autre sorci\u00e8re, Macete, elle va appeler Haussibut, le diable !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/jeanne-de-brigues-la-sorciere-4926067",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:06:00 +0200",
            "title": "Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "paysanne n\u00e9e",
                    "de Brie",
                    "Avec",
                    "Macete"
                ],
                "DATE": [
                    "1345"
                ],
                "ORG": [
                    "de la",
                    "Elle"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Seine et Marne"
                ],
                "GPE": [
                    "elle va"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:40 - Les Odyss\u00e9es - Nelson Mandela est un des plus grands combattants de la libert\u00e9, contre l'Apartheid en Afrique du Sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Johannesburg, il passe de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e0 la lutte arm\u00e9e, pour combattre efficacement les autorit\u00e9s, il va surtout mener une vie clandestine. Il sera arr\u00eat\u00e9, et va passer 27 ans en prison ! Et \u00e0 la fin, lui et ses compagnons de lutte ont lib\u00e9r\u00e9 les Noirs sud africains. Il deviendra m\u00eame le premier Pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:40 - Les Odyss\u00e9es - Nelson Mandela est un des plus grands combattants de la libert\u00e9, contre l'Apartheid en Afrique du Sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Johannesburg, il passe de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e0 la lutte arm\u00e9e, pour combattre efficacement les autorit\u00e9s, il va surtout mener une vie clandestine. Il sera arr\u00eat\u00e9, et va passer 27 ans en prison ! Et \u00e0 la fin, lui et ses compagnons de lutte ont lib\u00e9r\u00e9 les Noirs sud africains. Il deviendra m\u00eame le premier Pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17955097",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/683d2c8b-fce7-4fb5-bb1e-1147ed2524a0/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0033-21.mp3"
            },
            "guid": "5da14517-7d41-41d3-939a-1a8b738d1b6d",
            "isoDate": "2020-10-14T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Nelson,Mandela,,le,combat,contre,l'Apartheid,-,\u00c9pisode,2",
                "subtitle": "Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid - \u00c9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:40 - Les Odyss\u00e9es - Nelson Mandela est un des plus grands combattants de la libert\u00e9, contre l'Apartheid en Afrique du Sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Johannesburg, il passe de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e0 la lutte arm\u00e9e, pour combattre efficacement les autorit\u00e9s, il va surtout mener une vie clandestine. Il sera arr\u00eat\u00e9, et va passer 27 ans en prison ! Et \u00e0 la fin, lui et ses compagnons de lutte ont lib\u00e9r\u00e9 les Noirs sud africains. Il deviendra m\u00eame le premier Pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/nelson-mandela-le-combat-d-une-vie-se-battre-pour-ce-qui-est-juste-2-2-1471746",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:04:00 +0200",
            "title": "Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid - \u00c9pisode 2",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "un",
                    "de la",
                    "passe de la",
                    "la lutte arm\u00e9e"
                ],
                "PERSON": [
                    "l'Apartheid"
                ],
                "GPE": [
                    "Johannesburg",
                    "d'Afrique du Sud"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "27"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Noirs",
                    "Pr\u00e9sident"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - L'Afrique du Sud a connu des si\u00e8cles de colonisation et la s\u00e9gr\u00e9gation. Le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, plusieurs hommes l'ont men\u00e9. Parmi eux, il y a Nelson Mandela. Toute sa vie, il s'est battu pour d\u00e9fendre son peuple. Et tu sais quoi ? Il a r\u00e9ussi. Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra le premier pr\u00e9sident noir de L'Afrique du Sud.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - L'Afrique du Sud a connu des si\u00e8cles de colonisation et la s\u00e9gr\u00e9gation. Le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, plusieurs hommes l'ont men\u00e9. Parmi eux, il y a Nelson Mandela. Toute sa vie, il s'est battu pour d\u00e9fendre son peuple. Et tu sais quoi ? Il a r\u00e9ussi. Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra le premier pr\u00e9sident noir de L'Afrique du Sud.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16777498",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/14c59ec4-3997-4258-b9e3-0f0d262b15cc/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0032-21.mp3"
            },
            "guid": "471087ca-1616-496a-b2da-44ed659ccf8d",
            "isoDate": "2020-10-14T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Nelson,Mandela,,une,vie,d'injustices,-,\u00c9pisode,1",
                "subtitle": "Nelson Mandela, une vie d'injustices - \u00c9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Les Odyss\u00e9es - L'Afrique du Sud a connu des si\u00e8cles de colonisation et la s\u00e9gr\u00e9gation. Le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, plusieurs hommes l'ont men\u00e9. Parmi eux, il y a Nelson Mandela. Toute sa vie, il s'est battu pour d\u00e9fendre son peuple. Et tu sais quoi ? Il a r\u00e9ussi. Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra le premier pr\u00e9sident noir de L'Afrique du Sud."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/nelson-mandela-une-vie-d-injustices-1-2-1373424",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:02:00 +0200",
            "title": "Nelson Mandela, une vie d'injustices - \u00c9pisode 1",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Parmi"
                ],
                "PERSON": [
                    "Nelson Mandela",
                    "Toute sa",
                    "Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra",
                    "de L'Afrique du Sud"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:30 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez l'aventure d'un Chevalier du XVIIIe si\u00e8cle consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers espions de l'Histoire ! Le roi de France Louis XV compte sur lui et lui confie plusieurs missions de la plus haute importance. Celles-ci, tu le verras, sont bien p\u00e9rilleuses mais surtout tr\u00e8s ing\u00e9nieuses.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:30 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez l'aventure d'un Chevalier du XVIIIe si\u00e8cle consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers espions de l'Histoire ! Le roi de France Louis XV compte sur lui et lui confie plusieurs missions de la plus haute importance. Celles-ci, tu le verras, sont bien p\u00e9rilleuses mais surtout tr\u00e8s ing\u00e9nieuses.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14916561",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ad5b9904-242c-4371-8f30-17f33d091f58/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0031-21.mp3"
            },
            "guid": "3df4150e-e3c5-46e2-9039-4bb42d8d4b50",
            "isoDate": "2020-10-14T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Le,Chevalier,d'Eon,:,l'incroyable,espion,de,Louis,XV",
                "subtitle": "Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:30 - Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez l'aventure d'un Chevalier du XVIIIe si\u00e8cle consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers espions de l'Histoire ! Le roi de France Louis XV compte sur lui et lui confie plusieurs missions de la plus haute importance. Celles-ci, tu le verras, sont bien p\u00e9rilleuses mais surtout tr\u00e8s ing\u00e9nieuses."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-fabuleuse-histoire-du-chevalier-d-eon-4057863",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Les Odyss\u00e9es - D\u00e9couvrez"
                ],
                "PERSON": [
                    "d'un",
                    "Louis XV",
                    "de la plus",
                    "tu"
                ],
                "GPE": [
                    "sont"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les Odyss\u00e9es - Nous embarquons pour une extraordinaire travers\u00e9e en plein milieu de l'oc\u00e9an, avec l'\u00e9quipage de Robinson Cruso\u00e9, l'aventurier invent\u00e9 par le romancier Daniel Defoe. Dans cette Odyss\u00e9e, laisse-toi guider par ton sens de l'aventure car il te faudra braver les chemins de l'inconnu !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les Odyss\u00e9es - Nous embarquons pour une extraordinaire travers\u00e9e en plein milieu de l'oc\u00e9an, avec l'\u00e9quipage de Robinson Cruso\u00e9, l'aventurier invent\u00e9 par le romancier Daniel Defoe. Dans cette Odyss\u00e9e, laisse-toi guider par ton sens de l'aventure car il te faudra braver les chemins de l'inconnu !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18021195",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cbd8e393-cc78-4a01-a00d-3dfe6c6a62dc/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0026-21.mp3"
            },
            "guid": "dbac69dc-ce82-4b86-8409-8b2b02b5cba2",
            "isoDate": "2020-07-07T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,folles,aventures,de,Robinson,Cruso\u00e9,-,\u00c9pisode,1",
                "subtitle": "Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les Odyss\u00e9es - Nous embarquons pour une extraordinaire travers\u00e9e en plein milieu de l'oc\u00e9an, avec l'\u00e9quipage de Robinson Cruso\u00e9, l'aventurier invent\u00e9 par le romancier Daniel Defoe. Dans cette Odyss\u00e9e, laisse-toi guider par ton sens de l'aventure car il te faudra braver les chemins de l'inconnu !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-aventures-de-robinson-crusoe-7039659",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:08:00 +0200",
            "title": "Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de l'oc\u00e9an",
                    "de Robinson Cruso\u00e9",
                    "Daniel Defoe"
                ],
                "NORP": [
                    "Dans"
                ],
                "GPE": [
                    "Odyss\u00e9e"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:26:08 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s le naufrage de son navire o\u00f9 tous les membres de son \u00e9quipage ont p\u00e9ri sauf lui, Robinson est loin d'imaginer qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 rester 28 ans sur cette \u00eele d\u00e9serte qu'il appelle \"l'\u00eele du d\u00e9sespoir\". Le voici seul face \u00e0 lui-m\u00eame en proie \u00e0 une vie sauvage qu'il doit vite apprendre \u00e0 apprivoiser pour survivre !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:26:08 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s le naufrage de son navire o\u00f9 tous les membres de son \u00e9quipage ont p\u00e9ri sauf lui, Robinson est loin d'imaginer qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 rester 28 ans sur cette \u00eele d\u00e9serte qu'il appelle \"l'\u00eele du d\u00e9sespoir\". Le voici seul face \u00e0 lui-m\u00eame en proie \u00e0 une vie sauvage qu'il doit vite apprendre \u00e0 apprivoiser pour survivre !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "25131600",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3563fa4f-20f6-40bf-8001-276daa6e39c3/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0027-21.mp3"
            },
            "guid": "35458577-7461-4e47-953a-ddc29eb2ac9b",
            "isoDate": "2020-07-07T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:26:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Robinson,Cruso\u00e9,seul,au,monde,sur,son,\u00eele,-,\u00c9pisode,2",
                "subtitle": "Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:26:08 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s le naufrage de son navire o\u00f9 tous les membres de son \u00e9quipage ont p\u00e9ri sauf lui, Robinson est loin d'imaginer qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 rester 28 ans sur cette \u00eele d\u00e9serte qu'il appelle \"l'\u00eele du d\u00e9sespoir\". Le voici seul face \u00e0 lui-m\u00eame en proie \u00e0 une vie sauvage qu'il doit vite apprendre \u00e0 apprivoiser pour survivre !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/robinson-crusoe-face-a-l-ombre-de-lui-meme-episode-2-5459840",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:06:00 +0200",
            "title": "Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "membres",
                    "28"
                ],
                "PERSON": [
                    "sauf lui",
                    "Robinson"
                ],
                "ORG": [
                    "qu'il",
                    "qu'il",
                    "qu'il"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:22:17 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es seul son \u00eele d\u00e9sol\u00e9e, Robinson fait une incroyable d\u00e9couverte : il tombe sur une empreinte de pied humain !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:22:17 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es seul son \u00eele d\u00e9sol\u00e9e, Robinson fait une incroyable d\u00e9couverte : il tombe sur une empreinte de pied humain !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "21429780",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8aaa5998-a9ab-40d9-9c05-b16dc7879f74/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0028-21.mp3"
            },
            "guid": "9e317e61-0572-456c-8b1c-0a705032bf4d",
            "isoDate": "2020-07-07T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:22:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Robinson,Cruso\u00e9,fait,une,dr\u00f4le,de,rencontre,-,\u00c9pisode,3",
                "subtitle": "Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:22:17 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es seul son \u00eele d\u00e9sol\u00e9e, Robinson fait une incroyable d\u00e9couverte : il tombe sur une empreinte de pied humain !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-suite-des-aventures-de-robinson-crusoe-episode-3-2633739",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:04:00 +0200",
            "title": "Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Robinson"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:24:01 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'histoire d'une des chanteuses d'op\u00e9ra les plus incroyables et originales au monde. Florence Foster Jenkins savait tout chanter sauf les notes ! Mais si elle chante atrocement mal, elle le fait de mani\u00e8re spectaculaire et avec panache !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:24:01 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'histoire d'une des chanteuses d'op\u00e9ra les plus incroyables et originales au monde. Florence Foster Jenkins savait tout chanter sauf les notes ! Mais si elle chante atrocement mal, elle le fait de mani\u00e8re spectaculaire et avec panache !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "23099344",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0b623f3b-9636-4f09-9e92-1593b8d139c0/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0029-21.mp3"
            },
            "guid": "9a5ba1ae-7553-420d-a05d-5f03814c8b3b",
            "isoDate": "2020-07-07T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:24:01",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Florence,Foster,Jenkins,,une,chanteuse,d'op\u00e9ra,extraordinaire",
                "subtitle": "Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:24:01 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'histoire d'une des chanteuses d'op\u00e9ra les plus incroyables et originales au monde. Florence Foster Jenkins savait tout chanter sauf les notes ! Mais si elle chante atrocement mal, elle le fait de mani\u00e8re spectaculaire et avec panache !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/florence-foster-jenkins-4037347",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:02:00 +0200",
            "title": "Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Florence Foster Jenkins",
                    "Mais"
                ],
                "ORG": [
                    "fait de",
                    "avec panache"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:40 - Les Odyss\u00e9es - Nous voici plong\u00e9s au c\u0153ur du Japon m\u00e9di\u00e9val o\u00f9, depuis son plus jeune \u00e2ge, Tomoe veut combattre et devenir une grande samoura\u00ef. M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, il est rare de rencontrer de grandes guerri\u00e8res, elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour accomplir son r\u00eave et faire fr\u00e9mir de peur tous ses ennemis.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:40 - Les Odyss\u00e9es - Nous voici plong\u00e9s au c\u0153ur du Japon m\u00e9di\u00e9val o\u00f9, depuis son plus jeune \u00e2ge, Tomoe veut combattre et devenir une grande samoura\u00ef. M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, il est rare de rencontrer de grandes guerri\u00e8res, elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour accomplir son r\u00eave et faire fr\u00e9mir de peur tous ses ennemis.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16993426",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/defa1bc4-1bac-4739-87b9-cdae9c9efb17/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0030-21.mp3"
            },
            "guid": "f460ee77-3128-4998-8ac3-3b16be536b00",
            "isoDate": "2020-07-07T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Tomoe,Gozen,,l'histoire,d'une,femme,samoura\u00ef",
                "subtitle": "Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:40 - Les Odyss\u00e9es - Nous voici plong\u00e9s au c\u0153ur du Japon m\u00e9di\u00e9val o\u00f9, depuis son plus jeune \u00e2ge, Tomoe veut combattre et devenir une grande samoura\u00ef. M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, il est rare de rencontrer de grandes guerri\u00e8res, elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour accomplir son r\u00eave et faire fr\u00e9mir de peur tous ses ennemis."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/tomoe-gozen-2849060",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:17:40 - Les Odyss\u00e9es - Nous"
                ],
                "NORP": [
                    "Tomoe"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:19:47 - Les Odyss\u00e9es - En 1911, la Joconde est vol\u00e9e au mus\u00e9e Louvre. Comment le chef-d'oeuvre de L\u00e9onard de Vinci a-t-il pu dispara\u00eetre du mus\u00e9e ? Qui a pu r\u00e9ussir un tel coup ? Il est temps d'enqu\u00eater sur cette bien myst\u00e9rieuse affaire...",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:19:47 - Les Odyss\u00e9es - En 1911, la Joconde est vol\u00e9e au mus\u00e9e Louvre. Comment le chef-d'oeuvre de L\u00e9onard de Vinci a-t-il pu dispara\u00eetre du mus\u00e9e ? Qui a pu r\u00e9ussir un tel coup ? Il est temps d'enqu\u00eater sur cette bien myst\u00e9rieuse affaire...",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19030431",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/91ea73af-2391-49d1-b88e-9d72d7d83904/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0022-21.mp3"
            },
            "guid": "7c4a8c27-f0ef-4b8c-9550-9383f7bf795f",
            "isoDate": "2020-05-05T17:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:19:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,4/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Le,vol,de,la,Joconde",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 4/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:19:47 - Les Odyss\u00e9es - En 1911, la Joconde est vol\u00e9e au mus\u00e9e Louvre. Comment le chef-d'oeuvre de L\u00e9onard de Vinci a-t-il pu dispara\u00eetre du mus\u00e9e ? Qui a pu r\u00e9ussir un tel coup ? Il est temps d'enqu\u00eater sur cette bien myst\u00e9rieuse affaire..."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-le-vol-de-la-joconde-9295224",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:08:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 4/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde",
            "entities": {
                "FAC": [
                    "la Joconde"
                ],
                "PERSON": [
                    "Qui"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:55 - Les Odyss\u00e9es - Au sommet du gigantesque escalier Daru, tr\u00f4ne une bien \u00e9trange cr\u00e9ature... Elle n'a ni t\u00eate ni bras mais deux grandes ailes d\u00e9ploy\u00e9es dans les airs... Le saviez-vous ? Cette sublime statue de marbre blanc, juch\u00e9e sur une proue de navire, cache bien des secrets...",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:55 - Les Odyss\u00e9es - Au sommet du gigantesque escalier Daru, tr\u00f4ne une bien \u00e9trange cr\u00e9ature... Elle n'a ni t\u00eate ni bras mais deux grandes ailes d\u00e9ploy\u00e9es dans les airs... Le saviez-vous ? Cette sublime statue de marbre blanc, juch\u00e9e sur une proue de navire, cache bien des secrets...",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18203422",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/79b87347-5cd0-4a62-808b-df659c7fb3e0/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0021-21.mp3"
            },
            "guid": "e1a105f7-fdfd-4fd4-a200-d95dd341274f",
            "isoDate": "2020-05-05T17:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,3/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,La,d\u00e9couverte,de,la,Victoire,de,Samothrace",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 3/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : La d\u00e9couverte de la Victoire de Samothrace",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:55 - Les Odyss\u00e9es - Au sommet du gigantesque escalier Daru, tr\u00f4ne une bien \u00e9trange cr\u00e9ature... Elle n'a ni t\u00eate ni bras mais deux grandes ailes d\u00e9ploy\u00e9es dans les airs... Le saviez-vous ? Cette sublime statue de marbre blanc, juch\u00e9e sur une proue de navire, cache bien des secrets..."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-la-decouverte-de-la-victoire-de-samothrace-2060109",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:06:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 3/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : La d\u00e9couverte de la Victoire de Samothrace",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Daru",
                    "tr\u00f4ne",
                    "une bien",
                    "cache bien des"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "juch\u00e9e sur une proue de navire"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:24:50 - Les Odyss\u00e9es - Pendant des mill\u00e9naires, le fascinant pharaon Akhenaton a disparu de la m\u00e9moire des hommes\u2026 Pourquoi et comment une telle chose a-t-elle pu se produire\u00a0? Pour le savoir, une seule solution\u00a0: plonger dans le r\u00e8gne de ce pharaon qui ne ressemble \u00e0 aucun autre\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:24:50 - Les Odyss\u00e9es - Pendant des mill\u00e9naires, le fascinant pharaon Akhenaton a disparu de la m\u00e9moire des hommes\u2026 Pourquoi et comment une telle chose a-t-elle pu se produire\u00a0? Pour le savoir, une seule solution\u00a0: plonger dans le r\u00e8gne de ce pharaon qui ne ressemble \u00e0 aucun autre\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "23879306",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4ae62e03-0566-4f52-9e9e-c614f5dc0b05/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0025-21.mp3"
            },
            "guid": "c634443f-3e27-486d-b745-b05846f2c6d2",
            "isoDate": "2020-05-05T17:05:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:24:50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,5/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,\u00c0,la,d\u00e9couverte,de,la,cit\u00e9,perdue,d'Akhenaton",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 5/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9 perdue d'Akhenaton",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:24:50 - Les Odyss\u00e9es - Pendant des mill\u00e9naires, le fascinant pharaon Akhenaton a disparu de la m\u00e9moire des hommes\u2026 Pourquoi et comment une telle chose a-t-elle pu se produire\u00a0? Pour le savoir, une seule solution\u00a0: plonger dans le r\u00e8gne de ce pharaon qui ne ressemble \u00e0 aucun autre\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odysees-du-louvre-a-la-decouverte-du-tresor-d-akhenaton-21-5368451",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:05:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 5/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9 perdue d'Akhenaton",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "pharaon Akhenaton",
                    "de ce pharaon qui ne ressemble",
                    "aucun autre"
                ],
                "ORG": [
                    "de la m\u00e9moire des hommes"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es - Elisabeth Louise Vig\u00e9e Lebrun\u00a0est l'une des plus grandes peintres fran\u00e7aises. Mais c'est aussi une sacr\u00e9e battante qui, toute sa vie, a r\u00e9ussi \u00e0 vivre de son art. De Versailles \u00e0 son exil de plus de dix ans \u00e0 travers toute l'Europe, portrait et destin d'une artiste hors du commun !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es - Elisabeth Louise Vig\u00e9e Lebrun\u00a0est l'une des plus grandes peintres fran\u00e7aises. Mais c'est aussi une sacr\u00e9e battante qui, toute sa vie, a r\u00e9ussi \u00e0 vivre de son art. De Versailles \u00e0 son exil de plus de dix ans \u00e0 travers toute l'Europe, portrait et destin d'une artiste hors du commun !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19601150",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/42fa546e-2965-42a3-ad2d-a87f77723a4d/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0023-21.mp3"
            },
            "guid": "97623ff8-c262-47d0-b9c1-623cf499d52c",
            "isoDate": "2020-05-05T17:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:20:23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,2/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,La,vie,extraordinaire,de,la,peintre,Elisabeth,Vig\u00e9e,Le,Brun",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 2/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es - Elisabeth Louise Vig\u00e9e Lebrun\u00a0est l'une des plus grandes peintres fran\u00e7aises. Mais c'est aussi une sacr\u00e9e battante qui, toute sa vie, a r\u00e9ussi \u00e0 vivre de son art. De Versailles \u00e0 son exil de plus de dix ans \u00e0 travers toute l'Europe, portrait et destin d'une artiste hors du commun !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-la-vie-extraordinaire-d-elisabeth-vigee-le-brun-8365418",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:04:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 2/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Mais c'est",
                    "sacr\u00e9e battante qui",
                    "toute sa",
                    "exil de plus de dix"
                ],
                "GPE": [
                    "l'Europe"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:23:32 - Les Odyss\u00e9es - Dominique est un petit homme curieux et extr\u00eamement ambitieux\u2026 Toute sa vie, il est guid\u00e9 par deux passions\u00a0: les arts et le pouvoir. De ses missions mi-diplomatiques mi-secr\u00e8tes, \u00e0 sa participation \u00e0 la campagne \u00e9gyptienne men\u00e9e par Bonaparte, suivons le destin extraordinaire du premier directeur du Louvre\u00a0!",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:23:32 - Les Odyss\u00e9es - Dominique est un petit homme curieux et extr\u00eamement ambitieux\u2026 Toute sa vie, il est guid\u00e9 par deux passions\u00a0: les arts et le pouvoir. De ses missions mi-diplomatiques mi-secr\u00e8tes, \u00e0 sa participation \u00e0 la campagne \u00e9gyptienne men\u00e9e par Bonaparte, suivons le destin extraordinaire du premier directeur du Louvre\u00a0!",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "22639761",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/09042844-893b-46c5-9653-9aced0639e00/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0024-21.mp3"
            },
            "guid": "177eac65-7c91-43b6-8a1c-0ec2ef790a12",
            "isoDate": "2020-05-05T17:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:23:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,1/15,:,Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Dominique,Vivant,Denon,,un,aventurier,de,la,culture,",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 1/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:23:32 - Les Odyss\u00e9es - Dominique est un petit homme curieux et extr\u00eamement ambitieux\u2026 Toute sa vie, il est guid\u00e9 par deux passions\u00a0: les arts et le pouvoir. De ses missions mi-diplomatiques mi-secr\u00e8tes, \u00e0 sa participation \u00e0 la campagne \u00e9gyptienne men\u00e9e par Bonaparte, suivons le destin extraordinaire du premier directeur du Louvre\u00a0!"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-odyssees-du-louvre-dominique-vivant-denon-le-grand-precurseur-de-la-museologie-2640130",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:02:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre 1/15 : Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture ",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "homme curieux et",
                    "par deux",
                    "\u00e9gyptienne men\u00e9e"
                ],
                "ORG": [
                    "Toute"
                ],
                "GPE": [
                    "sa"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:34 - Les Odyss\u00e9es - Marie Curie poursuit ses grands travaux scientifiques. Elle devient la premi\u00e8re femme professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 et re\u00e7oit son second prix Nobel. Ses recherches sur le radium et son aide pr\u00e9cieuse pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale la rendent mondialement connue !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:34 - Les Odyss\u00e9es - Marie Curie poursuit ses grands travaux scientifiques. Elle devient la premi\u00e8re femme professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 et re\u00e7oit son second prix Nobel. Ses recherches sur le radium et son aide pr\u00e9cieuse pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale la rendent mondialement connue !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13060400",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/da3b0bce-f57f-43ac-b279-e15731939485/20108-30.04.2020-ITEMA_22332246-2020F35387E0020-21.mp3"
            },
            "guid": "7e29940d-c4dc-4a5e-8bf6-4290c23f06a1",
            "isoDate": "2020-04-29T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,suite,des,exploits,de,Marie,Curie,-,\u00c9pisode,3",
                "subtitle": "La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:34 - Les Odyss\u00e9es - Marie Curie poursuit ses grands travaux scientifiques. Elle devient la premi\u00e8re femme professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 et re\u00e7oit son second prix Nobel. Ses recherches sur le radium et son aide pr\u00e9cieuse pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale la rendent mondialement connue !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-suite-des-exploits-scientifiques-de-marie-curie-episode-3-5729893",
            "pubDate": "Thu, 30 Apr 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "00:13:34 - Les Odyss\u00e9es - Marie Curie",
                    "Guerre"
                ],
                "ORG": [
                    "Elle"
                ],
                "ORDINAL": [
                    "second"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Nobel"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es - Marie r\u00e9alise son r\u00eave et \u00e9tudie les sciences \u00e0 Paris. Tr\u00e8s prise par ses recherches, elle en r\u00eave m\u00eame la nuit. Avec son mari, Pierre Curie, elle fait d'immenses d\u00e9couvertes en travaillant sur les rayons d'uranium et la radioactivit\u00e9. Des exp\u00e9riences scientifiques qui lui vaudront le tr\u00e8s prestigieux prix Nobel de physique !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es - Marie r\u00e9alise son r\u00eave et \u00e9tudie les sciences \u00e0 Paris. Tr\u00e8s prise par ses recherches, elle en r\u00eave m\u00eame la nuit. Avec son mari, Pierre Curie, elle fait d'immenses d\u00e9couvertes en travaillant sur les rayons d'uranium et la radioactivit\u00e9. Des exp\u00e9riences scientifiques qui lui vaudront le tr\u00e8s prestigieux prix Nobel de physique !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19612880",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0b76ef8d-7e5e-4f30-b20b-2a044fd85872/20108-23.04.2020-ITEMA_22328966-2020F35387E0019-21.mp3"
            },
            "guid": "d22263c3-868e-4648-81c1-d0eb2595aa46",
            "isoDate": "2020-04-22T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:20:23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,premi\u00e8res,d\u00e9couvertes,de,Marie,Curie,-,\u00c9pisode,2",
                "subtitle": "Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es - Marie r\u00e9alise son r\u00eave et \u00e9tudie les sciences \u00e0 Paris. Tr\u00e8s prise par ses recherches, elle en r\u00eave m\u00eame la nuit. Avec son mari, Pierre Curie, elle fait d'immenses d\u00e9couvertes en travaillant sur les rayons d'uranium et la radioactivit\u00e9. Des exp\u00e9riences scientifiques qui lui vaudront le tr\u00e8s prestigieux prix Nobel de physique !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-incroyables-decouvertes-scientifiques-de-marie-curie-episode-2-5253302",
            "pubDate": "Thu, 23 Apr 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Paris"
                ],
                "PERSON": [
                    "Pierre Curie",
                    "scientifiques qui lui vaudront"
                ],
                "WORK_OF_ART": [
                    "Nobel de physique"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:19:29 - Les Odyss\u00e9es - Voici l\u2019odyss\u00e9e d\u2019une des femmes les plus \u00e9patantes qu'ait connue l'histoire, si bien qu'elle a chang\u00e9 le monde gr\u00e2ce \u00e0 ses incroyables d\u00e9couvertes scientifiques ! Tenez-vous pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le laboratoire de Marie Curie o\u00f9 nous allons assister \u00e0 de folles exp\u00e9riences. Marie ne veut qu'une chose : r\u00e9aliser son r\u00eave, devenir une femme de sciences !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:19:29 - Les Odyss\u00e9es - Voici l\u2019odyss\u00e9e d\u2019une des femmes les plus \u00e9patantes qu'ait connue l'histoire, si bien qu'elle a chang\u00e9 le monde gr\u00e2ce \u00e0 ses incroyables d\u00e9couvertes scientifiques ! Tenez-vous pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le laboratoire de Marie Curie o\u00f9 nous allons assister \u00e0 de folles exp\u00e9riences. Marie ne veut qu'une chose : r\u00e9aliser son r\u00eave, devenir une femme de sciences !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18750283",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e736f03d-0946-4c16-b63f-e465d0d8ba4c/20108-17.04.2020-ITEMA_22326180-2020F35387E0018-21.mp3"
            },
            "guid": "df646e9d-47e3-41e6-8cda-39c99217e2a4",
            "isoDate": "2020-04-17T09:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:19:29",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Marie,Curie,:,le,destin,d'une,femme,scientifique,-,\u00c9pisode,1",
                "subtitle": "Marie Curie : le destin d'une femme scientifique - \u00c9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:19:29 - Les Odyss\u00e9es - Voici l\u2019odyss\u00e9e d\u2019une des femmes les plus \u00e9patantes qu'ait connue l'histoire, si bien qu'elle a chang\u00e9 le monde gr\u00e2ce \u00e0 ses incroyables d\u00e9couvertes scientifiques ! Tenez-vous pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le laboratoire de Marie Curie o\u00f9 nous allons assister \u00e0 de folles exp\u00e9riences. Marie ne veut qu'une chose : r\u00e9aliser son r\u00eave, devenir une femme de sciences !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/marie-curie-la-naissance-d-une-femme-scientifique-3083622",
            "pubDate": "Fri, 17 Apr 2020 11:00:00 +0200",
            "title": "Marie Curie : le destin d'une femme scientifique - \u00c9pisode 1",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "qu'ait"
                ],
                "PERSON": [
                    "qu'elle",
                    "de Marie Curie",
                    "Marie"
                ],
                "ORG": [
                    "Tenez"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:23:11 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s un long et p\u00e9rilleux voyage au travers de la route de la Soie, c'est une nouvelle aventure qui commence pour Marco Polo ! Une fois parvenu en Chine, aux confins du monde, il est re\u00e7u \u00e0 la tr\u00e8s fastueuse cour mongole, dans le Palais du Grand Khan. C'est au service du fameux empereur Mongol que le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u00e9couvre les merveilles de la civilisation de l'Empire du Milieu !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:23:11 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s un long et p\u00e9rilleux voyage au travers de la route de la Soie, c'est une nouvelle aventure qui commence pour Marco Polo ! Une fois parvenu en Chine, aux confins du monde, il est re\u00e7u \u00e0 la tr\u00e8s fastueuse cour mongole, dans le Palais du Grand Khan. C'est au service du fameux empereur Mongol que le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u00e9couvre les merveilles de la civilisation de l'Empire du Milieu !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "22289535",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dd23d387-2671-4d1e-809a-df8fd4eaba38/20108-01.04.2020-ITEMA_22318448-2020F35387E0017-21.mp3"
            },
            "guid": "1e41d640-5984-4a28-8a3f-58a5728b9f3b",
            "isoDate": "2020-03-31T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:23:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,suite,des,aventures,de,Marco,Polo",
                "subtitle": "La suite des aventures de Marco Polo",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:23:11 - Les Odyss\u00e9es - Apr\u00e8s un long et p\u00e9rilleux voyage au travers de la route de la Soie, c'est une nouvelle aventure qui commence pour Marco Polo ! Une fois parvenu en Chine, aux confins du monde, il est re\u00e7u \u00e0 la tr\u00e8s fastueuse cour mongole, dans le Palais du Grand Khan. C'est au service du fameux empereur Mongol que le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u00e9couvre les merveilles de la civilisation de l'Empire du Milieu !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-suite-des-aventures-de-marco-polo-1762410",
            "pubDate": "Wed, 01 Apr 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "La suite des aventures de Marco Polo",
            "entities": {
                "FAC": [
                    "de la route de la Soie"
                ],
                "ORG": [
                    "nouvelle"
                ],
                "PERSON": [
                    "qui",
                    "Marco Polo",
                    "de la civilisation de l'Empire du Milieu"
                ],
                "GPE": [
                    "Chine"
                ],
                "NORP": [
                    "dans",
                    "Mongol"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Les Odyss\u00e9es - Dans la vie, il y a des hommes et des femmes qui n'aiment pas le monde tel qu'il est. Ils le trouvent injuste et franchement mal organis\u00e9. Alors \u00e0 leur mani\u00e8re, ils inventent des moyens de lutter, ce sont des rebelles. Alexandre Jacob est de ceux l\u00e0. Et ce n'est pas pour rien qu'il a inspir\u00e9 le personnage d'Ars\u00e8ne lupin",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Les Odyss\u00e9es - Dans la vie, il y a des hommes et des femmes qui n'aiment pas le monde tel qu'il est. Ils le trouvent injuste et franchement mal organis\u00e9. Alors \u00e0 leur mani\u00e8re, ils inventent des moyens de lutter, ce sont des rebelles. Alexandre Jacob est de ceux l\u00e0. Et ce n'est pas pour rien qu'il a inspir\u00e9 le personnage d'Ars\u00e8ne lupin",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16027129",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8a28b35e-b482-40b2-8993-41a2f821d7ca/20108-23.03.2020-ITEMA_22313923-2020F35387E0016-21.mp3"
            },
            "guid": "2b449afb-d2d8-4a2e-97aa-7d3f5039abd5",
            "isoDate": "2020-03-23T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Alexandre,Jacob,:,cambrioleur,et,justicier,",
                "subtitle": "Alexandre Jacob : cambrioleur et justicier ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Les Odyss\u00e9es - Dans la vie, il y a des hommes et des femmes qui n'aiment pas le monde tel qu'il est. Ils le trouvent injuste et franchement mal organis\u00e9. Alors \u00e0 leur mani\u00e8re, ils inventent des moyens de lutter, ce sont des rebelles. Alexandre Jacob est de ceux l\u00e0. Et ce n'est pas pour rien qu'il a inspir\u00e9 le personnage d'Ars\u00e8ne lupin"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/alexandre-marius-jacob-cambrioleur-et-justicier-8422352",
            "pubDate": "Mon, 23 Mar 2020 01:00:00 +0100",
            "title": "Alexandre Jacob : cambrioleur et justicier ",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:16:39"
                ],
                "PERSON": [
                    "qui n'aiment",
                    "Jacob est de ceux",
                    "qu'il",
                    "d'Ars\u00e8ne lupin"
                ],
                "ORG": [
                    "qu'il"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:45 - Les Odyss\u00e9es - Au XIIe si\u00e8cle, une jeune femme au destin exceptionnel marque l\u2019histoire du Moyen Age. Elle s\u2019appelle Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine, elle est jeune, intr\u00e9pide, belle, redoutable. Elle r\u00e9ussit l\u2019exploit d\u2019\u00eatre reine de France puis reine d\u2019Angleterre dans une seule vie. De quoi cr\u00e9er un v\u00e9ritable mythe !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:45 - Les Odyss\u00e9es - Au XIIe si\u00e8cle, une jeune femme au destin exceptionnel marque l\u2019histoire du Moyen Age. Elle s\u2019appelle Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine, elle est jeune, intr\u00e9pide, belle, redoutable. Elle r\u00e9ussit l\u2019exploit d\u2019\u00eatre reine de France puis reine d\u2019Angleterre dans une seule vie. De quoi cr\u00e9er un v\u00e9ritable mythe !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18032902",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/02e87740-2536-40d3-afbf-c196a0ab8124/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0011-21.mp3"
            },
            "guid": "189bffe7-7e86-4c3c-b0a5-bb30dfd64423",
            "isoDate": "2020-02-05T00:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L\u2019incroyable,destin,d\u2019Ali\u00e9nor,d\u2019Aquitaine",
                "subtitle": "L\u2019incroyable destin d\u2019Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:45 - Les Odyss\u00e9es - Au XIIe si\u00e8cle, une jeune femme au destin exceptionnel marque l\u2019histoire du Moyen Age. Elle s\u2019appelle Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine, elle est jeune, intr\u00e9pide, belle, redoutable. Elle r\u00e9ussit l\u2019exploit d\u2019\u00eatre reine de France puis reine d\u2019Angleterre dans une seule vie. De quoi cr\u00e9er un v\u00e9ritable mythe !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-incroyable-destin-d-alienor-d-aquitaine-8534953",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:08:00 +0100",
            "title": "L\u2019incroyable destin d\u2019Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "destin",
                    "cr\u00e9er un"
                ],
                "PERSON": [
                    "du Moyen Age",
                    "De"
                ],
                "GPE": [
                    "France"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:12:59 - Les Odyss\u00e9es - Le courage de Nancy Wake, combattante et espionne pour la R\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde Guerre mondiale, est aussi exceptionnel que ses exploits. La jeune femme n\u2019a peur de rien pour voler au secours de la France. Une h\u00e9ro\u00efne qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la d\u00e9fense des libert\u00e9s et qui risquera plusieurs fois la sienne pour rester fid\u00e8le \u00e0 ses convictions.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:12:59 - Les Odyss\u00e9es - Le courage de Nancy Wake, combattante et espionne pour la R\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde Guerre mondiale, est aussi exceptionnel que ses exploits. La jeune femme n\u2019a peur de rien pour voler au secours de la France. Une h\u00e9ro\u00efne qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la d\u00e9fense des libert\u00e9s et qui risquera plusieurs fois la sienne pour rester fid\u00e8le \u00e0 ses convictions.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12499319",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6fee10da-75dc-4cf5-a886-2d63d7f26987/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0012-21.mp3"
            },
            "guid": "37c5da67-db5a-4d30-8e50-1ebcaec1a48b",
            "isoDate": "2020-02-05T00:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:12:59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Nancy,Wake,,une,r\u00e9sistante,au,service,de,la,France,-,\u00c9pisode,2",
                "subtitle": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France - \u00c9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:12:59 - Les Odyss\u00e9es - Le courage de Nancy Wake, combattante et espionne pour la R\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde Guerre mondiale, est aussi exceptionnel que ses exploits. La jeune femme n\u2019a peur de rien pour voler au secours de la France. Une h\u00e9ro\u00efne qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la d\u00e9fense des libert\u00e9s et qui risquera plusieurs fois la sienne pour rester fid\u00e8le \u00e0 ses convictions."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/nancy-wake-une-resistante-un-service-de-la-france-episode-2-5236498",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:06:00 +0100",
            "title": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France - \u00c9pisode 2",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "n\u2019a",
                    "secours de la France"
                ],
                "PERSON": [
                    "de rien pour voler",
                    "qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la",
                    "pour rester"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:44 - Les Odyss\u00e9es - Nancy Wake est une femme libre. T\u00e9moin de la mont\u00e9e du nazisme, elle assiste \u00e0 des actes antis\u00e9mites qui la bouleversent. C'est pourquoi elle d\u00e9cide de s'engager au sein de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. Voici l'incroyable vie d'une h\u00e9ro\u00efne de la Seconde guerre mondiale dont le seul but est de lib\u00e9rer la France.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:44 - Les Odyss\u00e9es - Nancy Wake est une femme libre. T\u00e9moin de la mont\u00e9e du nazisme, elle assiste \u00e0 des actes antis\u00e9mites qui la bouleversent. C'est pourquoi elle d\u00e9cide de s'engager au sein de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. Voici l'incroyable vie d'une h\u00e9ro\u00efne de la Seconde guerre mondiale dont le seul but est de lib\u00e9rer la France.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17062471",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e77ef448-1e5e-41fb-ae42-b57526ffc32e/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0013-21.mp3"
            },
            "guid": "d3f8de6a-325e-4678-9375-3c0d5e266201",
            "isoDate": "2020-02-05T00:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Nancy,Wake,,une,r\u00e9sistante,au,service,de,la,France,-,\u00c9pisode,1",
                "subtitle": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France - \u00c9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:44 - Les Odyss\u00e9es - Nancy Wake est une femme libre. T\u00e9moin de la mont\u00e9e du nazisme, elle assiste \u00e0 des actes antis\u00e9mites qui la bouleversent. C'est pourquoi elle d\u00e9cide de s'engager au sein de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. Voici l'incroyable vie d'une h\u00e9ro\u00efne de la Seconde guerre mondiale dont le seul but est de lib\u00e9rer la France."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/nancy-wake-la-resistante-au-service-de-la-france-episode-1-2691239",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:04:00 +0100",
            "title": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France - \u00c9pisode 1",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "Les Odyss\u00e9es - Nancy Wake",
                    "T\u00e9moin de la"
                ],
                "PERSON": [
                    "qui la"
                ],
                "FAC": [
                    "sein de la R\u00e9sistance"
                ],
                "GPE": [
                    "France"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:58 - Les Odyss\u00e9es - Au XIIIe si\u00e8cle, un jeune V\u00e9nitien part avec son p\u00e8re et son oncle sur la route de la soie, fascin\u00e9 par l\u2019empereur de Chine. Marco Polo devient le plus grand explorateur de tous les temps. Voici une travers\u00e9e extraordinaire dont vous reviendrez transform\u00e9s par-del\u00e0 la Palestine, l\u2019Arm\u00e9nie, le d\u00e9sert de Gobi pour atteindre le c\u0153ur de l\u2019Empire du Milieu. .",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:58 - Les Odyss\u00e9es - Au XIIIe si\u00e8cle, un jeune V\u00e9nitien part avec son p\u00e8re et son oncle sur la route de la soie, fascin\u00e9 par l\u2019empereur de Chine. Marco Polo devient le plus grand explorateur de tous les temps. Voici une travers\u00e9e extraordinaire dont vous reviendrez transform\u00e9s par-del\u00e0 la Palestine, l\u2019Arm\u00e9nie, le d\u00e9sert de Gobi pour atteindre le c\u0153ur de l\u2019Empire du Milieu. .",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17293260",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d167d79e-fdb7-43aa-94a9-f7ffc2de529c/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0014-21.mp3"
            },
            "guid": "0586af4a-d4ac-43fb-b0e7-9579d55ce5c3",
            "isoDate": "2020-02-05T00:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L\u2019explorateur,Marco,Polo,et,les,merveilles,du,monde",
                "subtitle": "L\u2019explorateur Marco Polo et les merveilles du monde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:58 - Les Odyss\u00e9es - Au XIIIe si\u00e8cle, un jeune V\u00e9nitien part avec son p\u00e8re et son oncle sur la route de la soie, fascin\u00e9 par l\u2019empereur de Chine. Marco Polo devient le plus grand explorateur de tous les temps. Voici une travers\u00e9e extraordinaire dont vous reviendrez transform\u00e9s par-del\u00e0 la Palestine, l\u2019Arm\u00e9nie, le d\u00e9sert de Gobi pour atteindre le c\u0153ur de l\u2019Empire du Milieu. ."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-explorateur-marco-polo-et-les-merveilles-du-mondes-5944951",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:02:00 +0100",
            "title": "L\u2019explorateur Marco Polo et les merveilles du monde",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "un",
                    "c\u0153ur de l\u2019Empire",
                    "Milieu"
                ],
                "GPE": [
                    "V\u00e9nitien",
                    "Palestine"
                ],
                "FAC": [
                    "la route de la soie"
                ],
                "PERSON": [
                    "Marco Polo",
                    "d\u00e9sert de Gobi"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:32 - Les Odyss\u00e9es - Au Ve si\u00e8cle av J.C, \u00e0 Ath\u00e8nes, durant la Gr\u00e8ce antique, un jeune tailleur de pierre modeste et curieux devient le premier philosophe de l\u2019Histoire. Il s\u2019appelle Socrate, marche pieds-nus et n\u2019a qu\u2019une passion : apprendre des autres en leur posant des questions.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:32 - Les Odyss\u00e9es - Au Ve si\u00e8cle av J.C, \u00e0 Ath\u00e8nes, durant la Gr\u00e8ce antique, un jeune tailleur de pierre modeste et curieux devient le premier philosophe de l\u2019Histoire. Il s\u2019appelle Socrate, marche pieds-nus et n\u2019a qu\u2019une passion : apprendre des autres en leur posant des questions.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16872119",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3c479f33-23c1-407d-822d-e8e3dc36f068/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0015-21.mp3"
            },
            "guid": "4064b09c-b1f5-4e86-bb4c-3ed2e15963b0",
            "isoDate": "2020-02-05T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Socrate,:,le,premier,philosophe,grec",
                "subtitle": "Socrate : le premier philosophe grec",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:32 - Les Odyss\u00e9es - Au Ve si\u00e8cle av J.C, \u00e0 Ath\u00e8nes, durant la Gr\u00e8ce antique, un jeune tailleur de pierre modeste et curieux devient le premier philosophe de l\u2019Histoire. Il s\u2019appelle Socrate, marche pieds-nus et n\u2019a qu\u2019une passion : apprendre des autres en leur posant des questions."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/socrate-le-premier-philosophe-grec-3131535",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:00:00 +0100",
            "title": "Socrate : le premier philosophe grec",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "00:17:32 - Les Odyss\u00e9es - Au Ve",
                    "Gr\u00e8ce",
                    "un",
                    "Il s\u2019appelle Socrate",
                    "n\u2019a"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "J.C"
                ],
                "PERSON": [
                    "philosophe de",
                    "marche"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:45 - Les Odyss\u00e9es - En 1924, une femme p\u00e9n\u00e8tre, d\u00e9guis\u00e9e en mendiante, le visage couvert de cendres, dans Lhassa, la myst\u00e9rieuse capitale du Tibet. Alexandra David-N\u00e9el est la premi\u00e8re \u00e9trang\u00e8re \u00e0 entrer dans la ville interdite. Quels tr\u00e9sors la ville sacr\u00e9e a pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses yeux ? Qui ne voudrait pas le savoir ! L\u2019aventuri\u00e8re a parcouru des milliers de kilom\u00e8tres, explor\u00e9 des terres lointaines : la Chine, l\u2019Inde, le Japon, le N\u00e9pal ou le Sri Lanka ! Elle a rencontr\u00e9 une vision d'un monde qui lui \u00e9tait inconnu, le bouddhisme !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:45 - Les Odyss\u00e9es - En 1924, une femme p\u00e9n\u00e8tre, d\u00e9guis\u00e9e en mendiante, le visage couvert de cendres, dans Lhassa, la myst\u00e9rieuse capitale du Tibet. Alexandra David-N\u00e9el est la premi\u00e8re \u00e9trang\u00e8re \u00e0 entrer dans la ville interdite. Quels tr\u00e9sors la ville sacr\u00e9e a pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses yeux ? Qui ne voudrait pas le savoir ! L\u2019aventuri\u00e8re a parcouru des milliers de kilom\u00e8tres, explor\u00e9 des terres lointaines : la Chine, l\u2019Inde, le Japon, le N\u00e9pal ou le Sri Lanka ! Elle a rencontr\u00e9 une vision d'un monde qui lui \u00e9tait inconnu, le bouddhisme !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17077104",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1dbf0f70-3b5d-4c6a-8699-68be4c9ba90a/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0010-21.mp3"
            },
            "guid": "22138a32-70c9-405c-af78-e52d752a5a41",
            "isoDate": "2019-12-16T00:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Une,aventuri\u00e8re,sur,les,routes,de,l\u2019Himalaya,:,Alexandra,David-N\u00e9el",
                "subtitle": "Une aventuri\u00e8re sur les routes de l\u2019Himalaya : Alexandra David-N\u00e9el",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:45 - Les Odyss\u00e9es - En 1924, une femme p\u00e9n\u00e8tre, d\u00e9guis\u00e9e en mendiante, le visage couvert de cendres, dans Lhassa, la myst\u00e9rieuse capitale du Tibet. Alexandra David-N\u00e9el est la premi\u00e8re \u00e9trang\u00e8re \u00e0 entrer dans la ville interdite. Quels tr\u00e9sors la ville sacr\u00e9e a pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses yeux ? Qui ne voudrait pas le savoir ! L\u2019aventuri\u00e8re a parcouru des milliers de kilom\u00e8tres, explor\u00e9 des terres lointaines : la Chine, l\u2019Inde, le Japon, le N\u00e9pal ou le Sri Lanka ! Elle a rencontr\u00e9 une vision d'un monde qui lui \u00e9tait inconnu, le bouddhisme !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/une-aventuriere-sur-les-routes-de-l-himalaya-alexandra-david-neel-4901234",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:08:00 +0100",
            "title": "Une aventuri\u00e8re sur les routes de l\u2019Himalaya : Alexandra David-N\u00e9el",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1924"
                ],
                "ORG": [
                    "p\u00e9n\u00e8tre",
                    "dans la ville"
                ],
                "PERSON": [
                    "Lhassa",
                    "Alexandra David-N\u00e9el",
                    "pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0",
                    "Japon",
                    "N\u00e9pal",
                    "Elle",
                    "d'un monde qui lui \u00e9tait"
                ],
                "GPE": [
                    "Tibet",
                    "la Chine",
                    "Sri Lanka"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:07 - Les Odyss\u00e9es - La l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre doit se poursuivre ! Il faut un roi et l\u2019\u00e9p\u00e9e d\u2019Uther, Excalibur, r\u00e9appara\u00eet \u00e0 No\u00ebl, fich\u00e9e dans une enclume, aux yeux de tous les barons. Seul celui digne de r\u00e9gner pourra retirer l\u2019\u00e9p\u00e9e. Les plus grands et les plus forts \u00e9chouent. Mais un simple \u00e9cuyer, un jeune gar\u00e7on appel\u00e9 Arthur, y parvient. Le fils d\u2019Uther doit encore affronter bien des \u00e9preuves\u2026",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:07 - Les Odyss\u00e9es - La l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre doit se poursuivre ! Il faut un roi et l\u2019\u00e9p\u00e9e d\u2019Uther, Excalibur, r\u00e9appara\u00eet \u00e0 No\u00ebl, fich\u00e9e dans une enclume, aux yeux de tous les barons. Seul celui digne de r\u00e9gner pourra retirer l\u2019\u00e9p\u00e9e. Les plus grands et les plus forts \u00e9chouent. Mais un simple \u00e9cuyer, un jeune gar\u00e7on appel\u00e9 Arthur, y parvient. Le fils d\u2019Uther doit encore affronter bien des \u00e9preuves\u2026",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17426689",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6f1df747-c133-4498-a272-92e67e17573e/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0009-21.mp3"
            },
            "guid": "ec6944f7-8478-4362-a6b4-b2bd56ad1d3c",
            "isoDate": "2019-12-16T00:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,l\u00e9gende,du,roi,Arthur,\u00e9pisode,2,:,le,destin,d\u2019un,roi",
                "subtitle": "La l\u00e9gende du roi Arthur \u00e9pisode 2 : le destin d\u2019un roi",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:07 - Les Odyss\u00e9es - La l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre doit se poursuivre ! Il faut un roi et l\u2019\u00e9p\u00e9e d\u2019Uther, Excalibur, r\u00e9appara\u00eet \u00e0 No\u00ebl, fich\u00e9e dans une enclume, aux yeux de tous les barons. Seul celui digne de r\u00e9gner pourra retirer l\u2019\u00e9p\u00e9e. Les plus grands et les plus forts \u00e9chouent. Mais un simple \u00e9cuyer, un jeune gar\u00e7on appel\u00e9 Arthur, y parvient. Le fils d\u2019Uther doit encore affronter bien des \u00e9preuves\u2026"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-legende-du-roi-arthur-episode-2-le-destin-d-un-roi-7563952",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:06:00 +0100",
            "title": "La l\u00e9gende du roi Arthur \u00e9pisode 2 : le destin d\u2019un roi",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de Logre",
                    "Mais un",
                    "appel\u00e9 Arthur",
                    "affronter bien"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "Excalibur",
                    "un"
                ],
                "GPE": [
                    "No\u00ebl"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:35 - Les Odyss\u00e9es - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, la nature \u00e9tait partout, et la Terre \u00e9tait peupl\u00e9e de chevaliers, de dragons, de magiciens et de f\u00e9es. Le temps de la l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre ! Quelle est cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres g\u00e9ants ? Celle d\u2019Uther Pandragon, de Merlin l\u2019enchanteur et de la belle Ygraine. C\u2019est le temps des guerres, des pleurs et des trahisons. Un grand roi qui devait pr\u00e9server la lumi\u00e8re commet l\u2019irr\u00e9parable et sombre dans les t\u00e9n\u00e8bres !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:35 - Les Odyss\u00e9es - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, la nature \u00e9tait partout, et la Terre \u00e9tait peupl\u00e9e de chevaliers, de dragons, de magiciens et de f\u00e9es. Le temps de la l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre ! Quelle est cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres g\u00e9ants ? Celle d\u2019Uther Pandragon, de Merlin l\u2019enchanteur et de la belle Ygraine. C\u2019est le temps des guerres, des pleurs et des trahisons. Un grand roi qui devait pr\u00e9server la lumi\u00e8re commet l\u2019irr\u00e9parable et sombre dans les t\u00e9n\u00e8bres !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14998942",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/726ddc04-227b-4d4c-907d-7a8faa44026f/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0008-21.mp3"
            },
            "guid": "b28f7cbd-9023-4ee9-a7a8-a59f92303cce",
            "isoDate": "2019-12-16T00:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,l\u00e9gende,du,roi,Arthur,\u00e9pisode,1,:,La,naissance,d\u2019un,roi",
                "subtitle": "La l\u00e9gende du roi Arthur \u00e9pisode 1 : La naissance d\u2019un roi",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:35 - Les Odyss\u00e9es - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, la nature \u00e9tait partout, et la Terre \u00e9tait peupl\u00e9e de chevaliers, de dragons, de magiciens et de f\u00e9es. Le temps de la l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre ! Quelle est cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres g\u00e9ants ? Celle d\u2019Uther Pandragon, de Merlin l\u2019enchanteur et de la belle Ygraine. C\u2019est le temps des guerres, des pleurs et des trahisons. Un grand roi qui devait pr\u00e9server la lumi\u00e8re commet l\u2019irr\u00e9parable et sombre dans les t\u00e9n\u00e8bres !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-legende-du-roi-arthur-episode-1-la-naissance-d-un-roi-9789599",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:04:00 +0100",
            "title": "La l\u00e9gende du roi Arthur \u00e9pisode 1 : La naissance d\u2019un roi",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de magiciens et de f\u00e9es",
                    "de Logre",
                    "de Merlin",
                    "Ygraine"
                ],
                "FAC": [
                    "Le temps de la l\u00e9gende des"
                ],
                "ORG": [
                    "Quelle",
                    "cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres",
                    "Un"
                ],
                "GPE": [
                    "Celle",
                    "Pandragon"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:03 - Les Odyss\u00e9es - La l\u00e9gende de ces deux femmes est encore cont\u00e9e par les vieux marins dans les tavernes sombres et malfam\u00e9es des ports. Mary Read et Anne Bonny \u00e9taient d\u2019intr\u00e9pides pirates des Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9 les mers chaudes et bleues de la Jama\u00efque \u00e0 l\u2019\u00eele de la Tortue. Attention moussaillon ! Les pirates n\u2019ont peur de rien, ils jurent, crachent, pillent et tuent ! Non d\u2019une chiure de mouche, cette odyss\u00e9e s\u2019adresse au bandit des mers qui est en toi !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:03 - Les Odyss\u00e9es - La l\u00e9gende de ces deux femmes est encore cont\u00e9e par les vieux marins dans les tavernes sombres et malfam\u00e9es des ports. Mary Read et Anne Bonny \u00e9taient d\u2019intr\u00e9pides pirates des Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9 les mers chaudes et bleues de la Jama\u00efque \u00e0 l\u2019\u00eele de la Tortue. Attention moussaillon ! Les pirates n\u2019ont peur de rien, ils jurent, crachent, pillent et tuent ! Non d\u2019une chiure de mouche, cette odyss\u00e9e s\u2019adresse au bandit des mers qui est en toi !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16415730",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b5c28857-53ce-461d-9267-3b1b62265926/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0007-21.mp3"
            },
            "guid": "5c5499f2-dc85-4a3f-80f4-8ddc5c2ac939",
            "isoDate": "2019-12-16T00:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Deux,pirates,des,Cara\u00efbes,:,Anne,Bonny,et,Marie,Read",
                "subtitle": "Deux pirates des Cara\u00efbes : Anne Bonny et Marie Read",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:03 - Les Odyss\u00e9es - La l\u00e9gende de ces deux femmes est encore cont\u00e9e par les vieux marins dans les tavernes sombres et malfam\u00e9es des ports. Mary Read et Anne Bonny \u00e9taient d\u2019intr\u00e9pides pirates des Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9 les mers chaudes et bleues de la Jama\u00efque \u00e0 l\u2019\u00eele de la Tortue. Attention moussaillon ! Les pirates n\u2019ont peur de rien, ils jurent, crachent, pillent et tuent ! Non d\u2019une chiure de mouche, cette odyss\u00e9e s\u2019adresse au bandit des mers qui est en toi !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/deux-pirates-des-caraibes-anne-bonny-et-marie-read-7544268",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:02:00 +0100",
            "title": "Deux pirates des Cara\u00efbes : Anne Bonny et Marie Read",
            "entities": {
                "TIME": [
                    "00:17:03"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "PERSON": [
                    "Mary Read",
                    "Anne Bonny",
                    "Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9",
                    "Tortue",
                    "n\u2019ont peur de rien"
                ],
                "ORG": [
                    "de la Jama\u00efque \u00e0 l\u2019\u00eele",
                    "cette odyss\u00e9e s\u2019adresse"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:07 - Les Odyss\u00e9es - Un de nos anc\u00eatres de la Pr\u00e9histoire nous a laiss\u00e9 des traces de son existence : l\u2019homme de Cro-Magnon utilisait des outils, des bijoux, des ossements. Mais surtout des grottes magnifiques dont les murs sont d\u00e9cor\u00e9s de sublimes peintures dans les tons ocres et orang\u00e9s. Nous ne pouvons oublier de telles merveilles, \u00e0 condition d\u2019avoir la chance de les trouver car, bien s\u00fbr, ces endroits sont cach\u00e9s ! Quatre amis ont eu cette chance. Ils ont d\u00e9couvert par hasard la c\u00e9l\u00e8bre grotte de Lascaux !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:07 - Les Odyss\u00e9es - Un de nos anc\u00eatres de la Pr\u00e9histoire nous a laiss\u00e9 des traces de son existence : l\u2019homme de Cro-Magnon utilisait des outils, des bijoux, des ossements. Mais surtout des grottes magnifiques dont les murs sont d\u00e9cor\u00e9s de sublimes peintures dans les tons ocres et orang\u00e9s. Nous ne pouvons oublier de telles merveilles, \u00e0 condition d\u2019avoir la chance de les trouver car, bien s\u00fbr, ces endroits sont cach\u00e9s ! Quatre amis ont eu cette chance. Ils ont d\u00e9couvert par hasard la c\u00e9l\u00e8bre grotte de Lascaux !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16474310",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cf50fef3-d4a1-4523-a5b2-f716028992d1/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0006-21.mp3"
            },
            "guid": "76322ee8-8b19-49e0-b41e-8a3cbf811a47",
            "isoDate": "2019-12-16T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,de,la,grotte,de,Lascaux",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:07 - Les Odyss\u00e9es - Un de nos anc\u00eatres de la Pr\u00e9histoire nous a laiss\u00e9 des traces de son existence : l\u2019homme de Cro-Magnon utilisait des outils, des bijoux, des ossements. Mais surtout des grottes magnifiques dont les murs sont d\u00e9cor\u00e9s de sublimes peintures dans les tons ocres et orang\u00e9s. Nous ne pouvons oublier de telles merveilles, \u00e0 condition d\u2019avoir la chance de les trouver car, bien s\u00fbr, ces endroits sont cach\u00e9s ! Quatre amis ont eu cette chance. Ils ont d\u00e9couvert par hasard la c\u00e9l\u00e8bre grotte de Lascaux !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-decouverte-de-la-grotte-de-lascaux-2385344",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:00:00 +0100",
            "title": "La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de la Pr\u00e9histoire",
                    "l\u2019homme de Cro-Magnon",
                    "Mais",
                    "bien s\u00fbr",
                    "Quatre amis ont eu",
                    "grotte de Lascaux"
                ],
                "NORP": [
                    "laiss\u00e9",
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:42 - Les Odyss\u00e9es - Le 16 juillet 1960, Jane pose pour la premi\u00e8re fois le pied sur la terre du parc national du Torrent de Gombe : le territoire sacr\u00e9 des chimpanz\u00e9s ! Elle doit faire preuve d'une grande patience pour esp\u00e9rer approcher les grands singes. Progressivement, son expertise s'affine, ses d\u00e9couvertes sont de plus en plus ph\u00e9nom\u00e9nales. Une petite r\u00e9volution pour notre esp\u00e8ce humaine ! Approchons-nous.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:42 - Les Odyss\u00e9es - Le 16 juillet 1960, Jane pose pour la premi\u00e8re fois le pied sur la terre du parc national du Torrent de Gombe : le territoire sacr\u00e9 des chimpanz\u00e9s ! Elle doit faire preuve d'une grande patience pour esp\u00e9rer approcher les grands singes. Progressivement, son expertise s'affine, ses d\u00e9couvertes sont de plus en plus ph\u00e9nom\u00e9nales. Une petite r\u00e9volution pour notre esp\u00e8ce humaine ! Approchons-nous.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13188992",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fb023266-72a7-4da8-aa7a-1c28f92365ef/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0004-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0004-21.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:42",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Jane,Goodall,,une,vie,\u00e0,observer,les,chimpanz\u00e9s.,Episode,2",
                "subtitle": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:42 - Les Odyss\u00e9es - Le 16 juillet 1960, Jane pose pour la premi\u00e8re fois le pied sur la terre du parc national du Torrent de Gombe : le territoire sacr\u00e9 des chimpanz\u00e9s ! Elle doit faire preuve d'une grande patience pour esp\u00e9rer approcher les grands singes. Progressivement, son expertise s'affine, ses d\u00e9couvertes sont de plus en plus ph\u00e9nom\u00e9nales. Une petite r\u00e9volution pour notre esp\u00e8ce humaine ! Approchons-nous."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/jane-goodall-une-vie-a-observer-les-chimpanzes-episode-2-5120017",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:02:00 +0200",
            "title": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Jane",
                    "expertise s'affine"
                ],
                "ORG": [
                    "parc national du Torrent de Gombe",
                    "notre esp\u00e8ce humaine"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Les Odyss\u00e9es - Dans les ann\u00e9es 1930 une jeune anglaise, Jane, se passionne pour le comportement des animaux. Elle commence par \u00e9tudier les chiens, les poules et puis, jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, les fameux chimpanz\u00e9s d'Afrique soutenue et accompagn\u00e9e par le professeur Louis Leakey gr\u00e2ce \u00e0 qui notre h\u00e9ro\u00efne ne cessera d'observer ces grands singes. Fascinant, n'est-ce pas ?",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Les Odyss\u00e9es - Dans les ann\u00e9es 1930 une jeune anglaise, Jane, se passionne pour le comportement des animaux. Elle commence par \u00e9tudier les chiens, les poules et puis, jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, les fameux chimpanz\u00e9s d'Afrique soutenue et accompagn\u00e9e par le professeur Louis Leakey gr\u00e2ce \u00e0 qui notre h\u00e9ro\u00efne ne cessera d'observer ces grands singes. Fascinant, n'est-ce pas ?",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12716622",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/704d46e5-8b31-4805-866e-49206655d172/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0003-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0003-21.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Jane,Goodall,,une,vie,\u00e0,observer,les,chimpanz\u00e9s.,Episode,1",
                "subtitle": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Les Odyss\u00e9es - Dans les ann\u00e9es 1930 une jeune anglaise, Jane, se passionne pour le comportement des animaux. Elle commence par \u00e9tudier les chiens, les poules et puis, jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, les fameux chimpanz\u00e9s d'Afrique soutenue et accompagn\u00e9e par le professeur Louis Leakey gr\u00e2ce \u00e0 qui notre h\u00e9ro\u00efne ne cessera d'observer ces grands singes. Fascinant, n'est-ce pas ?"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/jane-goodall-une-vie-a-observer-les-chimpanzes-episode-1-1154275",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1",
            "entities": {
                "DATE": [
                    "1930"
                ],
                "PERSON": [
                    "Jane",
                    "Louis Leakey",
                    "qui notre"
                ],
                "GPE": [
                    "jusqu'\u00e0 la fin de sa"
                ],
                "ORG": [
                    "d'Afrique"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:27 - Les Odyss\u00e9es - Au temps des mousquetaires et du roi Louis XIV vivait un myst\u00e9rieux prisonnier de la Bastille surnomm\u00e9 \"l'homme au masque de fer\". Mais qui \u00e9tait cet homme si intriguant ? Pourquoi son visage \u00e9tait-il masqu\u00e9 ? Qui cherchait-on \u00e0 prot\u00e9ger ? Avait-on peur qu'il ne r\u00e9v\u00e8le de dangereux secrets ? Autant de questions que nous devons nous poser sans plus attendre !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:27 - Les Odyss\u00e9es - Au temps des mousquetaires et du roi Louis XIV vivait un myst\u00e9rieux prisonnier de la Bastille surnomm\u00e9 \"l'homme au masque de fer\". Mais qui \u00e9tait cet homme si intriguant ? Pourquoi son visage \u00e9tait-il masqu\u00e9 ? Qui cherchait-on \u00e0 prot\u00e9ger ? Avait-on peur qu'il ne r\u00e9v\u00e8le de dangereux secrets ? Autant de questions que nous devons nous poser sans plus attendre !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13913636",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d2b8f686-8e8d-4248-8c85-7d09860f6476/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0001-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0001-21.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:27",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,folle,\u00e9nigme,de,l'homme,au,masque,de,fer",
                "subtitle": "La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:27 - Les Odyss\u00e9es - Au temps des mousquetaires et du roi Louis XIV vivait un myst\u00e9rieux prisonnier de la Bastille surnomm\u00e9 \"l'homme au masque de fer\". Mais qui \u00e9tait cet homme si intriguant ? Pourquoi son visage \u00e9tait-il masqu\u00e9 ? Qui cherchait-on \u00e0 prot\u00e9ger ? Avait-on peur qu'il ne r\u00e9v\u00e8le de dangereux secrets ? Autant de questions que nous devons nous poser sans plus attendre !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-folle-enigme-du-masque-de-fer-8649410",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Louis XIV",
                    "Mais qui \u00e9tait cet homme",
                    "qu'il"
                ],
                "ORG": [
                    "un"
                ],
                "FAC": [
                    "prisonnier de la Bastille"
                ],
                "GPE": [
                    "Avait"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:11 - Les Odyss\u00e9es - C'est le bateau le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde, disparu lors d'un horrible naufrage en avril 1912. C'est aussi la qu\u00eate et l'obsession d'un homme, Robert Ballard avec qui nous allons explorer les abysses et p\u00e9n\u00e9trer dans ce monde fabuleux \u00e0 4000 m\u00e8tres de profondeur. D\u00e9couvrons comment notre explorateur a retrouv\u00e9 l'\u00e9pave du c\u00e9l\u00e8bre paquebot. C'est la grande aventure de cette Odyss\u00e9e !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:11 - Les Odyss\u00e9es - C'est le bateau le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde, disparu lors d'un horrible naufrage en avril 1912. C'est aussi la qu\u00eate et l'obsession d'un homme, Robert Ballard avec qui nous allons explorer les abysses et p\u00e9n\u00e9trer dans ce monde fabuleux \u00e0 4000 m\u00e8tres de profondeur. D\u00e9couvrons comment notre explorateur a retrouv\u00e9 l'\u00e9pave du c\u00e9l\u00e8bre paquebot. C'est la grande aventure de cette Odyss\u00e9e !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13661637",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2ee13792-b61e-4c23-a0a3-e525193d4b95/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0002-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0002-21.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,de,l'\u00e9pave,du,Titanic",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:11 - Les Odyss\u00e9es - C'est le bateau le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde, disparu lors d'un horrible naufrage en avril 1912. C'est aussi la qu\u00eate et l'obsession d'un homme, Robert Ballard avec qui nous allons explorer les abysses et p\u00e9n\u00e9trer dans ce monde fabuleux \u00e0 4000 m\u00e8tres de profondeur. D\u00e9couvrons comment notre explorateur a retrouv\u00e9 l'\u00e9pave du c\u00e9l\u00e8bre paquebot. C'est la grande aventure de cette Odyss\u00e9e !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-decouverte-de-l-epave-du-titanic-2176315",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "d'un",
                    "Robert Ballard",
                    "qui",
                    "notre explorateur",
                    "Odyss\u00e9e"
                ],
                "DATE": [
                    "1912"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "QUANTITY": [
                    "4000 m\u00e8tres"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - En 1947, dans la ville de Roswell, aux Etats-Unis, un vieux cow-boy d\u00e9couvre d'\u00e9tranges d\u00e9bris et pense imm\u00e9diatement qu'il s'agit, oui, d'extraterrestres ! Au m\u00eame moment plusieurs personnes racontent avoir vu des soucoupes volantes. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'en m\u00eale. Les t\u00e9moignages se multiplient. De farfelus sp\u00e9cialistes, les Ufologues, \u00e9laborent des th\u00e9ories fantastiques. \u00c7a sent la dr\u00f4le d\u2019affaire \u00e0 plein nez !",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - En 1947, dans la ville de Roswell, aux Etats-Unis, un vieux cow-boy d\u00e9couvre d'\u00e9tranges d\u00e9bris et pense imm\u00e9diatement qu'il s'agit, oui, d'extraterrestres ! Au m\u00eame moment plusieurs personnes racontent avoir vu des soucoupes volantes. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'en m\u00eale. Les t\u00e9moignages se multiplient. De farfelus sp\u00e9cialistes, les Ufologues, \u00e9laborent des th\u00e9ories fantastiques. \u00c7a sent la dr\u00f4le d\u2019affaire \u00e0 plein nez !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13806304",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b38e59b1-9afc-47fd-8d81-e0007c0aed1d/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0005-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0005-21.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "La,myst\u00e9rieuse,affaire,Roswell,",
                "subtitle": "La myst\u00e9rieuse affaire Roswell ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:20 - Les Odyss\u00e9es - En 1947, dans la ville de Roswell, aux Etats-Unis, un vieux cow-boy d\u00e9couvre d'\u00e9tranges d\u00e9bris et pense imm\u00e9diatement qu'il s'agit, oui, d'extraterrestres ! Au m\u00eame moment plusieurs personnes racontent avoir vu des soucoupes volantes. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'en m\u00eale. Les t\u00e9moignages se multiplient. De farfelus sp\u00e9cialistes, les Ufologues, \u00e9laborent des th\u00e9ories fantastiques. \u00c7a sent la dr\u00f4le d\u2019affaire \u00e0 plein nez !"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/la-mysterieuse-affaire-roswell-3730290",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "La myst\u00e9rieuse affaire Roswell ",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "dans la ville de Roswell",
                    "Etats-Unis",
                    "un",
                    "Ufologues"
                ],
                "PERSON": [
                    "d\u00e9bris",
                    "qu'il s'agit"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "Au m\u00eame moment"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:10:55 - Les Odyss\u00e9es - La d\u00e9couverte de Tout\u00e2nkhamon revient \u00e0 Howard Carter et Lord Carnavon en 1922. \u00c9coutez l'histoire de l'extraordinaire d\u00e9couverte du tombeau de Tout\u00e2nkhamon, onzi\u00e8me pharaon de la XVIIIe dynastie, p\u00e9riode apog\u00e9e de la civilisation \u00e9gyptienne antique.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:10:55 - Les Odyss\u00e9es - La d\u00e9couverte de Tout\u00e2nkhamon revient \u00e0 Howard Carter et Lord Carnavon en 1922. \u00c9coutez l'histoire de l'extraordinaire d\u00e9couverte du tombeau de Tout\u00e2nkhamon, onzi\u00e8me pharaon de la XVIIIe dynastie, p\u00e9riode apog\u00e9e de la civilisation \u00e9gyptienne antique.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "10520015",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/239b56c2-a93e-4621-9580-8142d12fb0ea/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E9175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E9175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:10:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:10:55",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Tout\u00e2nkhamon,,ou,la,d\u00e9couverte,d\u2019un,tombeau,royal",
                "subtitle": "Tout\u00e2nkhamon, ou la d\u00e9couverte d\u2019un tombeau royal",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:10:55 - Les Odyss\u00e9es - La d\u00e9couverte de Tout\u00e2nkhamon revient \u00e0 Howard Carter et Lord Carnavon en 1922. \u00c9coutez l'histoire de l'extraordinaire d\u00e9couverte du tombeau de Tout\u00e2nkhamon, onzi\u00e8me pharaon de la XVIIIe dynastie, p\u00e9riode apog\u00e9e de la civilisation \u00e9gyptienne antique."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/toutankhamon-ou-la-decouverte-d-un-tombeau-royal-6817881",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:10:00 +0200",
            "title": "Tout\u00e2nkhamon, ou la d\u00e9couverte d\u2019un tombeau royal",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "de Tout\u00e2nkhamon",
                    "Howard Carter",
                    "Carnavon",
                    "\u00c9coutez l'histoire de l'extraordinaire",
                    "de Tout\u00e2nkhamon",
                    "onzi\u00e8me pharaon de la XVIIIe",
                    "de la"
                ],
                "DATE": [
                    "1922"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Les Odyss\u00e9es - Ce r\u00e9cit relate la vertigineuse mission Apollo 11, le voyage sur la Lune qu\u2019ont v\u00e9cus Neil Amstrong et Buzz Alrin. Retour sur une aventure qui a marqu\u00e9 le monde des ann\u00e9es 60 : la conqu\u00eate spatiale.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Les Odyss\u00e9es - Ce r\u00e9cit relate la vertigineuse mission Apollo 11, le voyage sur la Lune qu\u2019ont v\u00e9cus Neil Amstrong et Buzz Alrin. Retour sur une aventure qui a marqu\u00e9 le monde des ann\u00e9es 60 : la conqu\u00eate spatiale.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12708398",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b18a0c61-b714-4f84-840c-98b9d8082471/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E2175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E2175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Mission,Apollo,11,:,l\u2019histoire,du,premier,homme,\u00e0,avoir,march\u00e9,sur,la,Lune.",
                "subtitle": "Mission Apollo 11 : l\u2019histoire du premier homme \u00e0 avoir march\u00e9 sur la Lune.",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Les Odyss\u00e9es - Ce r\u00e9cit relate la vertigineuse mission Apollo 11, le voyage sur la Lune qu\u2019ont v\u00e9cus Neil Amstrong et Buzz Alrin. Retour sur une aventure qui a marqu\u00e9 le monde des ann\u00e9es 60 : la conqu\u00eate spatiale."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/mission-apollo-11-l-histoire-du-premier-homme-a-avoir-marche-sur-la-lune-6636049",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:08:00 +0200",
            "title": "Mission Apollo 11 : l\u2019histoire du premier homme \u00e0 avoir march\u00e9 sur la Lune.",
            "entities": {
                "LAW": [
                    "Apollo 11"
                ],
                "PERSON": [
                    "Neil Amstrong",
                    "Buzz Alrin",
                    "qui"
                ],
                "CARDINAL": [
                    "60"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:11:34 - Les Odyss\u00e9es - Guillaume Meurice interpr\u00e8te Christophe Colomb dans ce podcast sur la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique, une aventure non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et de difficult\u00e9s que le navigateur a su d\u00e9jouer avec panache.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:11:34 - Les Odyss\u00e9es - Guillaume Meurice interpr\u00e8te Christophe Colomb dans ce podcast sur la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique, une aventure non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et de difficult\u00e9s que le navigateur a su d\u00e9jouer avec panache.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "11146916",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e80a9749-b85d-4235-8c9c-71d65e4985bf/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E0175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E0175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:11:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Le,grand,voyage,de,Christophe,Colomb,:,1492,,la,d\u00e9couverte,de,l\u2019Am\u00e9rique,(1er,\u00e9pisode)",
                "subtitle": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique (1er \u00e9pisode)",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:11:34 - Les Odyss\u00e9es - Guillaume Meurice interpr\u00e8te Christophe Colomb dans ce podcast sur la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique, une aventure non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et de difficult\u00e9s que le navigateur a su d\u00e9jouer avec panache."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/le-grand-voyage-de-christophe-colomb-1492-la-decouverte-de-l-amerique-1e-episode-8932798",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:06:00 +0200",
            "title": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique (1er \u00e9pisode)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Christophe Colomb"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "sur la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:11:28 - Les Odyss\u00e9es - Guillaume Meurice interpr\u00e8te Christophe Colomb dans ce podcast sur la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique, une aventure non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et de difficult\u00e9s que le navigateur a su d\u00e9jouer avec panache.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:11:28 - Les Odyss\u00e9es - Guillaume Meurice interpr\u00e8te Christophe Colomb dans ce podcast sur la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique, une aventure non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et de difficult\u00e9s que le navigateur a su d\u00e9jouer avec panache.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "11052457",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/80fb8386-af24-451c-8474-32af595329f0/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E1175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E1175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:11:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Le,grand,voyage,de,Christophe,Colomb,:,1492,,la,d\u00e9couverte,de,l\u2019Am\u00e9rique,(2e,\u00e9pisode)",
                "subtitle": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique (2e \u00e9pisode)",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:11:28 - Les Odyss\u00e9es - Guillaume Meurice interpr\u00e8te Christophe Colomb dans ce podcast sur la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique, une aventure non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019emb\u00fbches et de difficult\u00e9s que le navigateur a su d\u00e9jouer avec panache."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/le-grand-voyage-de-christophe-colomb-1492-la-decouverte-de-l-amerique-2e-episode-4340323",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:04:00 +0200",
            "title": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l\u2019Am\u00e9rique (2e \u00e9pisode)",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Christophe Colomb"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ],
                "ORG": [
                    "sur la"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:19 - Les Odyss\u00e9es - L'histoire du monstre du Loch Ness est un tantinet farfelue. Elle se passe en \u00c9cosse, dans les Highlands, une terre magnifique au nord du pays. Des t\u00e9moignages font \u00e9tat de l'apparition d'un monstre nomm\u00e9 Nessie. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ?",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:19 - Les Odyss\u00e9es - L'histoire du monstre du Loch Ness est un tantinet farfelue. Elle se passe en \u00c9cosse, dans les Highlands, une terre magnifique au nord du pays. Des t\u00e9moignages font \u00e9tat de l'apparition d'un monstre nomm\u00e9 Nessie. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ?",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12816637",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a124a4b3-1fa1-44ca-9c7e-746ac11e0ba3/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E4175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E4175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "L\u2019histoire,du,monstre,du,Loch,Ness",
                "subtitle": "L\u2019histoire du monstre du Loch Ness",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:19 - Les Odyss\u00e9es - L'histoire du monstre du Loch Ness est un tantinet farfelue. Elle se passe en \u00c9cosse, dans les Highlands, une terre magnifique au nord du pays. Des t\u00e9moignages font \u00e9tat de l'apparition d'un monstre nomm\u00e9 Nessie. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ?"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/l-histoire-du-monstre-du-loch-ness-3827278",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:02:00 +0200",
            "title": "L\u2019histoire du monstre du Loch Ness",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "00:13:19",
                    "\u00c9cosse",
                    "Nessie"
                ],
                "ORG": [
                    "un",
                    "\u00e9tat de l'apparition d'un monstre"
                ],
                "NORP": [
                    "dans"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:36 - Les Odyss\u00e9es - Pauline L\u00e9on est une femme du 18\u00e8me si\u00e8cle pas comme les autres. A l\u2019\u00e9poque, l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme-femme n\u2019existe pas et Pauline L\u00e9on compte bien participer \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:36 - Les Odyss\u00e9es - Pauline L\u00e9on est une femme du 18\u00e8me si\u00e8cle pas comme les autres. A l\u2019\u00e9poque, l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme-femme n\u2019existe pas et Pauline L\u00e9on compte bien participer \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14060424",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/75cd8e59-cdfc-4b2d-a3b0-12088bb71e59/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E8175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E8175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Pauline,L\u00e9on,,une,femme,au,c\u0153ur,de,la,R\u00e9volution,fran\u00e7aise.",
                "subtitle": "Pauline L\u00e9on, une femme au c\u0153ur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:36 - Les Odyss\u00e9es - Pauline L\u00e9on est une femme du 18\u00e8me si\u00e8cle pas comme les autres. A l\u2019\u00e9poque, l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme-femme n\u2019existe pas et Pauline L\u00e9on compte bien participer \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/pauline-leon-une-femme-au-coeur-de-la-revolution-francaise-5364319",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:08 +0200",
            "title": "Pauline L\u00e9on, une femme au c\u0153ur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.",
            "entities": {
                "CARDINAL": [
                    "18\u00e8me"
                ],
                "PERSON": [
                    "Pauline L\u00e9on"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:38 - Les Odyss\u00e9es - Une exp\u00e9dition navale aux milles rebondissements et \u00e0 la fin joyeuse : \u00e9coutez le podcast de la folle aventure d\u2019Ernest Shackleton et de son \u00e9quipage \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019Antarctique.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:38 - Les Odyss\u00e9es - Une exp\u00e9dition navale aux milles rebondissements et \u00e0 la fin joyeuse : \u00e9coutez le podcast de la folle aventure d\u2019Ernest Shackleton et de son \u00e9quipage \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019Antarctique.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13126308",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/381544c1-a89b-46ba-827a-9e1df6698668/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E7175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E7175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Les,aventuriers,du,grand,froid,:,l'exp\u00e9dition,d'Ernest,Shackleton.",
                "subtitle": "Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackleton.",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:38 - Les Odyss\u00e9es - Une exp\u00e9dition navale aux milles rebondissements et \u00e0 la fin joyeuse : \u00e9coutez le podcast de la folle aventure d\u2019Ernest Shackleton et de son \u00e9quipage \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019Antarctique."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/les-aventuriers-du-grand-froid-l-expedition-d-ernest-shackelton-8253913",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:07 +0200",
            "title": "Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackleton.",
            "entities": {
                "ORG": [
                    "de la folle"
                ],
                "PERSON": [
                    "Shackleton"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:31 - Les Odyss\u00e9es - Puyi est le dernier empereur chinois. D\u00e9couvrez ses nombreuses vies, mais aussi son r\u00e8gne sans pouvoir jusqu'\u00e0 ce qu'il soit contraint d'abdiquer. Son histoire se d\u00e9roule \u00e0 l'aube de la r\u00e9volution chinoise qui met fin \u00e0 la Dynastie Qing.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:31 - Les Odyss\u00e9es - Puyi est le dernier empereur chinois. D\u00e9couvrez ses nombreuses vies, mais aussi son r\u00e8gne sans pouvoir jusqu'\u00e0 ce qu'il soit contraint d'abdiquer. Son histoire se d\u00e9roule \u00e0 l'aube de la r\u00e9volution chinoise qui met fin \u00e0 la Dynastie Qing.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13011043",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/69faba5b-91ea-47ec-8437-9ca89732ea11/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E6175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E6175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:31",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Puyi,:,l\u2019histoire,incroyable,du,dernier,empereur,de,Chine.",
                "subtitle": "Puyi : l\u2019histoire incroyable du dernier empereur de Chine.",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:31 - Les Odyss\u00e9es - Puyi est le dernier empereur chinois. D\u00e9couvrez ses nombreuses vies, mais aussi son r\u00e8gne sans pouvoir jusqu'\u00e0 ce qu'il soit contraint d'abdiquer. Son histoire se d\u00e9roule \u00e0 l'aube de la r\u00e9volution chinoise qui met fin \u00e0 la Dynastie Qing."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/puyi-l-histoire-incroyable-du-dernier-empereur-de-chine-9425851",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:06 +0200",
            "title": "Puyi : l\u2019histoire incroyable du dernier empereur de Chine.",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "D\u00e9couvrez",
                    "mais aussi",
                    "qu'il soit contraint d'abdiquer",
                    "se d\u00e9roule \u00e0"
                ],
                "GPE": [
                    "qui"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:26 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'histoire d'un homme qui, avec la force d'un discours, a r\u00e9ussi \u00e0 changer le cours de l'Histoire. Martin Luther King s\u2019est battu toute sa vie pour que les noirs aient les m\u00eames droits que les blancs.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:26 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'histoire d'un homme qui, avec la force d'un discours, a r\u00e9ussi \u00e0 changer le cours de l'Histoire. Martin Luther King s\u2019est battu toute sa vie pour que les noirs aient les m\u00eames droits que les blancs.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13892034",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/12bc39d8-deec-408a-b975-c1c60c60abc8/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E5175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E5175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:05.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Martin,Luther,King,,le,combat,d\u2019un,homme,pour,son,r\u00eave.",
                "subtitle": "Martin Luther King, le combat d\u2019un homme pour son r\u00eave.",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:26 - Les Odyss\u00e9es - Voici l'histoire d'un homme qui, avec la force d'un discours, a r\u00e9ussi \u00e0 changer le cours de l'Histoire. Martin Luther King s\u2019est battu toute sa vie pour que les noirs aient les m\u00eames droits que les blancs."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/martin-luther-king-le-combat-d-un-homme-pour-son-reve-2475661",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:05 +0200",
            "title": "Martin Luther King, le combat d\u2019un homme pour son r\u00eave.",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "homme qui",
                    "Martin Luther King"
                ],
                "ORG": [
                    "avec la force d'un"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:12:17 - Les Odyss\u00e9es - Elle aime l\u2019aventure, les bagarres, la nature, les saloon. C\u00e9l\u00e8bre femme cowboy, Calamity Jane est dot\u00e9e d'un grand c\u0153ur et cette d\u00e9votion lui vaut d\u2019\u00eatre connue dans toute l\u2019Am\u00e9rique. D\u00e9couvrez sa v\u00e9ritable histoire et ses aventures extraordinaires.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:12:17 - Les Odyss\u00e9es - Elle aime l\u2019aventure, les bagarres, la nature, les saloon. C\u00e9l\u00e8bre femme cowboy, Calamity Jane est dot\u00e9e d'un grand c\u0153ur et cette d\u00e9votion lui vaut d\u2019\u00eatre connue dans toute l\u2019Am\u00e9rique. D\u00e9couvrez sa v\u00e9ritable histoire et ses aventures extraordinaires.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "11837475",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/429483aa-a457-4bb7-801e-ad79343e1071/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E3175-21.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E3175-21.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:12:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
                "keywords": "Calamity,Jane,,une,histoire,d\u2019aventures,dans,les,grands,espaces,du,Far,West",
                "subtitle": "Calamity Jane, une histoire d\u2019aventures dans les grands espaces du Far West",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:12:17 - Les Odyss\u00e9es - Elle aime l\u2019aventure, les bagarres, la nature, les saloon. C\u00e9l\u00e8bre femme cowboy, Calamity Jane est dot\u00e9e d'un grand c\u0153ur et cette d\u00e9votion lui vaut d\u2019\u00eatre connue dans toute l\u2019Am\u00e9rique. D\u00e9couvrez sa v\u00e9ritable histoire et ses aventures extraordinaires."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/les-odyssees/calamity-jane-une-histoire-d-aventures-dans-les-grands-espaces-du-far-west-2493471",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:03 +0200",
            "title": "Calamity Jane, une histoire d\u2019aventures dans les grands espaces du Far West",
            "entities": {
                "PERSON": [
                    "Calamity Jane",
                    "d'un",
                    "D\u00e9couvrez sa"
                ],
                "PRODUCT": [
                    "d\u2019\u00eatre"
                ]
            }
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/22452-07.07.2021-ITEMA_22721876-2021X45038E0002.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/22452-07.07.2021-ITEMA_22721876-2021X45038E0002.mp3",
            "isoDate": "2019-06-04T21:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Tue, 04 Jun 2019 23:59:59 +0200",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "entities": {
                "GPE": [
                    "Retrouvez"
                ],
                "ORG": [
                    "Radio France"
                ]
            }
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Inter",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Les odyss\u00e9es",
        "summary": "France Inter invite les enfants de 7 \u00e0 12 ans \u00e0 se plonger dans les aventures des grandes figures de l'histoire. Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir des milliers d'autres podcasts."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 09 Dec 2023 22:03:31 +0100",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "palette": [
        "DD9F5E",
        "3C7D9A",
        "4C2F1F",
        "901DCF",
        "86C4DF",
        "3D82ED"
    ],
    "title": "Les odyss\u00e9es",
    "entities": {
        "ORG": [
            "France Inter",
            "Radio France"
        ],
        "CARDINAL": [
            "7",
            "12"
        ],
        "NORP": [
            "dans"
        ]
    }
}